<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="20"><page Index="1"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020



























































                                                                             ANÁLISIS




                                               ANÁLISIS MACROECONÓMICO

                                             MACROECONÓMICO









                                                                              0 3        J  U  L   I  O              2020


                                                                                                                                                                                           1]]></page><page Index="2"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020










                        PANORAMA MUNDIAL




                 Han trascurrido seis meses desde que en China se reportó el

                 primer caso de coronavirus. El saldo de la pandemia desde
                 entonces es más de diez millones de infecciones y medio millón

                 de muertos. El director general de la OMS Tedros Adhanom
                 Gebreyesus aseguró que, más allá de las investigaciones para

                 encontrar un tratamiento o una vacuna hay esperanza de

                 detener el contagio y puso como ejemplo a Corea del Sur, país
                 que en febrero era el segundo en número de casos después

                 de China, pero que ha conseguido suprimir la transmisión de
                 la infección. Por consiguiente, el director de emergencias de

                 la OMS, Michael Ryan señaló, que se tiene que observar la

                 forma en que cada gobierno sirve a su pueblo y la forma en
                 que los ciudadanos tienen que apoyar, incluso cuando no es

                 el gobierno de su elección.



                 Por último, el FMI indicó, que la temporada de post-pandemia

                 ha orillado a que los precios de los activos de riesgo presenten

                 un repunte tras la estrepitosa caída sufrida a principios
                 de año, mientras que las tasas de interés de referencia

                 han disminuido, provocando una distensión general de las
                 condiciones financieras.













                                                                                                                                                                                           2
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="3"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020









                 Las rápidas y enérgicas medidas adoptadas por los bancos
                 centrales para abordar la fuerte tensión en el mercado han

                 apuntalado la actitud del mercado, incluso en los mercados

                 emergentes, donde varios países han recurrido por primera
                 vez a las compras de activos, lo que ha contribuido a la

                 distensión de las condiciones financieras.



                 En un entorno de gran incertidumbre, se observa una

                 desconexión entre los mercados financieros y la evolución
                 de la economía real, una vulnerabilidad que podría poner

                 en peligro la recuperación si el apetito por el riesgo de los

                 inversionistas se desvanece.



                 Otras  vulnerabilidades del sistema financiero podrían
                 materializarse debido a la pandemia de COVID-19. Los

                 elevados niveles de deuda podrían tornarse inmanejables

                 para algunos prestatarios, y las pérdidas provocadas por las
                 insolvencias podrían poner a prueba la resiliencia de los

                 bancos en algunos países.



                 Algunas economías de mercados emergentes y preemergentes

                 se enfrentan a riesgos de refinanciación, y algunos países

                 apenas tienen acceso a los mercados. Las autoridades, además
                 de seguir apoyando la economía real, deben vigilar de cerca

                 las vulnerabilidades financieras y salvaguardar la estabilidad
                 financiera.







                                                                                                                                                                                           3
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="4"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020











                                                                                                          LA SITUACIÓN DE LA OMC





                                                                                                         El comercio mundial ya presentaba deficiencias desde antes de

                                                                                                         comenzar la pandemia, fue esta causa suficiente para provocar
                                                                                                         una picada mas notoria y severa. La OMC prevé que el volumen del
                                                                                                         comercio mundial de mercancías caerá un 12.9% y el PIB mundial

                                                                                                         se reduciría un 2.5%, pero, siendo menos positivos, el comercio se

                                                                                                         contraería un 31.9% y el PIB disminuiría un 8.8%. Esto se plantea así
                                                                                                         porque el escenario que dejara la crisis provocada por el COVID-19
                                                                                                         es incierto en la gravedad que se presente, podemos ver un panorama

                                                                                                         mas positivo como los datos que se mencionan al principio, o uno

                                                                                                         mas caótico, incluso mayor que el que se estima.


                                                                                                         El comercio mundial ya experimentaba una desaceleración antes de la

                                                                                                         pandemia, lastrado por la intensificación de las tensiones comerciales

                                                                                                         y la ralentización del crecimiento económico mundial. El volumen del
                                                                                                         comercio de mercancías se redujo un 0.1% en 2019, lo que suponía el
                                                                                                         primer descenso desde 2009. El crecimiento del comercio también se

                                                                                                         desaceleró en términos nominales en 2019, ya que el valor en dólares
                                                                                                         de las exportaciones de mercancías bajó hasta los USD 18.89 billones

                                                                                                         (una caída del 3%). Si bien las exportaciones de servicios comerciales
                                                                                                         aumentaron hasta los USD 6.03 billones en 2019 (una subida del 2%),

                                                                                                         el ritmo de crecimiento se redujo drásticamente respecto del 9% del
                                                                                                         año anterior.











                                                                                                                                                                                           4
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="5"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020















                          Las economías del G-20 siguieron mostrándose muy activas a la
                          hora de notificar sus medidas sanitarias y fitosanitarias (MSF); a

                          ellas corresponde el 66% de todas las notificaciones ordinarias

                          y el 35% de las notificaciones de urgencia presentadas desde

                          1995. Del 1 de febrero al 15 de mayo de 2020, 10 economías

                          del G-20 presentaron 15 notificaciones MSF y comunicaciones
                          relacionadas con las medidas adoptadas en respuesta a la

                          pandemia. La naturaleza de la mayoría de estas medidas

                          ha cambiado: inicialmente se trataba de restricciones a la
                          importación y/o el tránsito de animales de las zonas afectadas

                          y de prescripciones adicionales en materia de certificación;

                          a partir de abril pasaron a ser medidas de facilitación del

                          comercio, como la utilización de certificados electrónicos en

                          los controles. Del mismo modo, las economías del G-20 son
                          las que recurren con más frecuencia a los mecanismos de

                          transparencia del Comité de Obstáculos Técnicos al Comercio. Al

                          15 de mayo de 2020, las economías del G-20 habían presentado
                          20 notificaciones OTC relacionadas con la COVID-19, las cuales

                          abarcaban una amplia gama de productos, en particular equipo

                          de protección personal (EPP), equipo y suministros médicos,

                          medicamentos y productos alimenticios.











                                                                                                                                                                                           5
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="6"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020












































                         La situación actual del COVID-19 en México es alarmante y a pesar de que nos encontramos ya en semáforo

                         naranja los casos siguen de aumento en aumento, México ocupa el  puesto numero 10 a nivel mundial en el

                         número de nuevos casos con 238,511 confirmados y 76,423 sospechosos, además de las cifras de defunciones

                         a causa de este virus se siguen acrecentando con 29,189. Es posible que la enfermedad se esté propagando de
                         nuevo a medida que las sociedades reabren sus establecimientos y la gente comienza a reunirse, además que

                         las pruebas son inadecuadas, aun no hay un tratamiento o vacuna para este virus y por ende el distanciamiento

                         social es insuficiente.



                         De nada sirve que se vayan disminuyendo los casos de contagios si en otros países se crecen cada día. Recordemos

                         que el virus fue originado en Wuhan, China, y ahora ya es un problema a nivel mundial, así mismo si se comienza

                         a viajar y tener contactos con personas de otros países este virus podría reactivarse.









                                                                                                                                                                                           6
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="7"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020














                 Lo interesante sobre este virus es que la mayoría de las personas

                 podría tener una recuperación desde casa, La mayoría de las personas
                 con covid-19 tienen una enfermedad leve y pueden recuperarse

                 sin atención médica obligatoria, mientras que los casos graves a

                 menudo reciben atención de apoyo en el hospital podríamos incluir

                 aquí a las personas mas vulnerables como los niños, personas de la
                 tercera edad, o personas que presenten alguna enfermedad crónica.



                 En otra mención se debe de hablar sobre las medidas para el

                 aplanamiento en la línea de contagio, entiéndase que la curva
                 dependerá plenamente de la situación de cada país y que cada uno

                 es responsable de las medidas realizadas; sin embargo, no se puede

                 de hablar de comparaciones con otros países, pues , algunos de

                 ellos son economías hegemónicas y nosotros nos encontramos en
                 una etapa de emergente, acto que coloca a nuestra población más

                 vulnerable en un estado de indefensión, el número de contagios

                 seguirá aumentando sí, no existe mejores medidas y protocolos de

                 ayuda, de no ser así, al final de la pandemia se estará presentando
                 que la curva de desigualdad aumentará y el avance que se ha

                 logrado en los últimos años desparecerá en unos meses.















                                                                                                                                                                                           7
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="8"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020









                                                                                                                           EXPECTATIVAS



                                                                                                         ECONÓMICAS DE MÉXICO




                                                                                                          La perspectiva económica de Banxico empeora su pronóstico

                                                                                                          consecutivamente, los analistas del Banco de México, ajustaron

                                                                                                          nuevamente sus previsiones sobre la inflación y cierre del
                                                                                                          tipo de cambio para este año




                                                                                                          El consenso de especialistas, prevé una contracción económica

                                                                                                          del 8.97% para el 2020, en la encuesta anterior, estimaban
                                                                                                          una caída de 8.16%; para 2021, los especialistas esperan que

                                                                                                          el Producto Interno Bruto (PIB) del país sea de 2.79%, dato

                                                                                                          mayor al estimado en la encuesta pasada, que fue de 2.51%,

                                                                                                          por otra parte, según el análisis de junio del Banco Central,
                                                                                                          los encuestados esperan que la inflación llegue a un nivel

                                                                                                          de 3.31% para el cierre de este año, siendo mayor que 3.04%

                                                                                                          que se estimó durante mayo.



                                                                                                          Para el 2021 se considera que la inflación se colocara en

                                                                                                          3.55% y en cuanto al tipo de cambio, los analistas prevén que

                                                                                                          cierre el año en 22.78 pesos por dólar, cotizándose menor a

                                                                                                          como se previa en mayo de 23.30 unidades por dólar.











                                                                                                                                                                                           8
                 ENTORNO ECONÓMICO  MÉXICO]]></page><page Index="9"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020











                      PRONÓSTICO DE LA CEPAL



                      La Cepal estima que en México se cerrarían 500 mil empresas por la

                      crisis ante el COVID-19, también afirmó, que el país tiene empresas
                      estratégicas que se deben apoyar con políticas industriales activas
                      y fiscales. Por ejemplo, Aeroméxico y compañías del sector turismo,

                      automotriz y manufacturero, entre los más importantes, con el fin de

                      defender las capacidades y los empleos existentes.


                      También se informó que los sectores más afectados serán el comercio

                      minorista y mayorista, el turismo, así como la industria manufacturera,

                      particularmente de autopartes, electrónica, muebles y calzado; los
                      servicios a las personas y a la industria cultural, esta último en el pues
                      se sabe que los espectáculos es un tema de enorme importancia para el

                      país. Por ultimo se hace mención de que se debe evitar la destrucción

                      de empleos y empresas, la Cepal recomendó ampliar los plazos y
                      alcances de las medidas de liquidez y crédito; cofinanciamiento de la
                      nómina salarial; transferencias directas a trabajadores autónomos y

                      apoyos a las grandes empresas de sectores estratégicos severamente

                      afectadas por la crisis de la pandemia COVID- 19.


                      El escenario más preocupante es que aumente el número de firmas en situación de desaparición y quiebre, ya que el dato

                      estimado es de 2.7 millones en América Latina y 500 mil en México, lo que se propone en ese sentido es defender las capacidades
                      de los trabajadores, además, de proteger los empleos y proteger los oficio. Con base en lo anterior, se hace a la afirmación de

                      que, para salvaguardar estos intereses mencionados, se requiere una política industrial amplia, dirigido a sectores estratégicos
                      en México.








                                                                                                                                                                                           9
                 ENTORNO ECONÓMICO  MÉXICO]]></page><page Index="10"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020








                                                                                       EL T-MEC


                   Los cambios fundamentales en el T-MEC son el número de capítulos con los que cuenta cada tratado, pues se prevé que con esta

                   actualización se impulse el comercio para que sea beneficioso para todas las partes y posibilite mayor libertad en los mercados, un
                   comercio más justo y un sólido crecimiento económico en América del Norte.



                   El TLCAN cuenta con 22 capítulos, mientras que el T-MEC se compone por 34 capítulos, en donde las adiciones y modificaciones a los

                   capítulos que constituyen el T-MEC implican importantes cambios con respecto al TLCAN, particularmente en temas como contenido
                   regional (que tiene un impacto importante en la cadena de suministro y registro de procesos), combate a la corrupción, salarios, medio

                   ambiente y comercio electrónico.



                   Industria Automotriz: Estados Unidos puso sobre la mesa que hasta el 45% de la fabricación de automóviles debe ser producto de las
                   labores de obrero que ganen por lo menos 16 dólares la hora, lo que implica menor movilidad de fábricas por menor mano de obra en

                   México.
                   Revisión periódica: El acuerdo tendrá una vigencia de 16 años, pero será sometido a revisión cada 6 años.



                   El gobierno de México, encabezado por el presidente Andrés Manuel López Obrador, ha manifestado que la entrada en vigor del T-MEC

                   ayudará a la economía mexicana, luego de sufrir un declive, derivado de la pandemia de Covid-19. Con la entrada en vigor se destacan
                   los siguientes puntos:



                   •  Promover el crecimiento del comercio digital y fortalecer la protección de datos de los consumidores

                   •  Mayor acceso a servicios financieros y más oportunidades para las instituciones financieras mexicanas en los mercados de la región
                   •  Adaptar el acuerdo a la evolución del sector de telecomunicaciones, optimizando las condiciones de infraestructura y de libre mercado

                       necesarias para incentivar su desarrollo futuro
                   •  Incorporar mecanismos de diálogo y colaboración para promover la participación de las pymes en el comercio regional
                   •  Fortalecer y ampliar la protección de los derechos de los trabajadores

                   •  Establecer obligaciones claras para cooperar en el combate a la corrupción

                   •  Incorporar disposiciones que regulan la actividad de las Empresas Propiedad del Estado, para prevenir distorsiones en los flujos de
                       comercio e inversión entre nuestros países




                                                                                                                                                                                         10
                 ENTORNO ECONÓMICO  MÉXICO]]></page><page Index="11"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020













                                                                                      Una de las instancia que se modifican con el T-MEC es que existirán presiones por
                                                                                      parte de los socios comerciales principalmente en Autos y Clima laboral, siendo
                                                                                      estos los dos grandes desafíos de México, para ambos casos las reglas de origen

                                                                                      automotrices, con un Valor de Contenido Laboral (VCL), y el mecanismo de respuesta

                                                                                      rápida, no se encuentran en ningún tratado comercial del mundo, por lo que las
                                                                                      partes interesadas centrarán su interés en el desarrollo de esas regulaciones
                                                                                      conforme trascurran los primeros meses de vigencia del T-MEC.




                                                                                      Para los autos, el T-MEC incrementa el Valor de Contenido Regional (VCR) de 62.5%
                                                                                      a 75%, con una nueva metodología. También establece un VCL de 40%. Esto es, el
                                                                                      40% del valor del vehículo deberá producirse utilizando salarios, al menos de 16

                                                                                      dólares estadounidenses por hora.



                                                                                      Además, establece un panel expedito para ciertas violaciones en materia laboral,
                                                                                      cuando involucren incumplimientos al tratado referentes a la aprobación de un

                                                                                      líder sindical y a la constitución de un contrato colectivo.



                                                                                      En general, varias disposiciones incluidas en el T-MEC, como las reglas de origen
                                                                                      automotriz, protecciones de propiedad intelectual, los paneles laborales y protecciones

                                                                                      al medio ambiente, fueron incluidas a petición de Estados Unidos con el objetivo de

                                                                                      incrementar los empleos en ese país, de acuerdo con José Luis de la Cruz, director
                                                                                      del Instituto para el Desarrollo Industrial y el Crecimiento Económico. La desventaja
                                                                                      o ventaja económica dependerá del desempeño a lo largo de tiempo y que además

                                                                                      exista una competitividad laboral entre trabajo – salario y así disminuir la cantidad

                                                                                      de migración hacia otros países.








                                                                                                                                                                                         11
                 ENTORNO ECONÓMICO  MÉXICO]]></page><page Index="12"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020










                                  TIPO DE CAMBIO




                 El tipo de cambio ha presentado un avance desde mediados de la semana

                 con la entrada en vigor del T-MEC, debido que ha sido un catalizador
                 pequeño en la certidumbre la soberanía mexicana, favoreciendo a

                 que los tenedores no emigren hacia el dólar y conserven su dinero
                 en moneda nacional. Una de las mejores noticias que favoreció a

                 E.U. fue que los datos del empleo fueron mejor que los esperados,
                 esto dio una leve mejoría hacia el apetito al riesgo por parte de

                 los inversores.



                 El día de hoy el tipo de cambio opera en un rango máximo de
                 22.58 y un mínimo de 22.38 unidades por dólar; sin embargo,

                 el comportamiento de tipo de cambio parece presentar un
                 ligero avance respecto a la semana pasada obteniendo una

                 ganancia de 0.514 centavos, lo que equivale a una variación
                 de 0.23%, esto nos indica que la moneda se ha mantenido

                 sin cambios.



                 Entre los casos a denominar como fuertes shocks en el mercado
                 financiero a por venir, se encuentra la histeria de que en México

                 se puede dar un rebote que intensifique el número de contagios y
                 esto agudice más el confinamiento, provocando que de cierta medida

                 el control sobre el tipo de cambio se comience a flexibilizar hasta
                 el grado de una depredación que puede llegar a ser como en abril de

                 24 unidades por dólar.







                                                                                                                                                                                         12
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="13"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020







                                                                                                            PETRÓLEO Y SU


                                                                                                       COMPORTAMIENTO




                                                                        El periodo de recuperación parece dar “frutos”, pues el precio de cotización de nuestra materia prima
                                                                        se ha visto con altos escalones para poder regresar a cotizarse antes de la pandemia, sin embargo

                                                                          para que esto suceda pasaran algunos meses, el precio de la mezcla mexicana de hoy es de 37.35
                                                                           dólares por barril,  aunque el dato del empleo de E.U. ha favorecido a mantener una estabilidad

                                                                            en el mercado financiero, esto no ha presentado un gran avance para los precios del petróleo.

                                                                              Mientras  que el precio del Brent y el WTI han presentado un ligero avance hoy cotizándose
                                                                               en 42.79 y 40.24 dólares por barril respectivamente, esperemos que la visita del presidente

                                                                                Andrés Manuel López Obrador a la casa blanca aliente una estabilidad en la materia prima
                                                                                  como en el tipo de cambio, también se debe de recodar que E.U. adquirió parte del recorte de

                                                                                   barriles por parte del plan de estrategia de la OPEP+ y que han está pendiente la situación

                                                                                     de pago para nuestro vecino del norte.



                                                                                     Por otro lado, la situación petrolera en nuestro país ha tenido un comportamiento estable

                                                                                    y alentador, es por esta razón que la petrolera española Repsol anunció este jueves que ha
                                                                                  elaborado el Plan de Sustentabilidad para México en 2020, su primera estrategia de este

                                                                                 tipo en el país y que tiene como principales ejes “la transparencia y la ética”.



                                                                               La compañía especificó que el plan “recoge 13 compromisos que van más allá de lo que la ley

                                                                            -tanto mexicana como internacional- exige en la gestión de su actividad” como resultado “de
                                                                           incorporar las expectativas de nuestros empleados, clientes, socios y proveedores en el proceso de

                                                                         toma de decisiones”. Repsol aclaró también que la estrategia recientemente presentada incorpora

                                                                        “consideraciones éticas, medioambientales y sociales y se alinean con los Objetivos de Desarrollo
                                                                        Sostenible (ODS) de las Naciones Unidas para la Agenda 2030”.








                                                                                                                                               ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="14"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020













                    SECTOR EMPRESARIAL





                 En la Encuesta Mensual de Opinión Empresarial (EMOE), según el
                 INEGI, se observa una mayor confianza de parte de los empresarios,

                 efecto provocado por que durante mayo el Gobierno Federal
                 agrego un conjunto de actividades que fueron descartadas como

                 esenciales a principio del confinamiento como son: automotriz,
                 construcción, entre otras.



                 Por último, el factor de confianza obtuvo un incremento para el

                 sector manufacturero de 3.1%, por consiguiente el sector comercial
                 registro un avance de 1.4% mientras que la construcción capto

                 un progreso de 0.3%  siendo este el más bajo respecto a los dos
                 anteriores, dicho efecto, se puede originar porque las cadenas de

                 valor que integran con este sector aún no han presenciado una
                 luz verde de continuidad, inclusive el despido de los trabajadores

                 que se tenían por obra se vio disminuido acortando la plantilla
                 laboral y observando un menor grado de productividad. Sépase, que

                 cuando existe una crisis económica, el sector de la construcción
                 tiende a detenerse porque las cadenas de suministros también

                 se paran de manera parcial.


                 Pese a que junio presento una mayor certidumbre entre los sectores mencionados, en comparación anual se mantiene un horizonte negativo

                 en donde el sector manufacturero y el de la construcción presenta una disminución de 12.8% cada uno, el sector comercial presento un
                 baja de 13.8% respecto al mismo mes del año pasado.








                 14                                                                                                                                          ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="15"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020











                                                                                                          VENTA DE VEHÍCULOS LIGEROS




                                                                                                         Durante junio las ventas en los vehículos ligeros fueron de 62 mil 837
                                                                                                         automóviles, lo que representa una disminución de 41.1% respecto

                                                                                                         al mes registrado el periodo del año pasado. Sin embargo, respecto

                                                                                                         al mes anterior se obtuvo un incremento de 49.51% en la venta de
                                                                                                         autos, lo que no arregla la caída consecutiva desde enero, pero que da
                                                                                                         un mejor panorama en comparación con el inicio del confinamiento

                                                                                                         en abril.



                                                                                                         Según el INEGI, eta caída representa la mas grande presentada en
                                                                                                         la industria para un mes similar en 25 años. En junio de 1995, la

                                                                                                         venta de autos se había desplomado en 76.5%, según los datos del

                                                                                                         AMDA. Además, se destaca que la venta de vehículos nuevos siguió
                                                                                                         condicionada por el aislamiento social motivado por la contingencia
                                                                                                         sanitaria ante el COVID-19. Por esta circunstancia, solo se pudieron

                                                                                                         comercializar vehículos a través de la combinación de canales de

                                                                                                         venta a distancia (atención telefónica, redes sociales, sitios web) y
                                                                                                         atención domiciliaria.



                                                                                                         En cifras acumuladas, entre enero y junio se comercializaron en México

                                                                                                         436 mil 445 automóviles, 31.9 por ciento inferior a lo reportado en
                                                                                                         el mismo lapso del año pasado, siendo el volumen más bajo que se
                                                                                                         vende en el país desde 2011.













                 15                                                                                                                                          ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="16"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020











                      ÍNDICE DE RIESGO PAÍS




                  El índice de riesgo país que mide la sobretasa de interés que paga

                  cada país para financiarse en el mercado internacional. En esencia,

                  mide la probabilidad (el riesgo) de que un Estado logre o no pagar
                  los vencimientos de sus obligaciones (deuda externa, bonos, letras del

                  tesoro). Durante mayo y junio el índice ha tenido un comportamiento

                  descendiente y esto se lee de forma positiva entre menor sea la

                  cantidad de puntos que tenga nuestro índice, da una mayor certeza al

                  cumplimiento de obligaciones, y que además genera un cierto grado
                  de “certidumbre”, aunque no ha existido como tal una respuesta como

                  un paquete de estímulos fiscales, el índice paso de 415 el primero de

                  mayo a localizarse en  localizarse en 311 al fin de ese mes, mientras
                  que durante junio el índice se comportó con un tendencia baja y

                  cerrándolo en 312, no obstante durante junio logro colocarse en 273

                  durante las primeras semanas de junio.



                  El índice de riesgo país también nos muestra que panorama cuenta  El índice de riesgo país también nos muestra que panorama cuenta

                  nuestra situación economía, parece ser que, con la entrada en vigor  nuestra situación economía, parece ser que, con la entrada en vigor

                  del T-MEC y el ligero avance de las ciudades en el semáforo hacia  del T-MEC y el ligero avance de las ciudades en el semáforo hacia

                  color naranja parecen impulsar el dinamismo económico y generan  color naranja parecen impulsar el dinamismo económico y generan
                  un menor grado de estrés entre las obligaciones gubernamentales.                         un menor grado de estrés entre las obligaciones gubernamentales.













                 16                                                                                                                                          ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="17"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020













                         MERCADO FINANCIERO



                      El comportamiento del mercado de valores durante junio comenzó

                      con un alto grado de recuperación alcanzando durante el cierre

                      de la primera semana un total de puntos para la BMV y Biva de
                      39,954.01 y 740.03 respectivamente. Pero que no fue constante,

                      pues tuvo un comportamiento a la baja respecto a las siguientes
                      tres semanas, a inicios de esta semana y ya iniciando julio parece

                      ser un buen arranque que se debe por la entrada en vigor del

                      T-MEC y ahora los nuevos datos sobre el empleo en Estados
                      Unidos, que ha generado un avance de 1.84% lo que representa

                      una estabilidad en el mercado financiero mexicano. La Bolsa de

                      Nueva York terminó al alza el jueves antes de un fin de semana
                      largo en Estados Unidos, impulsada por creación récord de empleos

                      en junio y una caída mayor a lo esperado de la tasa de desempleo

                      en la mayor economía mundial.



                      Entre los valores más beneficiados por el optimismo de los
                      inversionistas destaca Quálitas, con un movimiento de 2.94%, por

                      consiguiente las acciones de Kimberly-Clark de México, que se

                      mueven 2.88% y Grupo Financiero Inbursa, con 2.82%, mientras
                      que El gigante América Móvil avanza 1.60%.














                 17                                                                                                                                          ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="18"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020











                   BUSCAN LINKEDIN Y MICROSOFT



                               COMBATIR EL DESEMPLEO



                 La pandemia del COVID-19 ha agudizado el desempleo a nivel global, que hoy suma 25

                 millones de personas. De ellas, un millón están en México. Para ayudar a contrarrestar este

                 problema, Microsoft y LinkedIn anunciaron una estrategia de capacitación gratuita.


                 La estrategia busca ayudar a las personas a adquirir las habilidades tecnológicas que se

                 requieren para ocupar los puestos de trabajo del futuro. El Home Office (HO) ha venido a

                 revolucionar parte del sistema de trabajo, siendo que la productividad está en una etapa
                 de transición, es decir, cuando se inventó la línea de ensamblaje en las fábricas de FORD,
                 el sistema productivo se intensificó gradualmente. Actualmente el trabajo a distancia ha

                 incrementado la productividad, además de que reduce los costos en renta, luz, agua, etc. Con

                 esto, también se incrementó la demandad de las plataformas en línea, causando un aumento
                 considerable, pues, en los meses que van de la pandemia del COVID-19 la demanda por
                 habilidades digitales y uso de conferencias en línea se ha elevado 525% mientras que la

                 necesidad por profesionales con habilidades de colaboración aumentó 1,083% y el manejo

                 de equipos subió 933%, según datos presentados por LinkedIn.


                 El proyecto denominado “skilling”, de Microsoft y LinkedIn, consta de 500 cursos online gratuitos que están a través de LinkedIn Learning,

                 además de brindar acceso a la gráfica de oportunidades de la red social, en la que los usuarios podrán ver, con datos, qué habilidades y
                 qué profesiones son actualmente las más demandadas en el mercado. El presidente de Microsoft, destaco que este proyecto favorecerá

                 a los empleados, ya que en 5 años los empleadores buscaran personal capacitado y calificados, sobre todo en aspectos de tecnología
                 y habilidades de trabajo en equipo.











                 18                                                                                                                                              ENTORNO PRIVADO]]></page><page Index="19"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020









                           LA NUEVA NORMALIDAD



                                      DE LAS EMPRESAS



                 El 79% de las empresas en México consideran ampliar el trabajo remoto una

                 vez terminado el confinamiento por COVID-19, de acuerdo con Atento, firma de
                 servicios de relación con clientes y externalización de procesos de negocio.



                 De acuerdo con los resultados de una encuesta a compañías de los sectores

                 de retail, banca, seguros y telecomunicaciones, el 27% prevé invertir más en
                 aplicaciones móviles, mientras que el 23% en aplicaciones web y el 21% a

                 soluciones de contact center en los próximos meses. Por otra parte, el 47% de
                 los encuestados consideró que los mayores riesgos a los que se enfrentan las

                 compañías tras la crisis son la pérdida de clientes y la bajada del consumo de su
                 producto o servicio. Adicionalmente, se destacó en el estudio, que las medidas

                 de confinamiento para combatir el COVID-19 no solo han cambiado las rutinas y
                 hábitos de los usuarios, sino, también su comportamiento en internet y la forma

                 en la que se relacionan con las marcas.



                 Con el aumento del trabajo remoto habrá un cambio de modelo en los distintos
                 negocios, pues seis de cada 10 empresas encuestadas revelaron que han tenido

                 que modificar la estrategia digital debido a la crisis. Las áreas más implicadas
                 en la agenda digital a causa de la pandemia han sido sistemas/IT, operaciones y

                 marketing y sus objetivos son muy diversos, mientras el 25 por ciento ha cambiado
                 la estrategia para obtener resultados a corto plazo, otro 25 por ciento lo hace

                 para agilizar los proyectos y otros 25 por ciento para alinear los proyectos a las
                 necesidades de negocio.








                 19                                                                                                                                              ENTORNO PRIVADO]]></page><page Index="20"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       03 JULIO 2020








                                                                                                                                         RESUMEN









































































                                                                                                                                                                                         20]]></page></pages></Search>