<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="14"><page Index="1"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020



























































                                                                             ANÁLISIS




                                               ANÁLISIS MACROECONÓMICO

                                             MACROECONÓMICO







                                                                              19  J U N I O 2020




                                                                                                                                                                                           1]]></page><page Index="2"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020








                        PANORAMA MUNDIAL




                 La pandemia de COVID-19 amenaza con dejar a otros 16 millones de

                 latinoamericanos en la pobreza extrema.


                 En su totalidad, la catástrofe económica que el covid-19 dejará en
                 Latinoamérica y el Caribe todavía está por verse, debido a sus efectos
                 en el bienestar social, pues, se auguran un futuro desesperanzador. Tras

                 siete años de lento crecimiento, el PIB de la región enfrenta un desplome
                 del 5.3%, su mayor caída en un siglo. El impacto de la pandemia podría
                 sumir a otros 16 millones de personas en la pobreza extrema en 2020,

                 haciendo un total de 83.4 millones de latinoamericanos viviendo en total
                 carestía, según un informe conjunto presentado este martes por la Comisión
                 Económica para América Latina y el Caribe (Cepal) y la Organización de las
                 Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura (FAO). El hambre,
                 advierten estos organismos, será el mayor desafío que enfrentará una

                 región donde 53.7 millones de personas ya sobreviven en una grave
                 inseguridad alimentaria.



                 Para contrarrestar esta situación, la Cepal y la FAO proponen un refuerzo en los ingresos básicos

                 con un bono contra el hambre. “La pandemia ha puesto de manifiesto que solo el Estado tiene la
                 capacidad para facilitar, coordinar e intervenir para asegurar la disponibilidad de alimentos”.



                 Para los productores empresariales, se plantea un incremento de al menos un 20% del promedio
                 de los créditos expedidos en los últimos tres años. Estos sumarían un total de 5,500 millones
                 de dólares que podrían ser financiados por “una línea especial de la banca multilateral y de las
                 bancas de desarrollo”. Para los pequeños productores, las organizaciones proponen un “kit básico
                 de inversión” de 250 dólares que tendría un costo total de 1,700 millones de dólares en toda la

                 región. La Cepal y la FAO piden la cooperación internacional para apoyar a los países en mayor
                 situación de vulnerabilidad.





                                                                                                                                                                                           2
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="3"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020











                                   PANORAMA DE



                                LATINOAMÉRICA




                 Durante abril la economía mexicana cayó entre 18 y 19 por ciento, el
                 secretario de Hacienda Arturo Herrera ha manifestado su optimismo

                 para la recuperación económica y hace hincapié en que se dará una
                 buena prospera redención debido a la entrada en vigor del T-MEC

                 y la fortaleza del sector financiero.



                 El dato sobre la caída del PIB en abril aun es preliminar, pero, esto
                 también nos demuestra que el paro parcial de actividades es el

                 acabose de nuestra economía, quizás también se deba a que no se
                 implementó un plan de acción riguroso o bien ejecutado, también,

                 esto demuestra que existen diferentes sectores económicos que son
                 cruciales para brindar certidumbre y salvaguardar el país, como, por

                 ejemplo, automotrices, mineras y construcción.

                                                                                                         el dinamismo de manera paulatina durante el segundo semestre
                 Tras dar luz verde a estos sectores, han existido dificultades para                     del año, además, la recuperación debe de manejarse distinta a crisis
                 comenzar sus operaciones en su totalidad, ya que, algunas empresas                      anteriores y es que el sector financiero se encuentra bastante robusto,

                 no cuentan con los estándares que ha impuesto la STPS, es decir,                        en particularidad la banca comercial, con niveles capitalización muy
                 las medidas están en trámite o no se cuentan con ellas. Si bien,                        diferentes a los de otras crisis.

                 abril ha sido el mes en que prácticamente si se estaba pausando la
                 economía mexicana por el inicio de la cuarentena, también demostró                      Esto es muy importante, porque no se debe esperar una resolución en

                 que no puedes detener una economía de tajo. A partir del primero                        el sector financiero y porque permite el relanzamiento de la economía
                 de julio el T-MEC entrara en vigor, se espera, que ayude a reactivar                    a través del crédito.







                                                                                                                                                                                           3
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="4"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020











                                                                    Sin embargo, el secretario menciona que, aunque México tiene una recaudación de poca más

                                                                      del 13%, este rubro es insuficiente, debido a que la media de captación por este es del 17%

                                                                       en Latinoamérica.



                                                                          Por último, Para el presupuesto de Egresos del año entrante, explicó que el gobierno

                                                                           se encuentra en el análisis de los recursos provenientes de la mezcla, así como en la

                                                                             observación del tipo de cambio, la tasa de interés y los fondos de ahorros con los que

                                                                              se contarán en 2021.



                                                                                 De la misma manera que México, los países vecinos del sur han presentado decrementos

                                                                                   significativos, entre las economías como mayores descensos se encuentra   Brasil, Perú
                                                                                    y Colombia han presentado una caída del 9.7%, 40.49% y 2.0% respectivamente, el

                                                                                      FMI ha mencionado en diferentes ocasiones que, si las caídas en las hegemonías

                                                                                      económicas son preocupantes, en América latina como en países africanos, la crisis

                                                                                     se agudizara.



                                                                                 Las medidas extraordinarias deben de dirigirse a realizar cambios estructurales, como,

                                                                                por ejemplo, rubros de la economía informal y el mal uso de sus recursos fiscales,

                                                                              además, de que se debe de recalcar que ningún país contaba con el suficiente estímulo
                                                                             fiscal y mucho menos estaba preparado para el cierre parcial y total de sus actividades

                                                                           aunado a esto último la demanda excesiva de camas por que el número de contagios está

                                                                          aumentando gradualmente provoca que el sector salud se desplome por no cotar con la

                                                                        capacidad de personal médico ni de instalaciones.










                 4                                                                                                                                              ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="5"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020







                 El Índice de Confianza de Inversión Extranjera Directa (IED) Kearney 2020 reveló que

                 México ya no se encuentra en los 25 destinos prioritarios a nivel mundial.



                 Este índice refleja que los inversionistas lo consideran un destino poco atractivo para

                 la Inversión Extranjera Directa, respecto a otros países. Este acto es el resultado de

                 los cambios de reglas que han frenado la dinámica de la Reforma Energética tanto en
                 rondas de exploración y producción, así como en nuevos proyectos de generación de

                 energía eléctrica limpia influyeron en este resultado, además, de que las decisiones
                 del Gobierno de México de tener inversiones con costos muy altos y que a su vez son

                 de bajo impacto como las construcciones del Tren Maya, la refinería de Dos Bocas y el

                 Aeropuerto ‘Felipe Ángeles’ de Santa Lucía.



                 Otro factor crucial ha sido la cancelación del Aeropuerto de Texcoco y el freno de
                 inversiones privadas, como la planta de Constellation Brands en Mexicali, también

                 restan credibilidad en un Estado de derecho. Este último ha sido un atropello referente a la postura de

                 nuevas inversiones en el país, pues deteriora a las demás con trabas y encuestas ciudadanas, para poder
                 deslindarse de ellas; sin embargo, la atracción es debido a la incertidumbre que el país presenta, pues las

                 acciones dan pauta para alejar a los diferentes inversionistas y sus capitales. Esta es la segunda ocasión

                 desde la creación del índice en la que México se encuentra fuera, lo estuvo previamente en 2011. En 2019,
                 el país se ubicó a un paso de salir de la lista, en el lugar número 25.




                 El primero aspecto es que la recesión económica en la industria nacional, debido a que es básicamente la
                 mitad de la IED que llega a nuestro país llega hacia el sector industrial, principalmente la manufactura;

                 en segundo lugar, sería el T-MEC, porque, las empresas ya sabían sobre las modificaciones de interés en el
                 sector automotriz, por lo que ya están tomando decisiones de inversión que no se van a realizar en México

                 y se reubicarán en otros países. Como tercer aspecto, se señaló el ambiente adverso a nivel global, ya que

                 la desaceleración económica provocará que los países tengan menos capital disponible.





                                                                                                                                                                                           5
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="6"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020











                                                 LA CAÍDA EN EL AHORRO BRUTO






                 El ahorro bruto presenta una disminución durante el primer
                 trimestre de 2020 de 8.2% a tasa anual, además, sumo 4.9
                 billones de pesos.



                 Este indicador tiene una participación porcentual en el
                 Producto Interno Bruto de 20.2%. Dicha cifra es la más
                 baja desde el cuarto trimestre del 2002, cuando alcanzo
                 un registró de 20.16%, este índice representa la parte del

                 ingreso disponible que no se gasta ni en bienes o servicios
                 de consumo final, prácticamente estos recursos son para la
                 adquisición de activos por parte de los agentes económicos.



                 Dentro del índice se observa que la economía interna
                 participo con el 19.79% del PIB, al sumar 4.8 billones de
                 pesos reflejando un alza de 8% en relación con el primer
                 trimestre del año anterior, mientras que la participación

                 de los ahorradores del resto del mundo totalizó 99 mil
                 473 millones de pesos o bien 0.4% del PIB.


                 Frente al trimestre previo, el Indicador Trimestral del Ahorro

                 Bruto disminuyó 3.3% en el primer trimestre de 2020, con
                 datos desestacionalizados. Por componentes, el ahorro de
                 la economía interna aumentó 3.7% y los requerimientos
                 de ahorro procedentes del resto del mundo para financiar

                 la economía fueron negativos.








                                                                                                                                                                                           6
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="7"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020













                                                                                            INFORMALIDAD LABORAL,


                                                                                                             ES UN ACABOSE





                                                                                La nueva normalidad parece no afectar a un extracto de la población siendo que esta

                                                                                depende del día a día. La informalidad laboral en México al igual que en diferentes
                                                                                países de América Latina y Caribe, sigue siendo su talón de Aquiles, sin embargo, este
                                                                                problema de índole estructural se agudiza en tiempos de crisis y con el COVID-19 no

                                                                                va a ser la excepción.



                                                                                El Banco Interamericano de Desarrollo (BID) menciona que la informalidad estructural
                                                                                en la región es un problema de magnitudes descomunales y que también, los shocks
                                                                                externos hacen caer inmediatamente en condiciones de pobreza, por ejemplo, el 60%

                                                                                del total de personas ocupadas son informales, siendo que estas no tienen ningún tipo
                                                                                de protección que los trabajaos formales ofrecen a sus trabajadores, como, por ejemplo,

                                                                                prestaciones de IMSS, seguro médico, etc.


                                                                                Por ultimo el informe del BID hace mención que la crisis ha dejado tres lecciones durante

                                                                                la etapa de confinamiento, la primera es que la resiliencia fiscal puede mantener una
                                                                                posición más solida y brinda una mejor capacidad de respuesta para futuras situaciones,
                                                                                la segunda es que, no existe ningún sistema de salud que pueda cubrir con la demanda

                                                                                de pacientes, siendo que escasea el número de camas a cuanto mayor tiempo avanza
                                                                                y por ultimo esto lleva de la mano el problema de informalidad laboral, todo es una
                                                                                cadena de valor que debe de fortalecerse para que se pueda atender las demandas

                                                                                sociales, es necesario la existencia de mecanismos para que ayuden a la consolidación
                                                                                más focalizada de estos extractos de la población.







                                                                                                                                                                                           7
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="8"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020










                                  TIPO DE CAMBIO




                 El tipo de cambio tuvo movimientos en la paridad de poder adquisitivo, el

                 día de hoy ha sido influenciada por un mayor apetito por activos de riesgo,
                 pero su ligera recuperación del día no fue suficiente y el tipo de cambio
                 terminó por encima de su cierre de 22.41 unidades del viernes pasado.



                 El peso mexicano cerró este viernes con una apreciación frente al

                 dólar, debido a que el comportamiento positivo sobre las tenciones
                 de E.U. y China, dieron al mercado información relevante sobre la
                 relación comercial. Dicho esto, la divisa mexicana también tuvo

                 fuertes rebotes tras perdidas fuertes durante la semana, esto
                 explica que la varianza de la divisa mexicana comienza a tener

                 una mayor certidumbre y ha reincorporado tras la confianza
                 en los tenedores de inversión, que la semana pasada habían
                 emigrado hacia el dólar.



                 El movimiento en la cotización dejó a la moneda mexicana un
                 avance de 8.20 centavos, que equivalen a una variación de 0.36%,

                 de acuerdo con lo anterior, en el balance semanal el cruce se movió
                 en favor de la divisa estadounidense 23 centavos o 1.03%; con esto,
                 el peso mexicano anotó su segunda semana consecutiva con retroceso.



                 Otro factor que apoyo hoy el avance del peso fue el comportamiento en

                 los contratos por futuros del petróleo. La mezcla de crudo estadounidense
                 West Texas Intermediate (WTI), referencia para América, ganaron 2.37% a
                 39.67 dólares por barril. Los futuros del Brent, referencia para Europa, se

                 movieron 1.71% a 42.23 dólares.





                                                                                                                                                                                           8
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="9"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020













                                                                                      PETRÓLEO  Y SU DINAMISMO





                                                                         Para el petróleo se presentó un avance de 1.96% en la cotización del crudo mexicano,
                                                                          acto que se dio en línea con los precios de los referenciales que subieron levemente,

                                                                           luego de que un panel de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP)
                                                                             y sus aliados se reuniera para revisar el cumplimiento del pacto sobre el recorte de

                                                                              suministro de petróleo.



                                                                                 Los precios de petróleo, se muestra con un avance 66 centavos de dólar en la

                                                                                  cotización del crudo mexicano, principalmente referenciado a que subieron

                                                                                    levemente, sin embargo, la estrategia de la OPEP ha generado expectativas de
                                                                                     reposicionar el precio de la materia prima, pero, aun existe una preocupación

                                                                                     en los mercados por ciertos apuntes hacia un rebote en el número de nuevos

                                                                                     casos de coronavirus en algunas regiones de Estados Unidos y China.



                                                                                  Por su parte, los futuros del crudo Brent ganaron 80 centavos a 41.51 dólares
                                                                                 por barril, mientras que los futuros del crudo WTI de Estados Unidos avanzaron 88

                                                                               centavos a 38.84 dólares por barril.



                                                                            Ambos referenciales llegaron a caer cerca de un 2% previamente en la sesión, debido

                                                                          a que las preocupaciones sobre la demanda de combustible de avión aumentaron luego
                                                                         de que un incremento de los casos de coronavirus en Pekín llevó a la cancelación de

                                                                        vuelos y el cierre de escuelas.










                 9                                                                                                                             ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="10"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020









                               UN RESPIRO PARA EL


                             COMERCIO EN MÉXICO


                 Durante los 10 días que duro la campaña de ventas digitales Hot Sale,

                 se registró un crecimiento de 82% respecto a los 11,082 millones de
                 pesos generados durante el 2019, de acuerdo con información de la
                 Asociación Mexicana de Ventas Online (AMVO).



                 El incremento se ha suscitado por el confinamiento, orillando que los
                 consumidores deban de adaptarse a las formas de consumo a través
                 de las páginas. También, el número de visitas a los sitios de comercio
                 electrónico durante esta edición confirma el crecimiento que orillo a

                 más de 12 millones de personas casi un 10% de la población mexicana
                 a realizar compras por este medio.



                 Con un total de 525.1 millones de visitas a los sitios y aplicaciones
                 de los negocios que participaron, esta cifra creció 99% respecto de
                 los 263.3 millones del 2018. Otra cifra que también creció de forma
                 considerable fue el número de unidades vendidas, que registró un
                 incremento de 29.1 millones o más de 100 por ciento.


                 De acuerdo con el estudio, el Hot Sale registro un ticket promedio de 1,140 pesos, cifra menor

                 a la que se alcanzó en la campaña de 2018 cuando fue de 2,200 pesos. Los extractos de la
                 población que participaran en esta edición son A y B, es decir los de mayor poder adquisitivo,
                 mientras que el segmento de menores recursos disminuyó sus compras en esta edición. No

                 obstante, la reducción de los tickets de este año se vede a diversos factores, por ejemplo, los
                 segmentos de mayor poder adquisitivo en donde se concentró el 72% de los compradores,
                 no hizo un mayor gasto durante esta edición de la campaña; a lo que se suman el aumento
                 en las ventas de productos de bajo costo, entre los que destacaron los productos de belleza,
                 cuidado personal, alimentos, bebidas y moda.






                                                                                                                                                                                         10
                 ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="11"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020










                                                                                                         Aunado a ello también está latente el poco apetito a consumir

                                                                                                         por la incertidumbre económica que han experimentado los


                                                                                                         compradores durante la emergencia sanitaria, acto que los ha

                                                                                                         orillado a gastar menos.




                                                                                                         El principal problema que venía arrastrado el comercio electrónico

                                                                                                         tanto en años anteriores como en ediciones pasadas del Hot

                                                                                                         Sale se mantuvo en esta ocasión. De acuerdo con el estudio

                                                                                                         que realizó la AMVO junto con Nielsen y otras organizaciones,

                                                                                                         debido a que 95% de las ventas digitales durante el Hot Sale se

                                                                                                         hicieron con envío a domicilio, los tiempos de entrega mayores


                                                                                                         a cuatro días aumentaron y los menores disminuyeron.




                                                                                                         Esto género que amentara el número de quejas ante la

                                                                                                         Procuraduría Federal del Consumidor. Es cierto que hubo

                                                                                                         temas en la entrega, porque desde el inicio del Covid-19 se

                                                                                                         saturaron las cadenas de logística y con el Hot Sale hubo

                                                                                                         mucha más demanda. Hay más quejas este año que en años


                                                                                                         anteriores por temas de entrega, pero se está solucionando

                                                                                                         bastante rápidamente












                 11                                                                                                                                           ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="12"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020










                       ESTRATEGIAS NUEVAS,


                        PARA NUEVAS REGLAS




                 El proyecto Red Procex, tiene como objetivo que las micro, pequeñas y medianas

                 (Mipymes) tengan aliados en cinco continentes para comercializar sus productos.
                 La red buscara expandirse a 20 unidades en su primer año. La iniciativa busca

                 contrarrestar el golpe económico de la epidemia del coronavirus. El 34.8% de

                 las Mipymes no tienen información sobre cómo lograr alianzas en el extranjero.



                 Debido a la falta de estímulos y apoyos del gobierno federal, solo el 20% de

                 las Mipymes tienen acceso a créditos, alrededor de 250,000 de las 4.5 millones
                 Mipymes que hay en el país no volverán a reabrir sus cortinas por la falta de

                 liquidez y la perdida de clientes que habían adquirido con el paso de los años.

                 Actualmente las Mipymes han quedado bajo el reglamento del T-MEC por lo que
                 México debe apoyarlas y aprovechar que el capítulo 25 del Tratado.



                 Un problema que existe para todos aquellos negocios es la falta de elementos y modificación de sus materiales acto que los vuelve cero competitivos, pero
                 es un hecho sabiendo que en México sólo destina el 0.53% del Producto Interno Bruto al desarrollo de la ciencia y la tecnología. Hasta ahora sólo 2% de las

                 Mipymes en México destinan recursos a innovar, lo que supone un riesgo de mantener una condena a maquilar las ideas que se desarrollan en otros países.
                 La red iniciárá con alianzas comerciales en México, Chile Alemania, Brasil, Argentina, República Dominicana, Perú, Emiratos Árabes y China. Existe un interés

                 oportuno departe de China, pues como dos países emergentes y tras el bajo desempeño de la economía mundial en 2019 se presento un flujo de comercio

                 que represento 60,700 millones de dólares cifra que representa un crecimiento de 4.6% anual.



                 En medio de la pandemia, ambos países se han ayudado, brindando una solidaridad, pero que las medidas de prevención han afectado el intercambio comercial,

                 pese a ello durante el primer trimestre del año se dio un intercambio que represento 19,400 millones






                                                                                                                                                                                         12
                 ENTORNO PRIVADO]]></page><page Index="13"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020










                                                            LOS RESULTADOS DEL IMCO








                 Los estados más competitivos del país, según El Instituto Mexicano para                   Producto Interno Bruto (PIB) en sectores de alto crecimiento y registra el

                 la Competitividad (IMCO) presentó el Índice de Competitividad Estatal                     mayor PIB per cápita; también cuenta con la mayor penetración de servicios

                 2020, en el que reveló que la Ciudad de México, Querétaro                                          financieros, concentra la mayor cantidad de recursos de salud y

                 y Chihuahua son los estados más aventajados del                                                            tiene la mayor inclusión de mujeres al mercado laboral.

                 país en este rubro.

                                                                                                                                    La capital del país obtuvo el primer lugar en medio

                 La medición de este año otorga “medallas                                                                             ambiente por contar con el mayor número de

                 de oro, plata y broce” a los estados en                                                                                empresas certificadas como limpias. Querétaro

                 10 subcategorías: la Ciudad de México                                                                                   es el estado con mayores solicitudes de

                 obtuvo el primer lugar en medio ambiente,                                                                               patentes, tiene el mejor aprovechamiento

                 sociedad, economía  y precursores;                                                                                      de los medios electrónicos por parte del

                 Querétaro obtuvo tres “medallas de oro”                                                                                gobierno para interactuar con los ciudadanos

                 en mercado de factores, innovación y                                                                                  y el más atractivo para la población foránea

                 gobiernos; en tanto que Chihuahua obtuvo                                                                            con educación superior y el segundo con menor

                 una en relaciones internacionales.                                                                               desigualdad salarial. Por último, en el caso de

                                                                                                                              Chihuahua, el índice del IMCO señala que tiene la

                 El índice señala que la Ciudad de México cuenta con                                                    mayor exportación de mercancías como porcentaje de su

                 la economía más diversificada, genera la mayor proporción de su                             PIB y la quinta entidad con mayor inversión extranjera directa.










                                                                                                                                                                                         13
                 ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="14"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       19 JUNIO 2020








                                                                                                                                         RESUMEN









































































                                                                                                                                                                                         14]]></page></pages></Search>