<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="14"><page Index="1"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                                 ENTORNO MUNDIAL







































                                        PANORAMA  MUNDIAL


            Las tensiones cada vez avanzan con mayor ímpetu hace diferentes problemas geopolíticos entre los dos colosos económicos E.U, y China.
            El canciller de China, Wang Yi, señaló que algunas fuerzas políticas estadounidenses están empujando a ambos países al borde de una
            nueva Guerra Fría. Wang Yi sostiene que las “conspiraciones y mentiras” sobre el covid-19 que se difunden desde Estados Unidos están

            aumentando preocupantemente las tensiones entre las dos naciones.


            El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, quien ha sido criticado por su manejo de la pandemia, ha responsabilizado a China de no

            haber contenido la expansión del brote surgido a finales de 2019. Trump ya acusó a la OMS de ser un “títere de China” y de permitir que
            el coronavirus quedara “fuera de control” a costa de muchas vidas.



            Wang Yi argumenta que en Estados Unidos hay una especie de virus político que hace uso de todas las oportunidades para atacar y
            desprestigiar a China. Recordemos que el brote de coronavirus surgió por primera vez en la ciudad de Wuhan a fines del 2019, presuntamente
            en un mercado de alimentos.



            Desde entonces, algunos políticos estadounidenses han sugerido que la fuente de la enfermedad es un centro de investigación en Wuhan
            que había estado realizando pruebas sobre coronavirus en murciélagos. Desde luego, China ha rechazado la idea. Sin embargo, el presidente
            Trump y el gobierno chino han intercambiado reiteradas acusaciones en las últimas semanas. Las dos potencias mundiales han sostenido

            una larga fricción sobre temas como el comercio y los derechos humanos, pero las tensiones han aumentado dramáticamente con la
            llegada de la pandemia.]]></page><page Index="2"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020




                                                                                      ENTORNO MUNDIAL
                                ÁFRICA
            La situación mundial ha dejado devastados a diferentes países alrededor

            del globo, sin embargo África, el tercer continente más extenso del planeta,
            contabiliza 116,081 casos positivos de coronavirus y unos 3,429 decesos,
            menos que Perú por ejemplo (123,979 infectados y 3,456 muertos).A nivel

            mundial los infectados del continente africano representan tan solo el 1.5
            %, mientras que en cuanto a nivel de muertos es menos del 0.1 %, precisó el
            jefe de la Organización Mundial de la Salud.  La creación temprana de una

            coalición de líderes liderada por la Unión Africana, bajo la presidencia del
            presidente (Cyril) Ramaphosa de Sudáfrica, fue clave para acelerar rápidamente
            los esfuerzos de preparación y emitir medidas de control integrales.

            Sumado a esto, se señala que los países africanos han acumulado una gran experiencia al abordar enfermedades infecciosas como la
            poliomielitis, el sarampión, el ébola, la fiebre amarilla, la gripe y muchos más.
            Todos los países de África ahora cuentan con un plan de preparación y respuesta, en comparación con menos de una docena en las primeras
            semanas de la pandemia. Sin embargo, también se advierte de que todavía hay “brechas y vulnerabilidades”, así como el “gran riesgo” que

            representa la interrupción de los servicios de salud esenciales, como las campañas de vacunación y la atención de la malaria o el VIH,
            producto de la pandemia.
                                                                         AMÉRICA

                                                      La crisis ha empujado a casi 39 millones de personas al desempleo en este país.
                                                      En América Latina el epicentro está en Brasil, que ha superado las 23,000 muertes.
                                                      México también vive su momento álgido. El país registra 71,105 casos y 7,633

                                                      muertos. En Perú, el Gobierno considera que ha llegado a la meseta de los contagios.
                                                      Desde hace dos semanas que el país andino no baja de los 4,000 contagios diarios,
                                                      y ya registra un total de 129,979 casos y 3,629 personas fallecidas.

                                                      •   América Latina supera los 760,000 casos de contagio de la covid-19
                                                      •   EE. UU. se acerca a los 100,000 fallecidos. El presidente Donald Trump ha
                                                         suspendido el ingreso de ciudadanos no estadounidenses provenientes

                                                         de Brasil. La medida, que tenía que entrar en vigor el 28 de mayo, ha sido
                                                         adelantada para la medianoche de este martes
                                                      •   Brasil ha registrado 807 fallecimientos en las últimas 24 horas, superando

                                                         a Estados Unidos (que registró 620 fallecimientos este lunes) en el número
                                                         de decesos diarios desde el inicio de la pandemia
                                                      •   Tan solo cinco países de Latinoamérica han logrado recuperar al 50% de sus
                                                         contagios detectados. Estos son Cuba, que encabeza la lista con un 78.4% de

                                                         recuperaciones, Uruguay (75.5%), México (66.7%), Panamá (65.6%) y Costa
                                                         Rica (64.3%)]]></page><page Index="3"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MEXICO

                                              DIFERENTES ESCENARIOS ECONÓMICOS
                               El panorama de la economía mexicana ha sido el punto focal en los últimos meses. Desde el comienzo de la pandemia se

                               hicieron presentes sus efectos en las cadenas productivas causando el paro parcial de diferentes industrias, esto también
                               genero que los diferentes bancos internacionales mostraran sus proyecciones de las diferentes economías, Latino América
                               es una de las regiones más afectadas, por  la falta de respuesta fiscal y escasez de recursos para amortiguar la crisis

                               pandémica que  inunda a las ciudades con desempleo, además del quiebre de diferentes empresas desde pymes hasta
                               grandes corporativos. El banco central mexicano “BANXICO” ha presentado sus tres escenarios de proyecciones sobre el
                               crecimiento económico, de manera descriptiva siendo “v”, “V” y “U” que explican como sería las diferentes perspectivas.

                               El primer escenario se representa como una <V>, convirtiéndose en el panorama más preocupante de la economía mexicana,
                               porque se obtendría un decremento de 8.8% para el cierre de 2020, esto debido principalmente a diferentes efectos
                               como, por ejemplo; i) la incertidumbre sobre la duración y severidad de los efectos de las medidas de confinamiento, ii)

                               el tiempo que tomará la normalización de las actividades productivas, y iii) la posibilidad de nuevos brotes de contagio.
                               El segundo escenario se ejemplifica con <U>, debido a que la economía tenga un lento ajuste provocado por el confinamiento
                               y las diferentes medidas del sector salud, debido a basarse plenamente en el semáforo de nivel de contagios, lo que

                               causara que la regulación de actividades sea más lenta. De acuerdo con los analistas se obtiene que el PIB presente una
                               caída de 8.3% este año, con un crecimiento del 4% para 2021, sin embargo, en un reporte trimestral antes del COVID-19
                               se esperaba que el PIB creciera entre 0.5% y 1.5% debido a la falta de dinamismo que se presentaba desde el 2019, en

                               esta situación también se atañe que el balance de riesgos pueda permanecer un tiempo indeterminado a la baja haciendo
                               más presente la incertidumbre  por la duración de la pandemia, también el efecto en los consumidores dependerán del
                               desarrollo de una vacuna y de un tratamiento eficaz.
               De acuerdo con lo anterior se observa que esta forma de “U” sea causada por la disminución en la demanda agregada, provocando una contracción

               en el consumo estimulando a que un factor primordial como es la inversión se vea desmotivada causando que la oferta sufra una contracción
               de la misma manera.

               Es posible que el panorama continúe con una expectativa a la baja provocando un estancamiento económico, siempre y cuando este sea
               consecutivo, es decir que la economía sufra contracciones  en los dos periodos subsecuentes que son 2020 – 2021 estancando a la economía
               mexicana, sumando a ello si no existe una iniciativa para atacar la problemática fiscal y proteger a la población más vulnerable, en este caso los
               trabajadores que han perdido sus empleos y fuentes de ingresos por el confinamiento, provocaría que el entorno económico tuviera mayores

               estragos agudizando al contractura económica, no obstante el panorama presenta que si bien el dinamismo y la normatividad de las actividades
               se logra atender eficientemente, el crecimiento para el 2021 será de  4.1%, afirman los analistas del Banco de México.
               El tercer escenario se explica con <v>, teniendo una caída de 4.6% este año y un crecimiento de 4% para el 2021, esto derivado de que exista un

               efecto rebote en el segundo semestre del año provocando por el dinamismo económico y el regreso de las actividades laborales a la normalidad,
               sin embargo se  precisa que los efectos también están adversos a no solo las medidas de política económica implementadas sea monetaria o
               fiscal, pues si bien el problema también adhiere diferentes variables internacionales como por ejemplo las reaperturas de las grandes economías

               y sus estímulos fiscales.
               Es momento de favorecer a la certidumbre nacional para no sufrir situaciones de fuga de capitales “sudden stops” y brindar solidaridad con las
               pymes, medianas y grandes empresas para poder salvaguardar la integridad económica de las familias mexicanas.]]></page><page Index="4"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MEXICO






























                                               De la misma manera, la actividad económica registró en marzo su mayor contracción desde
                                               octubre del 2009 al mostrar una tasa negativa de 2.6% anual, con cifras desestacionalizadas,

                                               el Indicador Global de la Actividad Económica (IGAE), el cual da un seguimiento mensual a la
                                               economía mexicana, presentó en el tercer mes del año su mayor contracción desde octubre
                                               del 2009 cuando, por los efectos de la crisis financiera mundial, la economía se contrajo 4.1%

                                               Con el registro de marzo, la economía de México ligó 11 meses de contracciones en su
                                               comparación anual. La actividad económica presentó una disminución de 1.3% en términos
                                               reales en marzo de este año respecto al mes de febrero. También el comportamiento de

                                               los sectores estratégicos de la economía primario, secundario y terciario han presenciado
                                               altibajos desde 2019 por el bajo dinamismo económico que ya presenciaba el declive de la
                                               desaceleración.  Por consiguiente las actividades primarias han registrado un crecimiento
                                               de 8.4% anual, teniendo un incremento de 1.9% respecto a la caída de febrero que fue de

                                               6.5%, por consiguiente las actividades secundarias presenciaron una caída de 4.9% con o
                                               que suman 13 meses consecutivos con crecimientos negativos.



                                               Lo anterior se debió a la caída de 7.0% en el sector de la construcción, mientras que las
                                               industrias manufactureras se contrajeron 6.4% en la generación y transmisión y  obtener
                                               0.5% en la distribución de energía eléctrica, suministro de agua y de gas por ductos. Dentro

            del sector de las industrias sólo la minería mostró un incremento de 1.5% anual.


            Por su parte, las actividades terciarias  se contrajeron 2% anual. Dentro de este sector, los servicios de alojamiento temporal y de preparación

            de alimentos y bebidas fueron los que sufrieron una mayor contracción, con una tasa de 26.3%, su mayor caída desde mayo del 2009. Le
            siguieron los servicios de esparcimiento cultural y deportivo, y otros servicios recreativos, con una contracción de 8.6%.]]></page><page Index="5"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                                  ENTORNO ECONÓMICO MEXICO

              COMPORT AMIENTO DE

                       LA INFLA CIÓN

            La inflación se observa con una tendencia a la baja motivada por la
            disminución en el consumo provocada por los confinamientos. De manera
            general, el alza de precios en el país parece estar bajo control, pero se

            observa que la inflación subyacente, es decir aquella que excluye los
            productos más volátiles, amenaza con estar en un estado de presión

            hacia el alza.
            El problema tiene que ver con las mercancías, específicamente con las
            alimenticias. Este año, con el IEPS (impuesto especial) para bebidas
            azucaradas y cigarros, hubo un repunte en ese componente de la inflación.

            Motivado por el Covid-19, hemos visto un incremento importante en
            este rubro. Por ejemplo, el dato de esta quincena en particular estuvo
            muy movido por aumentos importantes en los precios de la cerveza, justo porque no hay. Si no hay, vas a pagar más por ella. En lo que

            respecta a la inflación no subyacente (que estuvo en -0.06%), los energéticos registraron en la primera quincena del mes una disminución
            de 13.43%, algo que ayudó a mantener la inflación general en la meta del banco central.
            Los recortes en la tasa de referencia, como parte de la política monetaria que ha implementado el banco central, han contribuido a que la

            inflación esté dentro del rango de variabilidad (+/-1%). Sin embargo, el coronavirus trajo efectos atípicos que han impactado en el costo
            de algunos productos. Una baja en la inflación subyacente no necesariamente se traduciría en una baja en la inflación general, pues se
            espera un aumento en el componente no subyacente, haciendo un contrapeso. Además, factores como el tipo de cambio ayudarán también

            a mantener la inflación general.


            De acuerdo con el banco central, el choque del Covid-19, la caída del precio del petróleo y la menor demanda, también hacen incierto el
            panorama para la inflación. Anticipan que los precios generales se ubiquen dentro del intervalo de variabilidad, cerrando el año en 3.5%

            y alcanzando 3% puntual a fines del 2021. Muestran cuatro riesgos a la baja para sus pronósticos:



            1.  Una mayor holgura y menor demanda de bienes y servicios.
            2.  Presión a la baja en todo tipo de mercancías e insumos. importados por mayor holgura global.
            3.  Que persistan reducciones en precios de energéticos.
            4.  Que continúe la apreciación del tipo de cambio.



            Asimismo, ven tres riesgos al alza:
            1.  Mayor demanda de ciertos bienes por la contingencia sanitaria (como alimentos y medicinas).

            2.   Mayor depreciación del tipo de cambio.
            3.   Disrupciones en las cadenas de producción y presiones de costos asociados a la pandemia.]]></page><page Index="6"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MEXICO




























            Mayo se ha convertido en un parteaguas para la estabilidad, porque aparentemente el tipo de cambio empieza a regularizarse dejando
            la marca de los 24 pesos por dólar para orillarse a los 22 pesos en el tipo de cambio fix. La volatilidad se ha reducido significativamente
            por lo que el tipo de cambio ha dejado de estar presionado hacia el alza, no obstante, las noticias alrededor del mundo afectan de manera

            directa a la apreciación o depreciación de nuestra moneda, por ejemplo, los factores de relación que tienen E.U. y China, como también la
            implementación de una nueva ley en Hong Kong.
            De acuerdo con lo anterior el tipo de cambio oscila entre los 22.12 y 22.20 pesos, lo que causaría que la moneda mexicana se perfila a

            terminar su segunda semana con ganancias, pero se espera las expectativas de movimiento entro las noticias del presidente de la FED y
            el discursos de Donald Trump sobre sus diferencias con China.

                                                                   SANA PERSPECTIVA


                                                                      EN EL PETRÓLEO
                                                               El petróleo comienza a casi tocar los 30 dólares por barril, si bien la
                                                               caída de las gasolinas favoreció al índice de precios del consumidor,

                                                               el golpe a las finanzas públicas durante abril ha sido abrupto y no se
                                                               había presenciado anteriormente un comportamiento de esa manera

                                                               en la materia prima. Por consiguiente mayo a favorecido como  una
                                                               notoria recuperación en los contratos futuros de la mezcla mexicana, y
                                                               para el día 29 del mes, el barril se cotiza en 27.92 dólares, obteniendo
                                                               un crecimiento de 123.36% respecto a su precio inicial del mes de

                                                               12.50 dólares por barril.

            El comportamiento del petróleo se ha visto favorecido por la reducción de petróleo a nivel internacional, parece que durante junio el
            precio volverá a mantener una tendencia hacia el alza, y para mediados de año probablemente pueda encontrarse en su precio antes del

            inicio de cuarentena.]]></page><page Index="7"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                                  ENTORNO ECONÓMICO MEXICO



                                                               ÍNDICE DE RIESGO PAÍS

                                                               El índice de riesgo país que mide la inestabilidad de la situación
                                                               geopolítica y el poder de pago sobre sus obligaciones del país ha
                                                               disminuido durante el quinto mes del año, debido principalmente

                                                               a los factores de apreciación del tipo de cambio y el aumento del
                                                               precio el barril de petróleo de $12.50 a $27.92 dólares, mientras que
                                                               la inestabilidad política se ha visto neutra, después de la situación

                                                               sobre el desplazamiento de las energías renovables parece que no
                                                               hubo gran significancia para índice, sin embargo, la situación sobre
                                                               proyecciones y supuestos del comportamiento de la economía

                                                               mexicana se hacen muy notorios durante los días en que el índice
                                                               registro alguna situación anormal o que dejara en una mala posición
                                                               al país y su soberanía, el índice parece cerrar el mes en 313 puntos lo
                                                               que demuestra una disminución de 24.58% respecto a inicio de mes.




                                                                   BOLSA DE VALORES

                                                               Los inversionistas se olvidan por el momento del apetito por activos
                                                               de riesgo que desesperó ante las expectativas por reaperturas
                                                               económicas y se concentran en la compleja relación entre China y

                                                               Estados Unidos, específicamente en sus diferencias sobre Hong Kong.
                                                               Se pretende atacar el sector financiero de China a través de sanciones
                                                               y políticas comerciales en represalias por los movimientos de Beijing
                                                               para frenar la autonomía de Hong Kong, según personas familiarizadas




            con el asunto.

            La legislatura de China aprobó un plan para redactar la legislación que, según los defensores de la democracia de Hong Kong, reducirá
            la libertad de expresión y socavará el poder judicial independiente de la ciudad. Estas acciones son claves para el manejo del sistema
            financiero, pues bien una situación con tal discrepancia no favorece a una racha de ganancias en la BMV y BIVA que al día de hoy presentan

            una baja de 2.50%  y 2.27% unidades respectivamente, otro punto importante es el factor de riesgo pues si bien los tendedores están
            deseosos de ganar, pretenden tener mayor estabilidad a ganancias extraordinarias, principalmente por la situación de las reaperturas de
            algunas economías además de la espera de la normalización de las actividades industriales.]]></page><page Index="8"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020




                                                                                  ENTORNO COMERCIAL

                               BBVA Y LOS BONOS CO VID-19

            El banco español ha regresado al mercado de deuda, tan sólo unos días después de avisar a los analistas de sus planes de elevar el volumen
            de emisión de deuda para este año por encima de lo previsto y de advertir que una de esas operaciones podía tener la forma de bono social.
            BBVA, con ayuda de Deutsche Bank, Natixis, Nomura, Société Générale y Unicredit, vendió 1,000 millones de euros en bonos sénior preferentes
            a cinco años con una demanda que ha quintuplicado la oferta y se ha situado en 5,000 millones a pocas horas de abrir los libros.



            Los recursos conseguidos se dedicarán a la financiación de proyectos sociales, principalmente destinados a mitigar los impactos económicos

            y sociales causados directa o indirectamente por la pandemia de coronavirus Covid-19.


            BBVA también incluirá en la cartera de proyectos financiables por el bono los préstamos para proyectos sanitarios, de educación y de acceso
            a la vivienda en condiciones asumibles para los afectados por la pandemia. La emisión forma parte del Compromiso BBVA 2025 de movilizar

            100 millones de euros entre 2018 y 2025 con la finalidad de luchar contra el cambio climático y dar un impulso al desarrollo sostenible.




                                                        QUERETARO Y REAPERTURA EN LA
                                                  INDUSTRIA AUTORMOTRIZ Y AEROESPACIAL
                                                 La presión por parte de nuestro socio comercial Estados Unidos, hace hincapié en

                                                 la reapertura del sector automotriz y aeroespacial para que se puedan reanudar las
                                                 actividades y continúen el flujo de proveeduría. En este contexto, el Clúster Automotriz
                                                 de Querétaro ha planteado que es necesario armonizar las cadenas de suministro con el
                                                 anuncio de operaciones desde el 18 de mayo de 40 plantas armadoras de vehículos en

                                                 Estados Unidos; se prevé la reactivación paulatina de ambas industrias en México, sin
                                                 embargo, todo dependerá de que el área donde se encuentre la planta no esté en un color
                                                 del semáforo donde no se pueda laborar, alentando el proceso de retorno de actividades.

                                                 La mejor manera de poder regresar a las actividades es el de implementar protocolos
                                                 sanitarios, las empresas tendrán el desafío de reestablecer métodos de trabajo tanto
            con clientes como con proveedores. Dentro del proceso de reapertura, la industria automotriz de Querétaro reanudará labores entre 50

            y 70% de su capacidad operativa, mientras que la industria aeroespacial retomará a 30% de su capacidad, de acuerdo con el gobernador
            Francisco Domínguez Servién.
            En el estado hay más de 80 empresas e instituciones evocadas a este sector, que en conjunto emplean a más de 12,000 personas.



            La aeronáutica es uno de los pilares de la industria estatal, que se refleja en centros de operaciones de manufactura de piezas y de
            mantenimiento de aeronaves. Mientras la industria automotriz local integra al menos 316 compañías: 200 tipo Tier 2, 104 Tier 1, siete
            fabricantes de equipo original, cuatro centros de diseño e investigación y un centro nacional de distribución. Contribuye con cerca de

            65,000 trabajadores en la entidad.]]></page><page Index="9"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                                  ENTORNO COMERCIAL


                                                             En abril de 2020, el valor de las exportaciones de mercancías alcanzó

                                                             23,385 millones de dólares, cifra compuesta por 22,627 millones de
                                                             dólares de exportaciones no petroleras y por 758 millones de dólares
                                                             de petroleras.
                                                              Así, en el mes de referencia las exportaciones totales mostraron un

                                                             retroceso anual de 40.9%, el cual fue resultado de contracciones de
                                                             39.4% en las exportaciones no petroleras y con una disminución de

                                                             66.4% en las petroleras. Al interior de las exportaciones no petroleras,
                                                             las dirigidas a Estados Unidos cayeron a una tasa anual de 40.7% y las
                                                             canalizadas al resto del mundo lo hicieron en mantuvieron un perfil a
                                                             la baja de 33.4 por ciento.

                                                              Con cifras ajustadas por estacionalidad, en el cuarto mes de 2020 las
                                                             exportaciones totales de mercancías reportaron una reducción mensual

            de  37.67%, la cual fue resultado de retrocesos de 37.54% en las exportaciones no petroleras y de 41.18% en las petroleras.

            El valor de las importaciones de mercancías en abril de este año fue de 26,472 millones de dólares, monto que implicó una disminución
            anual de 30.5%; dicha cifra fue reflejo de descensos de 27.6% en las importaciones no petroleras y de 53% en las petroleras.

            Al considerar las importaciones por tipo de bien, se observaron variaciones anuales de 46.5% en las importaciones de bienes de consumo,
            de 28.1% en las de bienes de uso intermedio y de 26.7% en las de bienes de capital.
            Con series ajustadas por estacionalidad, las importaciones totales mostraron una caída mensual de 21.93%, la cual se derivó de descensos
            de 20.42% en las importaciones no petroleras y de 36.56% en las petroleras. Por tipo de bien, se presentaron disminuciones mensuales de

            33.34% en las importaciones de bienes de consumo, de 21.61% en las de bienes de uso intermedio y de 7.35% en las de bienes de capital.


                                                                          El saldo de la balanza comercial tuvo una caída de

                                                                          2474.20% respecto al mismo mes del año pasado, los
                                                                          estragos del COVID-19 se han estado haciendo presente
                                                                          cada vez más, pese a las medidas implementadas

                                                                          la baja demanda de los demás países por nuestras
                                                                          mercancías y las reaperturas económicas parecen
                                                                          presionar fuertemente la forma de comercializar a nivel

                                                                          internacional, se espera que en los meses subsecuentes
                                                                          se pueda volver al mismo nivel de comercialización,
                                                                          mientras que el sentimiento de incertidumbre llena
                                                                          los mercados internacionales, estaremos expensas de

                                                                          que el consumo no se vea tan mitigado.]]></page><page Index="10"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020




                                                                                      ENTORNO PRIVADO
                     UNA NUEVA ALIANZA
            El mundo comienza dar sus iniciales cambios decisivos dentro de la industria automotriz,

            las empresas RENAULT, NISSAN, y MITSUBISHI han planificado hacer una alianza juntos
            hasta el 2025. Esta unión permitirá reducir los costos y los gastos de inversión hasta un
            40% en cada vehículo concebido de manera conjunta, se pretende que se reagrupen en

            una sola fábrica del grupo cuando se considere pertinente por la situación pandémica.
            Los fabricantes de automóviles indican que se van a producir conjuntamente cerca del 50% de sus modelos para mejorar la rentabilidad
            de las tres firmas. El objetivo de la alianza es que cada empresa tenga el liderazgo de una región, un producto o una tecnología y los

            demás socios puedan hacer uso de ellas. En lo referente a la repartición geográfica, Nissan será el referente para China, América del Norte
            y Japón. Renault lo será para Europa, Rusia, América del Sur y el norte de África. Mitsubishi Motors tendrá a su cargo los países del sudeste
            asiático y Oceanía.



            Además cada empresa tendrá que realizar su aportación:
            •   Nissan se hará cargo de la conducción autónoma y de la motorización de los futuros modelos eléctricos.
            •   Renault será responsable de las tecnologías de conexión basadas en el sistema Android (utilizado en todo el mundo menos en China,

                donde Nissan se hará cargo) y de la arquitectura eléctrico-electrónica de los vehículos. El grupo también se centrará en la motorización
                de los vehículos eléctricos derivados de las plataformas térmicas.

            •   Mitsubishi será el referente para las tecnologías híbridas recargables (gasolina-eléctrico) de vehículos de mediano y gran formato.
            •   Sin embargo la decisión de realizar esta alianza también ha generado controversia, pues las empresas han de suprimir sus plantillas
                laborales, por ejemplo en RENAULT 10%, NISSAN 15% mientras que MITSUBISHI dará su anuncio a finales de julio principios de agosto,
                sabemos que el año no ha favorecido al sector automotriz por situaciones de COVID-19 aunado a ello la desaceleración presenciada

                desde  2016 han causado un bache en el dinamismo de la industria, haciendo que las reglas del juego comiencen a modificarse.


                               AMAZON Y LAS “TIENDIT AS”

            La Asociación Nacional de Pequeños Comerciantes (Anpec) busca diversificar su negocio con una estrategia digital debido a la pandemia
            del coronavirus Covid-19 y, por ello, ha buscado aliarse con Amazon y ha recurrido al uso de Whatsapp para atender pedidos en línea.
            La red de pequeños comerciantes encontró en la app de mensajería instantánea Whatsapp una forma para atender a sus clientes. Esta

            aplicación ubica perfectamente quién es un pequeño comerciante entre los miembros de ese grupo y fue así que se empezó a utilizar de
            manera natural, así que se empezaron a tomar muchos pedidos y la entrega a casas más retiradas del punto de venta a través de bicicletas
            o triciclos.

            La Anpec señaló que uno de los grandes retos del canal tradicional es avanzar en el uso de las tecnologías más allá del Whatsapp. Así
            como mantener los protocolos, mejorar su administración para hacer más rentable su punto de venta con un mejor servicio y mantener este
            reencuentro que hubo con sus clientes de la comunidad debido a la pandemia. Las ventas del canal durante la cuarentena se reforzaron en
            un 20% debido a este reencuentro con la comunidad y el consumo de la gente comenzó a dirigirse a las tiendas de la colonia.]]></page><page Index="11"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020



                                                                                      ENTORNO PRIVADO





                                                                      EMPRESAS Y SUS NUEVAS
                                                                              NECESIDADES
                                                               Después de un estudio por parte de la empresa KPMG en México,
                                                               se espera que el 72% de las empresas reduzcan sus ingresos, se

                                                               reducirán un 40%, además que la falta de motivación al consumo y la
                                                               disminución del poder adquisitivo de los clientes causara que el 67%

                                                               de las empresas tarde 6 meses mínimo para recuperarse de la crisis.
                                                               Como se observa en el grafico, después de realizar el estudio se
                                                               obtiene un panorama desalentador debido a que las empresas se
                                                               enfocarían en 4 rubros para su supervivencia en el mercado.

                                                                Como principal objetivo es atender las necesidades de la misma
                                                               como garantizar la permanencia del equipo de trabajo y de los
            establecimientos, por consiguiente los últimos dos, son principalmente estrategias para poder tener una perseverancia y aumentar los ingresos.

            El tema de la liquidez es crítico al momento de determinar si una empresa puede o no sobre llevar la crisis, alternativas se han propuesto
            como por ejemplo la condonación de impuestos, pero al no existir esta medida, provocara que aumenten los recargos y las multas, causando
            el cierre de los establecimientos  por el sistema fiscal.

             Lo preocupante es la pérdida de clientes y la poca adaptación con las diferentes formas de negocio, causando un bache en  muchas
            mipymes, pequeñas y medianas empresas.



                                                    Para que exista una recuperación óptima se  requiere que las empresas se comiencen
                                                    a digitalizar y modernizar, darle pauta al mundo cibernético y adentrarse de la mejor
                                                    manera posible, pues el mundo del comercio electrónico está revolucionando y
                                                    amortiguando la situación pandémica, quizá el nacimiento de diferentes empresas

                                                    de logística es lo fundamental en este momento, además de que se requiere crear
                                                    una relación directa con los clientes. Lo general está pasando a ser obsoleto en el

                                                    sentimiento de pánico por el COVID-19  la conducta de los consumidores será más
                                                    detallada u/o más específica por razones adversas al miedo de contagio.
                                                    También para que se pueda llevar este acercamiento es fundamental un ecommerce
                                                    que ayude atender todas las necesidades de los clientes. Mientras que los trabajadores

                                                    y dueños de las empresas requieren mejores servidores, creación de nubes hibridas
                                                    para el Home Office como a su vez la capacitación a sus trabajadores con estos
                                                    programas y métodos nuevos.]]></page><page Index="12"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020








                                                 RESUMEN]]></page><page Index="13"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020


                                                                                                    OPINIÓN



                                   UNA NUEVA REAPERTURA




            El camino a la recuperación económica por la crisis sanitaria del COVID-19 será lento y estará lleno de obstáculos.  Se tiene en la mira una
            desaceleración de la economía, no solamente en México sino a nivel global.



            Se trata de una crisis sin precedentes, el shock es enorme esta debilidad del crecimiento obedece a un desperfecto de la actividad
            manufacturera y al comercio mundial; el aumento de los aranceles y la persistente incertidumbre en torno a la política comercial han dado

            un golpe a la inversión y la demanda de bienes de capital.


            Un hecho también importante es el mercado laboral, tema que ha servido para frenar la economía y así mismo los ingresos de las familias

            mexicanas y las de todo el mundo. Los confinamientos y las necesarias medidas de prevención en la pandemia global del coronavirus
            amenazan con incrementar drásticamente los niveles de pobreza, que ya de por si son altos, no trabajar supone la pérdida de empleos
            y sustento. Morir de hambre o por el virus es el dilema que se presenta en los hogares, hoy en día millones de empleados informales se
            están viendo golpeados por las restricciones para frenar el virus, gente que vive y obtiene su sustento día con día, además, sus niveles de

            ahorro y de inversión son bajos, inclusive antes de la pandemia y eso los hace especialmente vulnerables a los choques económicos. Y
            no solo hablemos de la informalidad en México que es un número muy grande, muchas empresas y microempresas también se han visto

            afectadas ante esta pandemia, provocando el paro en sus actividades comerciales y frenando su productividad.


            Cuando no hay personas en la vida cotidiana saliendo a las calles, no hay clientes, por consiguiente, el número de ventas disminuye y
            en otros casos en los que los productos no son de primera necesidad ya no hay compras, sin estas, la escases de ingresos se hace más

            presente y con este último se presenta el despido de algunas personas. Es aquí donde se comienzan a quebrar las cadenas de suministros.
            El problema no comienza allí como en la crisis de 2008, sino, desde el punto más puro de la producción, es decir los trabajadores; como era
            de esperarse la falta de intercambio de bienes ha quedado varado por el COVID-19, en otras palabras, la oferta y la demanda en algunas

            economías se consideraría estática.


            Es posible, y quizás hasta probable, que se registren cifras de crecimiento mucho peores. Esto sucedería si la pandemia y las medidas de

            contención se prolongan, si las economías emergentes y en desarrollo se ven aún más golpeadas, si persisten las condiciones financieras
            restrictivas, o si se registran secuelas más duraderas y generalizadas debidas a cierres de empresas y desempleo prolongado.





            Esta es una columna de opinión. Las expresiones aquí vertidas son      Estudiante de  Lic. en Economía
            responsabilidad únicamente de quien la firma y no necesariamente
            reflejan la postura del COINE.                                            Vargas Canales Salma Jaziel]]></page><page Index="14"><![CDATA[ANÁLISIS                                     28 de mayo  de 2020


                                                                                                     OPINIÓN



                   LA FICCIÓN PUEDE V OLVERSE REALID AD



            La nueva realidad y sus efectos en la economía causaron el boom que necesitaba algunas industrias y llegaremos hasta lo más profundo
            de las nuevas técnicas y métodos por venir hasta cambiar por completo la forma de comercio, de trabajo y de vida educativa.



            En tan poco tiempo hemos observado momentos sumamente atípicos en estos dos mes del 2020, el comportamiento de la economía
            cambia constantemente y al parecer es impredecible afirmar como se ajustaran los mercados y sus componentes.  La forma de proteger

            es la nueva manera de ganar o al parecer eso se cree entre los tenedores de inversión, pues desde el lunes negro en marzo se les ha visto
            proteger sus  intereses, buscando disminuir su apetito al riesgo por la volatilidad que se estado presentando dentro del sistema financiero.


            También, durante abril se presenció un efecto denominado “sudden stops” que refleja la salida de capitales del Banco de México, este

            fenómeno se propició por la lenta respuesta del Gobierno Federal además de sumarle la caída de los contratos futuros del petróleo por
            consiguiente permitir una depreciación de nuestra moneda frente al dólar, sin embargo, las perspectivas han colocado diferentes escenarios
            para la contracción económica por venir, es decir contamos con cierta “esperanza”  de librar la crisis, por otro lado el concepto de rebote

            puede provocar un comportamiento en “W” que significaría tener doble contractura económica causando peores escenarios inclusive
            lograr una estanflación suscitada por una disminución en la demanda a agregada atañida al bajo consumo y contrastada con una fuerte
            ola de oferta que provocaría que los precios sigan aumentando mientras que los ingreso se disminuyan. Las diferentes soluciones están

            en cómo se desenvolverá el sector laboral y su regreso paulatino hacia las zonas laborales; ii) atención y capacitación al personal laboral
            para mudar las actividades de ofician al hogar intensificando el HO (Home Office); iii) regulación de las jornadas laborales para 1) reducir
            el número de contagios por el excedente de flujo de personas en trasporte público 2) regulación la capacidad de horario del HO en la Ley

            General de Trabajo.


            El desempeño será la nueva manera de aumentar tu salario, pero aun con ello muchas empresas no contaran  en los meses subsecuentes
            con el suficiente ingreso para poder satisfacer las demandas salariares de los trabajadores, el modelo de competencia será más agresivo,

            presionando a la población hacia una actualización de sus habilidades técnicas como por ejemplo, programación además de que se intensificará
            el conocimiento para poder aspirar a nuevos puestos de trabajo siendo estos mejores pagados en los que se encuentra sistemas e idiomas.



            La economía es como un PC debe de limpiarse y actualizarse, quien no desee esta forma de trabajo, puede darse por hecho como desempleado.
            Las nuevas generaciones optaran por si utilizarlas, el mercado laboral causara una brecha generacional más grandes y parece que el sistema
            digital acabara con algunas carreras, es por ello que si bien es momento de aumentar las habilidades para destacar, la pregunta es ¿Qué

            tantas habilidades necesito? El desarrollo y herramientas son eficaces hasta que un programa lo hace, ahora dependerá del valor crítico
            y las experiencias de cada trabajador.


            Esta es una columna de opinión. Las expresiones aquí vertidas son   Estudiante de  Lic. en Economía  Balderas
            responsabilidad únicamente de quien la firma y no necesariamente
            reflejan la postura del COINE.                                                    Saavedra Alexis Yair]]></page></pages></Search>