<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="8"><page Index="1"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020



                                                                                       ENTORNO MUNDIAL


               NÚMERO DE PERSONAS

          CONT A GIAD AS DE CO VID-19
                                                                                          Porcentaje que representa cada país
                                                                                                 ante el COVID-19


















                                                                                    Fuente COINE:Coronavirus COVID-19 Global Cases
                                                                                    by the Center for Systems Science and Engineering
                           PANORAMA MUNDIAL                                            (CSSE) at Johns Hopkins University (JHU)

         El Producto Interno Bruto (PIB) de China cayó un 6.8 por ciento en el primer trimestre del año, la primera contracción de la economía del gigante asiático

         desde 1976, lo que confirma los serios efectos causados por la pandemia de coronavirus en el país, informó hoy la Oficina Nacional de Estadísticas (ONE).
         La contracción, peor a la prevista por varios analistas, supone la primera interrupción del inédito crecimiento que la economía china ha registrado en
         las últimas décadas.

         Por le otro lado la Zona Euro, comienza a buscar alternativas para reactivar sus zonas económicas. Según el Fondo Monetario Internacional (FMI),
         pronostica deterioro de las economías europeas inédito desde la “gran depresión” de los años 30, con una contracción del PIB en la Eurozona de hasta
         el 7.5% en 2020.  Lo preocupante es que tras mantener las cuarentenas a pie han generado que millones de personas estén confinadas aún en sus casas
         y amplios sectores de la economía ralentizados, el organismo FMI advirtió que la recesión en la eurozona podría alcanzar el 15% en el peor escenario

         y un 9% en el escenario medio.
         Con el inicio de la Fase 3 de la epidemia de COVID-19, México pondrá a prueba las medidas que ha   EN MÉXICO
         implementando desde hace un mes, cuando empezó la Jornada Nacional de Sana Distancia, para frenar

         la curva de contagios de coronavirus y reducir lo más posible el número de pacientes graves para que
         no se colapse el sistema de salud.

         Una situación que puso en desventaja al país, debido a que posee una de las tasas más elevadas de
         obesidad, diabetes e hipertensión , las cuales han sido el principal componente que los casos de COVID-19
         tengan un desenlace mortal. Mientras en otros países, el 20% de los positivos llegan a la hospitalización,
         aquí son el 35%.
                                                                                      Fuente COINE:Coronavirus COVID-19 Global Cases
                                                                                      by the Center for Systems Science and Engineering
         Todas esas acciones están por enfrentar la prueba, considerando que México tiene una de las proporciones   (CSSE) at Johns Hopkins University (JHU)
         más bajas de Unidades de Cuidados Intensivos. De acuerdo con la Organización para la Cooperación y
         Desarrollo Económicos (OCDE), el país tiene una tasa de 3.3 UCI por cada 100,000 habitantes, frente a
         países como Italia, que tiene 8.6, o Alemania con 33.9, el promedio de la OCDE es de 12.]]></page><page Index="2"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020




                                                                                       ENTORNO MUNDIAL




              DEUDA DE GOBIERNO RESPECTO AL PIB MÉXICO

                                            (PORCENTAJE 2012 – 2020)
























                             Fuente COINE:https://www.imf.org/en/Publications/FM/Issues/2020/04/06/fiscal-monitor-april-2020


        Datos del Banco Mundial  presentan que el incremento en la deuda de México pronostica  que tenga un incremento de 8 puntos porcentuales
        respecto el nivel de 2019, generado principalmente por el efecto de COVID-19, por otro lado observamos que el balance fiscal de México ha tenido un
        comportamiento a la baja desde 2012, actualmente el balance tiene una proyección a la baja de 4.2%, generado por la falta de atención a la situación
        actual y no responder con un paquete de estímulos fiscales para la contingencia, pronunciando más la deuda sobre el PIB de México.



               SUSPENSIÓN DE  LA EMISIÓN DE
        PERMISOS DE RESIDENCIA PERMANENTE
                          PARA MIGRANTES
        El presidente de EU, Donald Trump, anunció este martes que suspende la emisión de
        permisos de residencia permanente para inmigrantes, conocidos como “green card”,
        como consecuencia de la destrucción de empleo sin precedentes provocada por la
        crisis de COVID-19.


        Pese a que Trump aseguró este lunes que tenía intención de pasar toda la migración,
        la medida aprobada por el Gobierno, que tendrá una duración inicial de 60 días,
        excluye de la suspensión los visados especiales temporales como los agrícolas o los
        de especialistas tecnológicos.


        En 2019 el número de visas de inmigración otorgadas fue de 462 mil, lo que implica
        un retroceso respecto al año 2016 con un número de 617 mil otorgadas; este retroceso
        significa un 25.12% en menos visas.]]></page><page Index="3"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020



                                                                               ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO



                                     ENTORNO ECONÓMICO
        Analistas del Banco de México consideran qué durante el primer semestre del año el PIB tenga una caída mayor a la de 5%, sin embargo se prevé que
        la inflación se mantenga en la meta establecida de (_−^+)3%, aunque se anticipó que existen dos frentes que causarían ciertas presiones inflacionarias,
        por un lado la ampliación en la brecha negativa del PIB y por en el corto plazo se observa una reducción en los precios de los energéticos, especialmente
        en las gasolinas.


        Por otro lado el efecto hacia el alza se vendrá por la depreciación del tipo de cambio, la cual dependerá de su magnitud y persistencia de comportarse
        hacia el alza. Se anticipa que ésta converja con el horizonte de la política monetaria del Banco de México.

        De acuerdo con lo anterior, la Junta de Gobierno de Banxico presenta nuevamente un recorte en la tasa de interés objetivo, a un mes de disminuir la

        tasa de Interés interbancaria, sé ha tomado la decisión fuera de calendario de  disminuir nuevamente la tasa el 21 de abril de 2020 en 50 puntos base,
        colocándola en 6%. Con base en lo anterior se prevé estimular la demanda agregada mediante estímulos de inversión privada y así incitar lo suficiente
        para brindar liquidez en el sistema financiero.

        Con referencia a lo anterior se han implementado medidas adicionales para promover el funcionamiento de los mercados financieros, fortalecer los
        canales de otorgamiento de crédito y proveer liquidez para el sano desarrollo del sistema financiero generando 10 medidas:


        1.  Incremento de la liquidez durante los horarios de operación para facilitar   11.  Sin embargo se espera que las primeras 9 medidas estén en vigor  hasta
            el óptimo funcionamiento de los mercados financieros y los sistemas   el 30 septiembre de 2020, mientras que las decima será condicionada
            de pagos.                                               por la Comisión de Cambios.

        2.  Ampliación de los títulos elegibles para la Facilidad de Liquidez Adicional   12.  De acuerdo con lo anterior el panorama de la economía mexicana
            Ordinaria (FLAO), operaciones de coberturas cambiarias y operaciones de   pareciera no ser tan claro.
            crédito en dólares
                                                                   ECONOMÍA MEXICANA SE CONTRAERÍA HASTA
        3.  Ampliación de contrapartes elegibles para Facilidad de Liquidez Adicional
                                                                   12% EN 2020 EN EL PEOR ESCENARIO DE BBVA
            Ordinaria (FLAO)
        4.  Ventanilla de reporto de valores gubernamentales a plazo.  Se cree que pese a los intentos de la política monetaria, se observará una
        5.  Ventanilla de intercambio temporal de garantías.     caída rápida del consumo privado en los meses subsecuentes con un profundo
        6.  Facilidad de Reporto de Títulos Corporativos (FRTC).  deterioro entorno a la inversión, por lo que estimaron que la contracción
        7.   Provisión de recursos a instituciones bancarias para canalizar crédito   económica tenga un rango a la baja de 6%  y 12% en 2020, debido a la falta
            a micro, pequeñas y medianas empresas y a personas físicas afectadas   de respuesta de un paquete fiscal que ayude a prevalecer la estabilidad de

            por la pandemia.                                     diferentes sectores tanto locales como estratégicos, es evidente que no existe
        8.  Facilidad de financiamiento a instituciones de banca múltiple garantizada   una respuesta con políticas anticíclicas.
            con créditos a corporativos, para el financiamiento del micro, pequeña
            y mediana empresa.                                   BBVA explicó que pese a las medidas tomadas por el Banco de México este
        9.  Permuta de valores gubernamentales.                  martes favorecerán a detener un mayor deterioro y que atacan principalmente
        10.  Coberturas cambiarias liquidables por diferencia en dólares de Estados   los problemas procíclicos de la liquidez en los mercados financieros, pero esto
            Unidos con contrapartes no domiciliadas en el país para poder operar en   no presenta ser  una clara respuesta monetaria, aunque se haya determinado
            los horarios en los que los mercados nacionales están cerrados  bajar la tasa de interés en 6%; la postura de Banxico se mantiene restrictiva,
                                                                 además de que no se ha proclamado una respuesta fiscal.]]></page><page Index="4"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020



                                                                               ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO



                  LAS CALIFICA CIONES Y SU TENDENCIA

        El panorama para las paraestatales Pemex y CFE tienden a ser nuevamente a la baja con un recorte en las notas crediticias por parte de la agencia
        calificadora Fitch, al mismo tiempo la empresa Ienova y Cometa Energía sufrió un recorte de parte de la calificadora tras el recorte en la calificación
        soberana del país.


        El nuevo recorte implica que la calificación de Pemex se coloque en el peldaño “BB-“y la CFE “BBB-“. En lo que va del mes esta sería la segunda ocasión
        que la calificadora recorta la nota de la petrolera estatal. Recordemos que ambas empresas tiene un vínculo directo con la calificación soberana del país.

        Estos factores, son el deterioro en el clima de negocios de ciertos sectores y una percepción de erosión de la fortaleza institucional en el marco regulatorio.

        El shock económico representado por la pandemia del coronavirus conducirá a una recesión severa en México en el 2020. Pero la recuperación a partir

        de la segunda mitad del 2020 probablemente se verá frenada por los mismos factores que han obstaculizado el desempeño económico reciente, que
        han impactado en la calificación y el nivel de ingresos. Derivado a  la ausencia de una respuesta fiscal por parte del gobierno de Andrés Manuel López
        Obrador logrando generar que la deuda incremente y represente 50% del Producto Interno Bruto (PIB), el nivel más alto desde la década de los 80. Por
        ello, uno de los grandes desafíos del país será consolidar las finanzas públicas una vez que la crisis haya terminado, así como devolver la deuda a un
        camino sostenible.

        El tipo de cambio ha presentado una variación importante en las ultimas semanas, la moneda mexicana ha presentado una depreciación significativa
        debido a la crisis sanitaria que vivimos hoy en día por el COVID-19, aunado a ello el petróleo ha presentado una caída en números negativos lo cual afecto

        proporcionalmente  al tipo de cambio colocándolo en 24.88 pesos por dólar.

        El tipo de cambio puede generar efectos importantes a la hora de comercializar, lo cual aun no se resiente por el paulatino paro entre los diferentes socios
        comerciales, esperemos que a medida que el precio futuro del crudo comience a normalizarse, el tipo de cambio tenga una respuesta favorable, al grado de
        apreciarse colocando la paridad de poder adquisitivo más favorable para la economía mexicana.


        Los riesgos principales vienen en la forma de una disminución a la calificación crediticia de Pemex y de México lo cual podría provocar una salida de capitales
        e inestabilidad.

         TIPO DE CAMBIO
             (ABRIL 2020)


















                     https://www.banxico.org.mx/SieInternet/consultarDirectorioInternetAction.do?sector=6&accion=consultarCuadro&idCuadro=CF102&locale=es]]></page><page Index="5"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020



                                                                               ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO


                                 PRECIO DE BARRIL POR DÓLARES

                                                       (ABRIL)




















                                           Fuente COINE: https://www.banxico.org.mx

           Las preocupaciones sobre el colapso de la demanda causadas por las   Este jueves, el Brent subió 96 centavos, o un 4.7%, a 21.33 dólares
           restricciones a los viajes para contener la pandemia de coronavirus   por barril, mientras que el petróleo West Texas Intermédiate (WTI) de
           y el reducido espacio para almacenamiento de crudo aún dominan   Estados Unidos sumó 2.72 dólares, o un 19.7%, a 16.50 dólares el barril.

           la atmósfera entre los operadores.
                                                              La Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP) y otras
           El mercado de energía ha tenido una de las semanas más tumultuosas   naciones productoras de petróleo, una agrupación conocida como
           de su historia. El contrato estadounidense próximo a expirar se hundió   OPEP+, acordaron este mes reducir el bombeo en un récord de 9.7
           el lunes 20 de abril hasta precios negativos sin precedentes, llevando   millones de bpd, alrededor del 10% del suministro mundial, para
           a los operadores a pagar a los compradores para que se llevaran el   apoyar los precios, pero éstos siguieron desplomándose.
           petróleo por la falta de espacio para almacenar más barriles.



           EL PANORAMA MEXICANO

          La mezcla mexicana de petróleo sufrió una drástica caída que la
          coloco incluso en números negativos debido a que los almacenes de
          petróleo se llenaron por la escasa demanda, a razón de la pandemia

          actual que vive todo el mundo.

          Aunque solo fue un reflejo de la mezcla estadounidense WTI o
          mezcla intermedia  de Texas, ya que en ese mismo día esta sufrió
          la misma recaída.

          Actualmente tuvo una subida de precios, como medida adicional,
          el gobierno federal ha dicho que se concentrara en la refinación de

          gasolina como medida para prevenir más caídas.                  Fuente COINE: https://www.banxico.org.mx]]></page><page Index="6"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020
        ANÁLISIS


                                                                                ENTORNO COMERCIAL MÉXICO


               5 EMPRESAS DEL IPC CON PROMETEDORES REPORTES

                           (PRONOSTICO PRIMER TRIMESTRE 2020)


















        A partir de esta semana se empezará a intensificar la entrega de reportes de las emisoras de la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) en México, correspondiente
        al primer trimestre de 2020, con una perspectiva complicada por la expansión del coronavirus en el mundo. Un sondeo de El Financiero junto con siete
        casa de bolsas, revelaron que los corporativos que integran el IPC, sin considerar a los bancos, registrarán alzas en ventas y flujos operativos (EBITDA) del
        1.2% y 0.7% respectivamente, mientras que la utilidad neta se desplomaría 53.9%, frente al primer trimestre de 2019. Según analistas, las 5 emisoras que
        contarían con aumentos en flujos operativos serán Kimberly Clark de México, Grupo Cementos Chihuahua, Walmart de México y Centroamérica, Fomento
        Económico Mexicano (FEMSA) y Arca Continental obteniendo flujos de 17.7%, 12.9%, 12%, 11.6%, y 11.6% respectivamente, lo que no son tan sobresalientes,
        pero si son alentadores en el contexto que se encuentra la economía.


        En contraste, las 5 emisoras que tendrán las mayores caídas serían Alsea, Alpek, Grupo México, Liverpool y Cemex con caídas de 31.6%, 20.1%, 15.6%, 13.2%
        y 11.2%, respectivamente. De acuerdo con lo anterior entendamos que debido al coronavirus se ha desarrollado un comportamiento extremadamente
        volátil y si estas 5 empresas que forman parte del IPC tiene  pronósticos prometedores es porque dichas empresas han aprovechado y trabajado durante
        esta etapa de cuarentena elevando sus ventas al considerarse con sectores esenciales en la economía.

        El sector maquilador es uno de los afectados principales con el paro laboral por el coronavirus,

        generando el cierre de algunas empresas e inclusive el despido de sus trabajadores.
        Las Maquiladoras de Coahuila ampliaron los paros técnicos, debido a la decisión tomada
        este martes por Estados Unidos de alargar el periodo de cuarenta por un mes más, respecto
        a la crisis sanitaria del COVID-19.

        Esta decisión se desglosa porque al aumentar el periodo de cuarentena en E.U. como en
        México, muchas armadoras de autos aún no reiniciaran labores, acto seguido se verá reflejado
        en las empresas locales por la falta de dinamismo, pues trabajan de manera alineada. En

        un comunicado Grupo INDEX reveló que la industria de importación cuenta con poco más
        de 37 mil trabajadores entre todas las empresas agremiadas y en este número se ven
        afectados 23 mil trabajadores, lo que representa aproximadamente el 62% del total de
        empleados. La preocupación de los industriales y sindicatos se basa en el cumplimiento de
        contratos, cuotas de abastecimiento ya pactadas previó a la contingencia y en la reactivación
        de exportaciones]]></page><page Index="7"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020



                                                                                 ENTORNO PRIVADO MÉXICO


              ENTORNO PRIVADO


                                                                           PYMES ESTUDIO ASME
         El problema mundial es la crisis sanitaria, pero en México se está
                                                                    (PORCENTAJE DE EMPRESAS QUE
         pronunciando más el efecto de la crisis económica y cada vez comienza
                                                                       CUENTAN CON SOLVENCIA)
         a agudizarse más, tras la decisión de aumentar la cuarentana y declarar
         a la nación en fase 3 de la pandemia.

         Los pequeños empresarios son los que sufrirán más tras el cierre ya que
         8 de cada 10 Pymes podrán dejar de operar en menos de dos meses, es

         lo que reflejo estudio de la Asociación de Emprendedores de México
         (ASME); lo que demostró es que el 77% de las micro, pequeñas y medianas
         empresas (Mipymes) podrían dejar de operar y mantenerse cerradas por
         dos meses algo que demuestra que este conjunto de empresas no tiene
         la suficiente solvencia para hacer frente a los efectos provocados, aunado
         a esta situación la STPS (Secretaria de Trabajo y Prevención Social) no
         quiere que haya una reducción de salarios ni despidos, sin embargo, las
         Mipymes no pueden mantener toda la demanda de parte de STPS, por un
                                                                                       Fuente COINE: ASME
         lado si mantienen nominas es posible que no puedan cubrir los gastos
         fijos y si procuran pagar gastos fijos no alcanzarían a completar el pago
                                                                       EFECTOS DE LA AMPLIACIÓN
         de nóminas, es decir, aun con el crédito de 25 mil pesos no es posible
                                                                             DE CONFINAMIENTO
         solventar todos los gastos que requieren estás empresas.
                                                                 (PORCENTAJE DE EMPRESAS CON SUS
         El estudio revelado por ASEM detalló que durante el tiempo que duren   PRINCIPALES PROBLEMÁTICAS)
         las medidas de prevención de la pandemia, el 87% de las Mipymes
         perderán ventas, clientes y aprobación de nuevos trabajos, mientras que
         el 40%  tendrán dificultades para pagar impuestos.


         Además, tres de cada diez de este tipo de negocios se las “verán
         complicadas” para pagar sus préstamos y créditos. Aun así, el estudio
         reveló que una de cada cuatro Mipymes se verá forzada a despedir
         personal.  Como sugerencia del Centro de Competitividad en México se
         solicita suspender por lo menos tres meses y diferir al mayor plazo posible:


         •   Cobro de recargos
                                                                                       Fuente COINE: ASME
         •   Pago de impuestos provisionales (ISR y Aportaciones “Obrero-

            patronales”)
         •   Agilizar la devolución del IVA                         Fuente COINE: https://mx.investing.com/indices/ipc-historical-data]]></page><page Index="8"><![CDATA[ANÁLISIS                                          24 de abril de 2020







                                                  RESUMEN]]></page></pages></Search>