<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="16"><page Index="1"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                                       ENTORNO MUNDIAL


               NÚMERO DE PERSONAS

          CONT A GIAD AS DE CO VID-19
                                                                                          Porcentaje que representa cada país
                                                                                                 ante el COVID-19


















                                                                                    Fuente COINE:Coronavirus COVID-19 Global Cases
                                                                                    by the Center for Systems Science and Engineering
                                                                                       (CSSE) at Johns Hopkins University (JHU)

                                         PANORAMA MUNDIAL

        La pandemia de COVID-19 ha provocado graves alteraciones en la economía   La LLCP se ha concebido para hacer frente a una necesidad de balanza
        mundial, en todos los niveles.                            de pagos especial—potencial, moderada y de corto plazo—que se refleja
                                                                  en presiones sobre la cuenta de capital a raíz de shocks externos.
         Las condiciones financieras se han endurecido drásticamente en todo el   Cuando un país firma una LLCP estará transmitiendo a los mercados
        mundo. Se han retirado inversiones de cartera de los mercados emergentes,   una señal de que el FMI avala la gran solidez de su marco de política
        (una cifra récord de aproximadamente USD 100.000 millones) y a una velocidad   económica y sus instituciones.
        sin precedentes, y en algunos casos los mercados, de hecho, están congelados.
        Esto ha creado una gran demanda de liquidez en dólares de EE.UU. y hace   En respuesta directa a la crisis de la COVID-19, el Directorio Ejecutivo
        que los mercados emergentes se vean ante una aguda escasez de liquidez.  del Fondo Monetario Internacional (FMI) ha adoptado algunas mejoras
                                                                  inmediatas al Fondo Fiduciario para Alivio y Contención de Catástrofes
        “Los costos humanos de la pandemia de Coronavirus ya son inconmensurables   (FFACC) que le permitirán ofrecer alivio para el servicio de la deuda de
        y todos los países necesitan trabajar juntos para proteger a las personas   los países miembros más pobres y más vulnerables. Gracias al FFACC,
        y limitar el daño económico. Este es un momento de solidaridad, que fue   el FMI puede hacer donaciones destinadas al alivio de la deuda en
        el tema principal de la reunión de hoy del G20 “.
                                                                  beneficio de países de bajo ingreso habilitados tras catástrofes naturales
        El FMI respondió a esta necesidad mediante la creación de un nuevo servicio   y emergencias sanitarias graves y de rápida propagación.

        financiero, la Línea de Liquidez a Corto Plazo (LLCP). Como parte de su
        estrategia más amplia para responder a la crisis , este nuevo servicio financiero   Un apoyo bien focalizado les permitirá a estos países priorizar el gasto
        proporciona una línea de crédito fiable y renovable, sin condicionalidad ex   médico y las necesidades sanitarias y de otra índole inmediatas en un
        post, a países miembros con fundamentos y marcos de política económica   entorno económico difícil, caracterizado por fuertes caídas del ingreso,
        muy sólidos, es decir, los mismos criterios de habilitación que otro servicio   erosión del ingreso fiscal y aumento del gasto.
        del FMI, la llamada Línea de Crédito Flexible (LCF).]]></page><page Index="2"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020




                                                                                       ENTORNO MUNDIAL


                                      PIB DE ESTADOS UNIDOS
                                         (PORCENTAJE DE CRECIMIENTO)




















        La economía americana durante el primer trimestre del año ha sufrido una contracción de 4.8% según la estimación anticipada, lo que refleja tras el
        inicio de cuarentena en los Estados Unidos y el paro de sus actividades industriales y comerciales, el comportamiento de la economía a nivel mundial
        se ha visto afectado por las medidas sanitaria. En comparación con el cuarto trimestre de 2019 el crecimiento económico sufrió una contracción de
        6.9%, presenciando una de sus peores caídas  desde 2008.  Además, la caída es debida  que la mayoría de los componentes clave de la producción
        económica del país, incluido el gasto del consumidor, que representa dos tercios de la actividad económica, se redujeron drásticamente.


        Analistas han mencionado que si la dirección de la economía no llegase a cambiar  esperan que tenga una contracción de hasta el 15% para cierre de
        2020. Aunque existe una respuesta de parte del Gobierno Americano y el Congreso, aprobó un paquete fiscal de alrededor de 3 billones de dólares y
        la Reserva Federal redujo sus tasa de interés a casi cero, estas medidas son insuficientes para la crisis, este panorama está cambiando y el detener las
        cadenas de suministros y valores generaría un efecto de impulso y respuesta donde el aumento de los precios será paulatinamente rápido creando
        efectos inflacionarios y tras la falta de ingresos para poder costear los bienes, obtendríamos una deflación para este punto, sino se llegará a reactivar la
        economía no solo en E.U., sino en todas las demás economías estaríamos frente a un proceso de estanflación, lo que se caracteriza por un estancamiento

        económico que a la vez que persiste el alza de los precios y los salarios.

                       MODERNIZACIÓN DE TLCUEM


         Mientras se espera que entre en vigor el T-MEC el primero de julio, México y la Unión Europea han
         terminado de modernizar el tratado de libre comercio TLCUEM vigente desde el 2000, la globalización
         ha cambiado en los últimos 20 años y las formas de comercio se han tendió que ir adaptando. Este
         escenario de crisis sanitaria parece haber sido la última estocada a que las naciones se obliguen al
         cambio y busquen nuevas alternativas que beneficien a todas las partes.
                                                                                      Fuente COINE:Coronavirus COVID-19 Global
         Al terminar con la negociación, el siguiente paso es que entre en vigor, pero antes debe de  entrar a   Cases by the Center for Systems Science and
                                                                                      Engineering (CSSE) at Johns Hopkins University
         revisión legal, además de la traducción de todos los idiomas de la Unión Europea.
                                                                                                   (JHU)
         Es fundamental que concluya el proceso de modernización y que entre en vigor, porque la Unión Europea  es el tercer socio comercial de México
         y segunda fuente de inversión extranjera directa. En 2019, el comercio México-UE sumó 75,500 millones de dólares, donde las exportaciones

         mexicanas alcanzaron casi 25,000 millones de dólares. Por su parte, las inversiones de los 27 países de la Unión Europea en nuestro país alcanzaron
         cerca de 180,000 millones de dólares.]]></page><page Index="3"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                               ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO

                                     ENTORNO ECONÓMICO

        Ante el panorama poco alentador en México ¿El Gobierno Federal puede hacerle frente a la crisis económica del COVID-19 a través de una Política Fiscal?

        La respuesta a esta pregunta es si; siempre y cuando se busque salvaguardar la integridad de las empresas y de los trabajadores, lo que significa generar un plan
        con medidas que pueden hacer prevalecer a todos los mexicanos. En el mundo todos los sectores económicos se han refugiado con el sector gubernamental, pues
        es él,  quien puede hacer frente a las adversidades y generar estímulos para que  la economía pueda seguir girando. Sabemos que aumentando el gasto público, el
        recurrir a la deuda y fomenta a la economía con  estímulos fiscales, son medidas necesarias para apoyar la liquidez sin olvidar el grado de respaldo que fomenta
        unas finanzas publicas sanas. La situación de crisis en este momento es muy diferente a las anteriores, además del efecto económico,  existen diferentes elementos

        que han generado  el paro de las actividades por su totalidad, el sistema de salud se ha colocado como el sostén y la primera defensa ante esta crisis sanitaria
        de coronavirus, pero quizá no dure para siempre, por el constante aumento de pacientes contagiados acompañado de falta de material para la atención medica,
        orillando al sistema de salud al borde del colapso.
        Para que se pueda entender la situación actual de la economía véase de la siguiente manera. Cuando no hay personas en la vida cotidiana no hay clientes, por

        consiguiente el número de ventas disminuye, sin las ventas, la escases de ingresos se hace más presente y con este último, comienza el despido personas; ahora
        imaginemos este escenario a nivel de cientos de empresas y locales pero a escala mundial, es allí donde se comienza a quebrar las cadenas de suministros. Aunque
        el sistema financiero también presento alteraciones, el problema no comenzó como en la crisis de 2008, sino, desde el punto más puro de la producción, es decir
        los trabajadores; como era de esperarse la disminución en el intercambio de bienes ha quedado varado por el COVID-19, en otras palabras la oferta y la demanda
        parecen actuar como variables estáticas por la falta de dinamismo y  aunque se busque cuidar el bienestar de la población, el problema en México es más grande,
        pues el Gobierno Federal no han pretendido brindar un respaldo para los grandes empresarios que como sabemos también brindan empleos a un gran número
        de trabajadores y que estos son el sustento de sus familias.

        Mientras tanto el gobierno busca no caer  en la  postura de no aumentar la deuda del país,  teniendo todos los pros a su favor, si se incrementara de 50% a 52% la
        deuda, se podría estimular la economía, además que las calificadoras apoyarían la decisión del gobierno. Sabemos que el gobierno no quiere  generar un aumento
        en la deuda, pero también sabemos que si se requiere dar un helicóptero de dinero para toda la republica y no solo brindando créditos a las pequeñas empresas
        de 25 mil pesos, mismo dinero que es insuficiente para mantener nomina, hacer pago de impuesto y  mantenerse a flote.


        Aunado a ello el deterioro de la política fiscal en México ha causado   REDUCCIÓN EN LAS ESTIMACIONES DE
        incertidumbre y pone en riesgo la calificación de la nación.        CRECIMIENTO ECONÓMICO

        Tras continuar con una postura de buscar el mejor escenario del pueblo   La agencia calificadora Moody’s modifico su  pronóstico de las economías
        mexicano; la perspectiva de Standars & Poor’s “S&P” es  negativa  debido al   pertenecientes al G20, de acuerdo con la calificadora, México sería el tercer
        deterioro de la situación fiscal que se ha pronunciado desde el año pasado;   país más afectado, sólo por debajo de Italia, quien tendría una contracción

        la incertidumbre que han provocado sobre los inversionistas y  las medidas   del 8.2% de su PIB, y de Reino Unido, quien al igual que México, vería una
        aplicadas por el gobierno de Andrés Manuel López Obrador, así como el   caída en su economía del 7%.
        bajo y preocupante crecimiento económico que desde antes de la crisis ha   En su estimación anterior, Moody’s pronosticaba una caída de 3.7% en su
        caracterizado a la economía.                             PIB, pero debido al impacto por la pandemia del coronavirus, la cual no ha

        Desde antes de que la crisis sanitaria llegara México se hizo presente un efecto   cesado alrededor del mundo, se vieron obligados a ajustar nuevamente sus
        de vulnerabilidad de parte del sector privado y generando una disminución   proyecciones.
        de apetito a invertir en el país, aunado a ello aun se ha dejado en claro que   La calificadora ha mencionado que economías como Estados Unidos y
        se planea hacer que el gobierno pueda abordar los problemas financieros de   Canadá (principales socios comerciales de México) se contraerán 5.7% y
        Pemex y  en contexto una caída del PIB de 6.7% como la que estima la agencia.  6.1%, respectivamente.]]></page><page Index="4"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                               ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO


                                                PIB DE MÉXICO

                                       (VARIACIÓN TRIMESTRAL)
                                                                                         Fuente COINE: INEGI


















                    VARIACIÓN ANUAL                            El comportamiento de la económica mundial ha presentando fuertes
                                                              disminuciones en sus procesos productivos suscitados por el COVID-19,
                    (ESTIMACIÓN OPORTUNA)
                                                              y México aun comienza la etapa más fuerte de su cuarentena. Tras la
                                                              estimación oportuna del Producto Interno Bruto que realiza INEGI durante
                                                              el primer trimestre del año  la economía mexicana obtuvo una contracción
                                                              de 1.6%, en comparación con el cuarto trimestre del año. En comparación
                                                              anual  con el primer trimestre de 2019 presentó una caída de 2.4%
                                                              De acuerdo con lo anterior, el comportamiento de la serie ya venia
                                                              presentado una tendencia a la baja, causada por la falta de dinamismo

                                                              en los diferentes sectores económicos y la inconsistente relación entre la
                                                              inversión privada y sector público, por consiguiente, la crisis sanitaria que
                                                              se suscito durante los últimos días de marzo, parecen haber pronunciado
             más la desaceleración económica en México, sin embargo el peor escenario aun no se ha hecho presente, recordemos que la caída puede ser
             más pronunciada para el segundo trimestre del año efecto del aislamiento y paro total dentro de las actividades económicas más rentables, las
             secundarias y terciarias.

             El país está pasando por una de las crisis más duras que se han presenciado en las últimas décadas años, cada crisis es diferente, pero el impacto
             del COVID-19 será peor que en  las crisis de 2008, 1995 o la de 1982; en este periodo la integridad de la población se ha visto afectada y al parar
             disminuir el número de contagios se ha hecho el paro de actividades, pero ¿Cuál crisis será peor?, la sanitaria o la económica. En este periodo de

             crisis se ha puesto la mayor atención a los pequeños empresarios, pero no solo con salvar a unos cuantos se podrá salvar la economía mexicana,
             sino se atiende o mejora la relación entre la Inversión Privada el Gobierno Federal se podría perder su grado de inversión de los grandes tenedores
             por solo fijarse en extracto de la población ante la crisis. Del 90% de los inversionistas institucionales que operan en México y fuera del país, exl
             69% prevé que México perderá su grado de inversión antes de que termine la administración de Andrés Manuel López Obrador. Aunado a ellos los
             inversionista que operan fuera del país tienen una visión pesimista, el 76% considera que los recortes en la calificación de México, será un punto
             en contra muy notorio a la hora de invertir. Mientras que el 99% de inversionistas consideran muy laxa las medas implementadas para el periodo
             de crisis causando un sentimiento de incertidumbre. En esta crisis no se trata de solo buscar la perpetuidad de algunos, sino de encontrar un punto
             que equilibre la situación para todos, sabemos que no es posible salvar a todos, pero si es fundamental disminuir el número de afectados tanto en

             materia de salud como en la económica.]]></page><page Index="5"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO


               INDICADOR GENERAL DE LA ACTIVIDAD ECONÓMICA
                                                 (2019 - 2020)
                                                                                            Fuente COINE: INEGI
 Fuente COINE: INEGI
















           Datos del INEGI informan que durante febrero de 2020, el Indicador General de la Actividad Económica (IGAE) presentó una reducción de 0.2% en
           comparación con el mes previo, sin embargo esto no coloca al IGAE en un terreno positivo, pues la variación sigue siendo con una tendencia a la
           baja de 2.9%, por otro lado en comparación anual se observó una contracción de 1.6% respecto el mismo mes del año pasado, siendo este el más
           bajo desde 2009. Cabe destacar que desde el cuarto trimestre del 2019 la tendencia de la productividad se ha ido reduciendo gradualmente y que
           podría interpretarse por la situación de calendario, sin embargo, se observa claramente el efecto de la desaceleración económica.


           Instituciones como la Cepal y el FMI coinciden en que los sectores más afectados por la emergencia sanitaria serán el comercio, el turismo y los
           servicios; en México estas actividades generan cerca del 65% del PIB.
               ACTIVIDADES PRIMARIAS, SECUNDARIAS Y TERCIARIAS

                              (VARIACIÓN MENSUAL PORCENTUAL 2019 - 2020 )


















              El efecto económico del COVID-19 generara más caídas subsecuentes en los tres sectores de la economía; mientras que en febrero las actividades
              primarias y secundarias presenciaron un caída de 5.6% y 0.6% respectivamente, mientras que las actividades terciarias presenciaron un incremento
              minúsculo de 0.1%


              De acuerdo con lo anterior se observa que desde  2019 el comportamiento de  la economía mexicana ha tenido un bajo dinamismo en el comercio
              y en los servicios.

              Con base en lo anterior se  observa que las caídas en comparación anual de las actividades primarias, secundarias y terciarias son de 8.3%, 3.5% y
              0.3% siendo este último el rubro más importante de la economía mexicana. El impacto economía en México será el más pronunciado en América
              Latina debido a la composición económica.]]></page><page Index="6"><![CDATA[ANÁLISIS
        ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020


                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO


               TASA DE DESOCUPACIÓN                                TASA DE INFORMALIDAD

                 (MARZO 2019 - MARZO 2020)                  LABORAL (MARZO 2019 - MARZO 2020)























        Durante el primer mes del COVID-19, se han registrado movimientos modestos dentro del mercado laboral, pese a la pérdida de empleos formales (198

        mil) en el periodo de 13 al 31 de marzo, la tasa de informalidad y la tasa de desocupación presentaron ligeras disminuciones acompañada de una caída
        en la tasa de participación laboral.

        En marzo INEGI presentó que la Tasa de Desocupación laboral se estableció en 3.3%, lo que demuestra una reducción de 0.4% respecto al mes previo
        anterior, mientras que la tasa de informalidad laboral fue de 55.8%, obteniendo una disminución de 0.4% respecto a febrero en comparación anual con el
        mismo mes de 2019 se generó una reducción de 1.20%

        Por otro lado, la composición del mercado laboral persiste, la mayoría (69.5%) de los ocupados son trabajadores asalariados y remunerados. El 21.6% se

        emplean por cuenta propia, sólo el 5.1% brindan empleos a otros y el 3.8% son trabajadores no remunerados.


                                                    A nivel nacional la tasa de desocupación se ubicó en 3.2% para la población masculina y
                                                    3.3% para la femenina.  En contra parte la población subocupada obtuvo un incremento de
                                                    0.1% respecto al mes anterior, este indicador contempla a todos los trabajadores que buscan
                                                    una ocupación adicional a la que tienen por cuestiones económicas o de tiempo.

                                                    En el primer mes de contingencia por la pandemia del Covid-19 las disparidades laborales
                                                    entre regiones persisten. Las regiones más urbanizadas y las ciudades más pobladas y

                                                    económicamente relevantes son las que presentan mayores niveles de desempleo.

                                                    Tabasco fue la entidad con mayor desocupación, le siguieron el Estado de México, la Ciudad
                                                    de México, Coahuila y Sonora. Todas estas entidades presentan tasas de desocupación
                                                    significativamente superiores a la media (3.3%) y por encima del 4.4%






                                                                                                                                                       Fuente COINE: https://www.banxico.org.mx]]></page><page Index="7"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO



                  MEZCLA MX                       El comportamiento de la Mezcla mexicana del petróleo  paulatinamente a obtener un
                   PETROLEO                       comportamiento positivo después de tener su peor cotización de -2.37 dólares por barril,

               (PRECIO PROMEDIO DE                suscitado por el efecto de stock en el almacenamiento de petróleo, un valor histórico donde se
                 BARRILES POR MES)                tenia que pagar para que la gente quisiera el petróleo, a nivel internacional y en comparación
                                                  con  otros países la situación de México no fue tan abrupta, pues E.U. estuvó cotizando su precio
                                                  de WTI en -34 dólares por barril. Sin embargo esto no indica que los shocks dentro del mercado

                                                  de futuros estén cesando, tras unas semanas de conversaciones para llegar a un acuerdo con la
                                                  OPEP+, se logró generar un acuerdo donde los países que la integran están dispuestos a reducir
                                                  el nivel de producción en 200 mil barriles, un panorama fúnebre para la industria petrolera en
                                                  México, por que para ese momento solo producía 136 mil barriles, estamos hablando de que la
                                                  situación de México era dejar de producir su totalidad y los dos meses que se habían acatado
                                                  como media de disminución, prácticamente seria tres para la economía mexicana. De acuerdo
                                                  con lo anterior E.U. y México llegaron a un acuerdo donde nuestro vecino del norte se hacia
                                                  cargo con la cantidad de disminución de los barriles.


                                                  Para el cierre del cuarto mes de 2020 el comportamiento en el mercado de petróleo se ve
                                                  impulsado porque las  señales de exceso de suministros no está acrecentándose tan velozmente
                                                  como se esperaba, además de los indicios de un aumento leve en la demanda de combustible,
                                                  que se ha derrumbado por las restricciones de confinamiento globales. Pero las preocupaciones
                                                  por la capacidad de almacenamiento global persisten. La Agencia Internacional de Energía (AIE)
                                                  dijo que la capacidad global podría alcanzar su máximo a mediados de junio y que la demanda
                                                  de energía podría reducirse en un récord de 6% en 2020.



                  MEZCLA MX DE PETROLEO                                   UNA VENTAJA MUNDIAL
                          (ENERO 2020 - ABRIL 2020)                     A nivel internacional, el petróleo cayó luego de fuertes cambios
                                                                        en los precios cuando un importante índice rastreado por miles
                                                                        de millones de dólares en fondos dijo que saldría de los contratos
                                                                        a corto plazo por temor a que los precios vuelvan a ser negativos.


                                                                        Una decisión abrupta de S&P Global de decirles a los clientes
                                                                        que vendan sus participaciones del contrato para entrega en
                                                                        junio hizo que los precios cayeran a cerca de 10 dólares por
                                                                        barril en el comercio entredía. S&P está detrás del índice de
                                                                        materias primas GSCI, un producto de inversión popular seguido
                                                                        por los fondos de pensiones y otros inversores globales. Cuando
                                                                        S&P cambia la política de inversión, los bancos que venden el
                                                                        producto a su vez mueven sus tenencias, provocando mercados

                                                                        de energía volátiles.
                             Fuente COINE: https://www.banxico.org.mx]]></page><page Index="8"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020
        ANÁLISIS


                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO


                                COTIZACIÓN DEL TIPO DE CAMBIO

                                                   (ABRIL 2020)













             Fuente COINE: BANXICO



        Después del anuncio de que la economía mexicana se contrajo durante el primer trimestre del años el tipo de cambio podría  volverse a depreciar después

        de cerrar con ganancias por la decisión de la política monetaria de la FED, aunque al parecer el comportamiento de la divisa.

         El movimiento en la cotización ubica al peso con una pérdida de 3.82 centavos o 0.16%. En su peor momento de la sesión, la paridad alcanzó un máximo
        de 23.9586 unidades, mientras que el mínimo de la sesión fue de 23.6439 unidades durante el overnight. El optimismo frente a la crisis del coronavirus
        limita las pérdidas. Contrarias al peso, otras divisas emergentes operan con ganancias tras un dato de nuevas solicitudes de apoyo por desempleo en Estados   Fuente COINE: BANXICO
        Unidos. Durante abril hemos obtenido que el tipo de cambio ha recuperado 1.5%  de poder adquisitivo  frente al dólar, pero la situación de la caída del PIB ha
        presentado algunas alteraciones que podrían presionar al tipo de cambio en valores mayores nuevamente al de 24 pesos por dólar durante el mes de mayo.


                                                                  El tipo de cambio ha presentado una depreciación de 26.64% respecto
               TIPO DE CAMBIO PESOS
                                                                  al primer día del año, cuando se cotizaba en 18.87 pesos por dólar, el
                          POR DOLAR
                                                                  efecto de la depreciación del tipo de cambio se ha visto presionada por
               (ENERO 2020 -  ABRIL 2020)
                                                                  escenarios diferentes de panorama internacional, como la caída en los
                                                                  precios en los contratos de futuros del petróleo, una decisión tomada
                                                                  por Arabia Saudita y Rusia que afecto al comercio mundial  debido al

                                                                  incremento en la producción,  causando un abaratamiento en los precios
                                                                  de la materia prima, otro notorio efecto que también causo volatilidad
                                                                  en el mercado de  divisas fue el avance de la pandemia al continente
                                                                  americano, pues a principios de febrero la crisis sanitaria aun no había
                                                                  alcanzado el panorama mexicano, no fue hasta mediados de marzo
                                                                  que el número de contagios comenzó a crecer y el Gobierno Federal
                                                                  comenzó a tomar acciones para el confinamiento, durante este mes el
                                                                  tipo de cambio alcanzo su precio histórico más alto de 25.08 pesos por
                                                                                                                                                             Fuente COINE: INEGI
                                                                  dólar, sin embargo la inestabilidad volátil también fue impulsada por
                             Fuente COINE: BANXICO
                                                                  el Gobierno Federal que tras observar el contexto del país opto por no
                                                                  brindar una respuesta rápida ante los notables problemas, generando
                                                                  un sentimiento de falta de dirección.]]></page><page Index="9"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO


               RENDIMIENTO DE CETES

                     Y TASA OBJETIVO
                (ENERO 2020 - ABRIL 2020)                         El rendimiento de los CETES a 28 días  se ha mostrado con una diminución,
                                                                  siendo la primera vez desde febrero de 2017 en colocarse a valor menor
                                                                  del 6%. Está colocación se ha suscitado debido a  los movimientos en
                                                                  la tasa de interés que ha tenido una disminución de 125 punto bases
                                                                  en lo que va del año, además durante la primer quincena de abril la
                                                                  inflación tuvo una reducción de 0.72%, siendo la más baja desde la
                                                                  primer quincena de 2015.



                                                                  Sin embargo la demanda de inversionista esta paulatinamente asociada a
                                                                  la dirección de que tomen las finanzas gubernamentales con la evolución
                                                                  de la pandemia, por último los bonos M que son recurrentes a largo plazo
                                                                  no parecen tener un impacto positivo y obtuvieron una reducción 92
                                                                  puntos base colocándolos en 5.35%, al igual que los Udibonos obtuvieron
                                                                  una diminución de 79 puntos base dejándolos en 3.30%.
                              Fuente COINE: BANXICO

                                                                  En marzo la inflación general se colocó en 3.25%, mientras que la subyacente

                                                                  y no subyacente se observaron en 2.19% y 3.6% respectivamente. En
                                                                  comparación con marzo de 2019 la inflación general se redujo 1.03%
                      INFLACIÓN ANUAL
                                                                  mientras que la subyacente y no subyacente también presentaron
                 (ENERO 2019 - MARZO 2020)                        disminuciones de 0.17% y 3.59% respectivamente


                                                                  En la primera quincena de abril se obtuvo una reducción de 0.72%
                                                                  respecto a la misma de 2019. Este factor puede ser generado por la
                                                                  caída en los precios de la gasolina  y la entrada de vigor de las tarifas
                                                                  eléctricas de temporada.



                                                                  Por otro lado aunque la inflación cayera, el precio de los productos en la
                                                                  canasta básica están aumentando, esto es debido a las fuertes presiones
                                                                  a la baja originadas por el COVID-19, al parecer el efecto generado por
                                                                  la situación sanitaria impulso a encarecer algunos productos, quizá por
                                                                  la falta de suministros, sin embargo, no existe tal escenario.
                                   Fuente COINE: INEGI]]></page><page Index="10"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO








                                                                  El índice de Riego País de México a principio de año se encontraba en
                INDICE DE RIESGO PAÍS                             181 puntos, pero tras la situación mundial de COVID-19  y los efectos de

               (ENERO 2020 - ABRIL 2020)                          incertidumbre han causado shocks en el mundo además se ha modificado
                                                                  las perspectivas de crecimiento.


                                                                  Al cierre de abril se tiene una lectura de 426 puntos. En el contexto
                                                                                                                                       Fuente COINE: BANXICO
                                                                  internacional México aumento el grado de riesgo en los instrumentos
                                                                  financieros por falta de liquidez e incumplimiento del pago de deuda
                                                                  generados por la crisis sanitaria, como se observa en la gráfica, la variación
                                                                  porcentual sufrió un  efecto de volatilidad más fuerte durante el mes de
                                                                  marzo, recordamos que la tardada respuesta gubernamental para la crisis
                                                                  sanitaria y la caída de los precios futuros de petróleo se genero durante
                                                                  este mes, desde principios de abril el índice se localizo en 386 puntos y
                                                                  para el 29 de abril se tuvo un aumento de 10.36% colocándolo en 426

                           Fuente COINE: EMBI, JP Morgan          puntos, 40 puntos por debajo de su lectura más alta en lo que va del año.

                                                                  Para el cierre de las operaciones en la BMV y BIVA se observa tener
                          BMV Y BIVA
                                                                  resultados positivos tras la decisión de la FED de mantener su tasa entre
                   (ABRIL 2020 CIERRE DE                          una oscilación de 0 – 0.25% el mercado de valores presento una fuerte

                         OPERACIONES)                             y alentadora reacción, es posible que al panorama de la situación dentro
                                                                  del mercado financiero.


                                                                  Por lo tanto la BMV obtuvo un saldo a favor de 36870.09 puntos y BIVA
                                                                  una ganancia de 755.28 puntos,  lo que representa un incremento de
                                                                  9.43% y 9.80% respectivamente



                                                                  En Estados Unidos, Wall Street cerró una sesión con optimismo que inició
                                                                  desde el campanazo, cuando un reporte preliminar sobre un posible
                                                                  tratamiento para el COVID-19 arrojó resultados positivos opacando los
                                                                  datos del PIB norteamericano.


                       Fuente COINE: INVESTING                    El promedio industrial Dow Jones avanzó 2.21%, a los 24 mil 633 puntos;
                                                                  el S&P 500 ganó 2.66%, a las 2 mil 939 unidades; y el tecnológico Nasdaq
                                                                                                                                                         Fuente COINE: INEGI
                                                                  subió 3.57%, a los 8 mil 914 puntos.]]></page><page Index="11"><![CDATA[ANÁLISISANÁLISIS                                  30 de abril de 2020



                                                                               ENTORNO COMERCIAL MÉXICO


                                      COMERCIO INTERNACIONAL

                                         (MARZO 2019 - MARZO 2020)
                                                                                      Fuente COINE: INEGI











             Fuente COINE: BANXICO







         La economía mexicana tuvo un saldo positivo en la balanza comercial de 3391.827 mdd, debido a al aumento de las exportaciones  con  respecto  al mes
         previo anterior de 4.81%, no obstante por el lado de las importaciones se obtuvo un saldo de 350007.2 mdd, lo que  representó un aumento de 3.80%
         respecto a febrero.
         En comparación con marzo de 2019 las exportaciones obtuvieron una reducción de 1.6%, mientras que las importaciones también sufrieron una contracción   Fuente COINE: BANXICO
         de 6.7%, esto generado por la desaceleración mundial y las medias acatadas parcialmente en el comercio internacional a raíz del inicio de la cuarentena;
         el comportamiento proteccionista en las naciones parece hacerse más presente, causando una tendencia  a la baja en el dinamismo internacional.
         El saldo positivo de la balanza comercial, y por el cierre de ciertas plantas en el exterior, sobre todo en China y en Europa han generado mejor penetración
         en mercados y ganado una ventaja significativa.


                                                                  La balanza comercial obtuvo un incremento 16.53% respecto al mes previo
                  SALDO DE BALANZA
                                                                  y en comparación anual con marzo de 2019 se observó un aumento de
                          COMERCIAL
                                                                  128.27%, sin embargo este efecto se provocó porque algunas economías
               (MARZO 2019 - MARZO 2020)
                                                                  para el tercer mes del 2020 ya habían puesto en pausa sus actividades
                                                                  comerciales, pero requerían suministros, ventaja que favoreció al comercio
                                                                  internacional mexicano.
                                                                  México se ubicó el año pasado en la posición 11 entre las mayores
                                                                  economías exportadoras, con 461,000 millones de dólares, y en la
                                                                  posición 12 entre las mayores economías importadoras, con 467,000

                                                                  millones de dólares, de acuerdo con datos de la Organización Mundial
                                                                  de Comercio (OMC).


                                                                  Esto no es un hecho de que la economía siga teniendo las mismas                            Fuente COINE: INEGI
                                                                  condiciones y tengamos una ventaja a nuestro favor en los meses

                              Fuente COINE: INEGI                 subsecuentes, el panorama está cambiando.]]></page><page Index="12"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



                                                                               ENTORNO COMERCIAL MÉXICO


                                         PRODUCCIÓN DE AUTOS

                                         (MILLONES DE VEHICULOS)
                                                                                      Fuente COINE: OICA


















        A partir del 4 de mayo, la industria automotriz en Norteamérica comenzará su reactivación de operaciones, de manera gradual, para lo cual marcas como
        Toyota, General Motors, Volkswagen (VW) y Nissan comienzan con protocolos; mientras que en el caso de México, sólo esperan luz verde de las autoridades
        para arrancar las cadenas de suministros. Volkswagen de México informó que reiniciará operaciones “tentativamente” para el 18 de mayo en el caso de la
        planta en Puebla; para la planta en Silao, la fecha está por definirse en los próximos días, pues está sujeta a las autorizaciones oficiales.


        Como se muestra en el grafico el comportamiento de la producción de autos tuvo su mayor crecimiento en 2016, año en que se produjeron 18.2 millones
        de vehículos, desde entonces la  disminución en la producción ha sido paulatinamente, pues en 2019 se redujo en términos absolutos 1.4 millones de
        menos automóviles, se espera que el sector automotriz presente una desaceleración más pronunciada debido al paro que se presentó por el COVID-19, sin

        embargo el efecto de contracción económica causara que la productividad se vea mermada por la falta de demanda de estos bienes.


                                 T-MEC: NUEVO RETO AUTOMOTOR

        Se incrementa el Valor de Contenido Regional (VCR) de 62.5 a 75%, con una nueva metodología. Se establece un Valor de Contenido Laboral (VCL) de 40
        por ciento. Esto es, 40% del valor del vehículo deberá producirse, utilizando salarios, al menos de 16 dólares estadounidenses por hora:


        1.  Podrán obtenerse créditos por hasta 10% por actividades relacionadas con investigación y desarrollo, y tecnologías de la información.
        2.   Créditos de hasta 5% por capacidad de fabricación de:

            Motores (100,000 unidades)
            Transmisiones (100,000 unidades)
            Baterías (25,000 unidades)


        Las reglas de origen se refieren al criterio pactado en un tratado para definir cuándo un bien es considerado originario (por su nivel de contenido regional)
        para gozar de las preferencias arancelarias.  Los tres países acordaron establecer un periodo de ajuste de tres años a las empresas automotrices para
        adaptarse a los cambios de las reglas de origen del T-MEC.


        Este plazo contará para pasar de 62.5 a 75% de contenido regional, lo mismo que para cumplir con el componente laboral en la regla de origen. Las
        modificaciones se llevarán a cabo en cuatro etapas: a la entrada en vigor del acuerdo y en cada uno de los siguientes tres años.]]></page><page Index="13"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020


                                                                                ENTORNO PRIVADO MÉXICO



               UN PLAN PARA SALVAR A NUESTROS TRABAJADORES

       La Confederación Patronal de la República Mexicana (COPARMEX), estructurada en 84 representaciones, que agrupan a más de 36 mil empresas afiliadas,
 Fuente COINE: OICA  mismas que emplean a 4.8 millones de mexicanos y que representan el 30% del Producto Interno Bruto (PIB) nacional, ha propuesto a las autoridades
       la medida de crear un “salario solidario”. El plan de poder reactivar la economía estaría sujeto a una medida progresiva que beneficia a quienes recibe un
       salario más bajo, dado que la totalidad de su ingreso la aportarían las empresas junto con el gobierno a través de un subsidio temporal. Se reconoce la
       viabilidad financiera para la Hacienda Pública.


       Su implementación se podría llevar a cabo a través del uso de la  línea de crédito con el Fondo Monetario Internacional (FMI) que adquirió el actual secretario
       de Hacienda y Crédito Público (SHCP) a finales de 2019 y que asciende a los 61 mil millones de dólares. El monto máximo de aportación del gobierno
       para cubrir el salario solidario (3 meses en caso de prolongación de la pandemia) equivale al 20% de la línea de crédito. No obstante, de no acceder a la
       contratación de deuda pública, la propuesta sería viable a través de la reorientación del gasto público de obras no esenciales (como el aeropuerto de Santa
       Lucía, la refinería Dos Bocas o el Tren Maya), dejando intacto el presupuesto para los programas sociales, el gasto corriente, sobre todo aquel dedicado a
       educación o salud y el asignado a estados y municipios.












                                                      Fuente COINE: COPARMEX

               ENCUESTA APLICADA                                   CAMBIARÁ PANDEMIA AL

                   A INDUSTRIALES                                      MERCADO LABORAL
            (POCENTAJE DE ENCUESTADOS)                    Después de la pandemia por el COVID-19, nada volverá a ser igual en las relaciones
                                                          laborales.  Las empresas tendrán que revisar los puestos que son indispensables
                                                          en las oficinas,   se incrementará la capacitación en tecnología y digitalización a
                                                          distancia y sobre todo, anticipan expertos, se fortalecerá la tendencia a trabajadores
                                                          por cuenta propia o independientes que ya se venía observando en la población joven.


                                                          Desafortunadamente, hasta ahora las empresas lo que han implementado son
                                                          medidas para enfrentar la emergencia económica, cómo bajar salarios, realizar
                                                          rotaciones en oficinas, y en el peor de los casos, recortar personal. Pero a mediano
                                                          plazo se empezarán a derribar las resistencias que se tenían para practicar medidas
                                                          como trabajo remoto y hacer revisiones profundas en actividades por puestos.


                                                          Según datos de la Concamin el comportamiento de los Industriales el 49.73%
                                                          se ha visto en la necesidad de recortar el  número de trabajadores, es decir que
                                                          casi la mitad de la industria se ha visto contraída y esto porque son dedicadas a
                                                          trabajos presenciales o que se requiere la mano de obra física y tras el paro por
                                                          la cuarentena los patrones se ven en la necesidad de disminuir sus plantillas .]]></page><page Index="14"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020



































                                                                                   Fuente COINE: Johns Hopkins University (JHU)





                                 Fuente COINE: Johns Hopkins University (JHU)










                                                                                          Fuente COINE: PETROINTELLIGEN









                                                                                               Fuente COINE: INEGI












                                      Fuente COINE: BANXICO]]></page><page Index="15"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020








             LA SITUACIÓN ANTE                              UN PANORAMA DE INQUIETUD
                   LA SOCIEDAD
                                                         Debido a los altos costes humanos que está provocando la pandemia de COVID-19, los
                                                         distintos gobiernos del mundo se han visto obligados a confinar y aislar a la población
        Son muchos los aspectos los que influyen en la economía de   en sus casas, dando un fuerte golpe a la actividad económica: para este año, el Fondo
        un país. México es un país con importantes oportunidades y   Monetario Internacional proyecta una contracción del -3% en el PIB mundial mientras
        potencial; sin embargo, muy probablemente por la crisis sanitaria   que, si se aplican medidas y políticas adecuadas, la economía global podría comenzar
        del COVID-19 que vivimos actualmente, el 2020 concluya con   a recuperarse a partir del segundo semestre del presente año, cuyo efecto sobre el
        un crecimiento nulo o negativo.                  año 2021 se vería reflejado en un aumento del 5.8% del PIB mundial.

                                                         Sin embargo, las proyecciones del crecimiento económico están sujetas a mucha
        Por si no bastara con la incertidumbre externa, el cambio de   incertidumbre, debido a la cantidad de factores cuyo impacto es difícil de estimar:
        régimen en nuestro país trajo una serie de impactos negativos   trayectoria de la pandemia, eficacia de los esfuerzos de contención, grado de perturbación
        adicionales. Aunque la desaceleración es una característica común   en la oferta, variación de los patrones de gasto, cambios de comportamiento en la

        de los primeros años de gobierno, algunas decisiones de la nueva   población y la volatilidad de los precios de las materias primas.
        administración contribuyeron al estancamiento económico.
                                                         Debido a que los países experimentan la crisis de manera diferente, es posible que el

        Las perspectivas para la economía nacional mantienen un tono   impacto del COVID-19 en su economía sea mucho peor. Para evitar dicho escenario
        desalentador para los próximos meses. La demanda interna   se ha recomendado aumentar el gasto en el sector salud para contener mejor la
        podría continuar con contracciones porque los riesgos sobre sus   enfermedad mientras se desarrollan mejores medidas para reducir el contagio. Las
        componentes, en especial el consumo, siguen latentes.  políticas económicas que se empleen deben ir encaminadas a mitigar el efecto de
                                                         la desaceleración económico, permitiendo que una vez que se disipe la pandemia, la

        Mientras la recesión continúe, México tendrá que tomar medidas   recuperación sea mucho más rápida.
        preventivas para resguardarse de una posible crisis y responder   A nivel mundial, el coronavirus, en efecto, precipitó que las diferentes economías
        a la misma con medidas que promuevan la inversión y aumento   sufrieran una contracción, siendo China el país más afectado, con una contracción del
        de empleo o por lo menos prevalecerlos.          -6.8%; esto se debe a que China fue epicentro de la enfermedad. En el caso de Estados
                                                         Unidos, su PIB se contrajo -4.8%, un efecto no visto desde la crisis de 2009, por lo
                              Estudiante de  Lic. en Economía    cual se ha visto obligado a reducir su tasa de interés a un rango de entre 0 y .025%,
                                Vargas Canales Salma Jaziel  en un intento por estimular la demanda agregada; entre los países europeos, tanto
                                                         Italia como España se llevan la peor parte ya que la tasa de mortalidad en relación
                                                         al coronavirus es bastante alta.


                                                         En América Latina, si bien es cierto que los efectos han sido modestos, se prevé que
                                                         lo peor llegue para la segunda mitad del año, proyectando una caída del 6.6% para
                                                         la economía mexicana.


                                                         Sin duda habrá que replantear la política económica empleada, con el fin de evitar
                                                         profundizar la crisis que se avecina.
                                                                                             Estudiante de  Lic. en Economía
                                                                                          Daniel Eduardo Saucedo Hernández]]></page><page Index="16"><![CDATA[ANÁLISIS                                          30 de abril de 2020








            QUE SE PUEDE ESPERAR                              la misma demanda de trabajo hará que los estudiantes comiencen a
            DESPUÉS DEL COVID-19                              incrementar sus habilidades a través de diversos programas dirigidos a
                                                              sus especialidades y profesiones incentivando la constante innovación,
        En la economía como en la vida se viven etapas diferente y algunas son más   además  generando que  el nivel e productividad y de competitividad
        intensas que otras, el contexto del  cambio siempre esta paulatinamente   sea cada vez más alto y rápido.
        presente y al cierre de ciclos los conservadores y los de izquierda luchan

        por el control y manejo en la toma de decisiones,  neoliberalismo, como   El mundo subsecuente a la crisis se dividirá de una manera entre
        el capitalismo  y como a su vez el mercantilismo son etapas subsecuentes,
                                                              la gente puede adaptarse o la que pensara que todo volverá a ser
        es una cadena que genera cambios y provoca ajustes en las normatividad
                                                              igual tras una etapa de confinamiento, el tiempo no se ha detenido
        de los procesos; la manera en que el Presidente hace mención sobre la   el numero de contagios sigue aumentando, algunas economías que
        caída del neoliberalismo es algo bofa, pues si bien esta etapa comienzan   comienzan a levantar sus cuarentenas están comenzando a trabajar y
        a desboronarse por la crisis que ataca al mundo también están cambiando   si bien el 2020 será un año donde las economías tengan sus peores
        los principios en los que se estaba fundamentando el modelo económico,   crecimientos desde hace décadas, también el punto de inicio de un
        que buscaba un libre mercado y una participación entre los países para   nuevo periodo donde las reglas están por escribirse y el panorama
        trabajar por beneficios en común, sin embargo el panorama ha cambiado
                                                              económico esta por cambiar.
        la dirección y así como las expectativas en la inversión se disminuyen

        paulatinamente el proteccionismo se comienza a ser presente en las
                                                              El cambio de una hegemonía economía a otra parece estar cada vez
        hegemonías económicas
                                                              más presente y el golpe hacia el coloso americano ha despertado un
                                                              panorama de incertidumbre, un nuevo régimen  económico esta por
        El  mundo no volverá a ser igual después de la pandemia del COVID-19,   levantarse en el continente asiático, ganará aquel que pueda mantenerse
        comenzado por la manera por el concepto de productividad laboral. La   y salir adelante esta crisis llamada coronavirus. Subsecuente quien
        empresas se vieron forzadas a dar un gran paso en respuesta a la necesidad   domine el siguiente peldaño económico se coronara por ser quien
        de utilizar las herramientas virtuales y aquellas que no se ajusten al nuevo
                                                              dicte las reglas.
        sistema que esta comenzando estarán perdidas. Este será el  nuevo inicio

        de una etapa, la forma de trabajo habrán comenzando a evolucionar, un
                                                                                        Estudiante de  Lic. en Economía
        situación que acongojara a muchos mexicanos, pues al parecer todo girara         Balderas Saavedra Alexis Yair
        hacia una producción de conocimiento y no de bienes, en esta actualidad el
        manejo de informaciones es el próximo peldaño y quien logre alcanzarlo
        antes impondrá las reglas así como obtendrá el mayor beneficio.


        El sistema educativo modificara su manera de trabajo y presionara a
        los estudiantes acercándolos a medios de trabajo en línea y no solo al
        manejo de app’s siendo una forma de aprendizaje cada vez más rigurosa
        y donde se requerirá cuanto menos un teléfono inteligente. El modelo de
        competencias comenzara a dar cada vez mayores resultados provocando    Esta es una columna de opinión. Las expresiones aquí vertidas

        que se intensifique la manera de trabajo profesional, con esto hablamos   son responsabilidad únicamente de quien la firma y no
        de que no será suficiente saber el uso de paqueterías básicas, sino que   necesariamente reflejan la postura del COINE.]]></page></pages></Search>