<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="18"><page Index="1"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020



























































                                                                             ANÁLISIS




                                               ANÁLISIS MACROECONÓMICO

                                             MACROECONÓMICO







                                                                              26  J U N I O 2020




                                                                                                                                                                                           1]]></page><page Index="2"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020










                                                           PANORAMA MUNDIAL











                   El contexto de la migración en medio de la

                   pandemia es un alter ego de las buenas perspectivas
                   economías, en un estudio realizado por el FMI, se

                   analizaron las repercusiones económicas que la
                   inmigración tiene para los países receptores y se

                   ha concluido que, en general, mejora el crecimiento
                   económico y la productividad en los países de

                   acogida.



                   No obstante, el cierre de fronteras por parte de las
                   economías, como acción para evitar el incremento

                   en el número de contagios, el cierre parcial o total
                   de sus fronteras fue la mejor alternativa, inclusive,

                   algunas economías de la U.E. parecen tener un
                   grado de proteccionismo al turismo americano,

                   provocando que se les prohíba el acceso durante
                   un periodo intermitente en lo que disminuya el

                   número de contagios en su territorio.















                                                                                                                                                                                           2
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="3"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020














                                                                                   En las repercusiones, se observa que los inmigrantes que llegan a las economías

                                                                                   avanzadas hacen crecer el producto y la productividad tanto a corto como

                                                                                   a mediano plazo. En concreto, demostramos que un incremento de 1 punto
                                                                                   porcentual del flujo de entrada de inmigrantes sobre el empleo total provoca

                                                                                   un aumento del producto de casi el 1% en el quinto año. Pero, además de
                                                                                   ello, los trabajadores autóctonos e inmigrantes aportan al mercado laboral

                                                                                   un conjunto de competencias diversas, que se complementan mutuamente y

                                                                                   aumentan la productividad. Asimismo, las simulaciones realizadas indican que
                                                                                   el incremento de la productividad generado por la inmigración, por pequeño

                                                                                   que sea, es beneficioso para el ingreso medio de la población autóctona.



                                                                                   El problema de la inmigración esta siendo un punto importante a nivel regional,

                                                                                   donde la escasez de trabajo y ahora con el cierre de fábricas y de empresas

                                                                                   en el extranjero, los países en donde radican estas plantas se verán afectadas

                       por el cierre e inmigración de la inversión extrajera directa de la cual muchos países de Latinoamérica incluido México
                       requieren una inyección de capitales.




                       Por último, la inmigración reporta amplios beneficios a los países receptores y ofrece a las inmigrantes oportunidades
                       para una vida mejor. Aun así, también puede plantear dificultades distributivas, ya que los trabajadores autóctonos de

                       segmentos de mercado específicos podrían verse perjudicados económicamente, por lo menos de forma temporal. Por
                       ello, debe recurrirse a las políticas fiscales y respaldar el ingreso capacitando de nuevo a los trabajadores autóctonos

                       que afrontan dificultades en el mercado laboral.











                                                                                                                                                                                           3
                 ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="4"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020







                 Parece ser que el comportamiento de la crisis COVID-19, podría tener la forma de palomita
                 de la marca “Nike”, siendo que la economía tenga una caiga abrupta con un recuperación
                 paulatina, es decir,  la caída de la economía mundial será fuerte y rápida,  pero con una

                 recuperación paulatina ocasionada por la una disminución en el consumo, además, de que

                 este se verá mermado por una disminución en los ingresos y este último, ocasionado por
                 la pérdida de empleos y las nuevas normativas que impondrán los sistemas de salud para
                 la reapertura de actividades, causando un bajo dinamismo en la cadenas de valor como en

                 sus producciones.



                 El escenario del FMI menciona que el PIB real de la economía sufrirá una contracción de
                 4.9%, dato mayor que el registrado en 1929 por el crac bursátil. Mientras que se agrega que

                 en este escenario todas la regiones del mundo presentan una caída en promedio de -1.6%.



                 Las regiones más afectadas son la Zona Euro  y América Latina, con caídas de 10.2% y 9.4%
                 respectivamente.




                 Hay que entender que el escenario de perspectivas del FMI, es como un pequeño panorama
                 que va cambiando y asociando las medidas y situaciones que afectan a las economías, el
                 principal problema que existe actualmente es un repunte en la curva de contagios en aquellos

                 países que ya han levantado el confinamiento, provocando un grado de incertidumbre alto

                 y desmotivando en el flujo económico, por último, parece ser que el mundo está siendo
                 orillando a tener un cierto grado de proteccionismo en muchos de sus sectores.



                 Las economías latinoamericanas presentan ser las más afectadas según el FMI,  esto

                 principalmente a que muchas de las economías comenzaron casi a principios del segundo
                 trimestre del año sus cuarentenas y que además, se dio el caso de un mal manejo de protocolos
                 de salubridad para atender la situación pandémica. Cabe destacar que cada economía ha

                 realizado medias rigurosas de atención a las crisis de desempleo y generando estímulos

                 fiscales robustos para atender las demandas de la sociedad.





                 4
                 ENTORNO MUNDIAL                                                                                                                                                           4]]></page><page Index="5"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020










                                                                                                   EL NUEVO PANORAMA


                                                                                                                   ECONÓMICO


                                                                                    La actualización en las perspectivas económicas de crecimiento del FMI, presentaron

                                                                                    que dentro de la región de las economías más importantes de Latinoamérica, como,

                                                                                    México y Brasil obtendrán caídas abruptas, siendo de 10.5% y 9.1% respectivamente,

                                                                                    no obstante, se espera qué exista un efecto rebote para el 2021, donde México
                                                                                    podrá crecer al 3.3% y Brasil al 3.6%. El panorama es bastante preocupante para

                                                                                    nuestra economía, con el miedo y la incertidumbre de que la curva de contagio

                                                                                    del COVID-19.



                                                                                    Por consiguiente, cabe destacar que la economía mexicana en tan solo dos meses

                                                                                    obtuvo un nuevo escenario con un aumento de 6.6 puntos porcentuales lo que

                                                                                    refleja un panorama critico y que, además, las medidas implementadas por el

                                                                                    Gobierno Federal no han atendido la crisis, por lo tanto no cumplen con el grado
                                                                                    de respuesta esperado.



                                                                                                        LA DECISIÓN SOBRE



                                                                                                    POLÍTICA MONETARIA



                                                                                    El día de ayer 25 de junio se ha optado por disminuir de manera consecutiva la
                                                                                    tasa interbancaria del Banco de México en 50 puntos bases, colocándola en 5%, en

                                                                                    respuesta a la pandemia del COVID-19 y las medidas para evitar su propagación que
                                                                                    han afectado considerablemente a la actividad económica mundial y brindar un mejor
                                                                                    grado de liquidez.






                                                                                                                                                                                           5
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="6"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020












                                                                                                 Aunque durante mayo algunos indicadores comenzaron a tener mejorías,
                                                                                                 esto no asegura que, los resultados del segundo trimestre del año sean

                                                                                                 favorables, pues, se venía previniendo que el impacto de la pandemia

                                                                                                 se resentiría en esté. Además, las expectativas de diferentes organismos
                                                                                                 multilaterales apuntan a que las contracciones económicas sean más

                                                                                                 grandes delo que se esperaba en abril. Mientras que la inflación general
                                                                                                 y la subyacente de las economías avanzadas se ubican por debajo de los

                                                                                                 objetivos de sus bancos centrales; sin embargo, el recorte de la tasa de

                                                                                                 interés respecto a inicios del confinamiento.



                                                                                                 Por último, la junta de gobierno de Banxico menciona que la trayectoria

                                                                                                 esperada para la inflación, está arraigada a sus determinantes a la baja
                                                                                                 se destacan:



                                                                                                     i) Un efecto mayor al previsto de la ampliación de la brecha

                                                                                                        negativa del producto: y



                                                                                                      ii) Menores presiones inflacionarias a nivel global. Mientras

                                                                                                          que al alza están:



                                                                                                     i) Episodios adicionales de depreciación del tipo de cambio y



                                                                                                     ii) Problemas logísticos y de suministro de algunos bienes y servicios

                                                                                                          y mayores costos asociados a la adopción de medidas sanitarias.









                                                                                                                                                                                           6
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="7"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020











                                                                    Sin embargo, el secretario menciona que, aunque México tiene una recaudación de poca más

                                                                      del 13%, este rubro es insuficiente, debido a que la media de captación por este es del 17%

                                                                       en Latinoamérica.



                                                                          Por último, Para el presupuesto de Egresos del año entrante, explicó que el gobierno

                                                                           se encuentra en el análisis de los recursos provenientes de la mezcla, así como en la

                                                                             observación del tipo de cambio, la tasa de interés y los fondos de ahorros con los que

                                                                              se contarán en 2021.



                                                                                 De la misma manera que México, los países vecinos del sur han presentado decrementos

                                                                                   significativos, entre las economías como mayores descensos se encuentra   Brasil, Perú
                                                                                    y Colombia han presentado una caída del 9.7%, 40.49% y 2.0% respectivamente, el

                                                                                      FMI ha mencionado en diferentes ocasiones que, si las caídas en las hegemonías

                                                                                      económicas son preocupantes, en América latina como en países africanos, la crisis

                                                                                     se agudizara.



                                                                                 Las medidas extraordinarias deben de dirigirse a realizar cambios estructurales, como,

                                                                                por ejemplo, rubros de la economía informal y el mal uso de sus recursos fiscales,

                                                                              además, de que se debe de recalcar que ningún país contaba con el suficiente estímulo
                                                                             fiscal y mucho menos estaba preparado para el cierre parcial y total de sus actividades

                                                                           aunado a esto último la demanda excesiva de camas por que el número de contagios está

                                                                          aumentando gradualmente provoca que el sector salud se desplome por no cotar con la

                                                                        capacidad de personal médico ni de instalaciones.










                 7                                                                                                                                              ENTORNO MUNDIAL]]></page><page Index="8"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020







                 El Índice de Confianza de Inversión Extranjera Directa (IED) Kearney 2020 reveló que

                 México ya no se encuentra en los 25 destinos prioritarios a nivel mundial.



                 Este índice refleja que los inversionistas lo consideran un destino poco atractivo para

                 la Inversión Extranjera Directa, respecto a otros países. Este acto es el resultado de

                 los cambios de reglas que han frenado la dinámica de la Reforma Energética tanto en
                 rondas de exploración y producción, así como en nuevos proyectos de generación de

                 energía eléctrica limpia influyeron en este resultado, además, de que las decisiones
                 del Gobierno de México de tener inversiones con costos muy altos y que a su vez son

                 de bajo impacto como las construcciones del Tren Maya, la refinería de Dos Bocas y el

                 Aeropuerto ‘Felipe Ángeles’ de Santa Lucía.



                 Otro factor crucial ha sido la cancelación del Aeropuerto de Texcoco y el freno de
                 inversiones privadas, como la planta de Constellation Brands en Mexicali, también

                 restan credibilidad en un Estado de derecho. Este último ha sido un atropello referente a la postura de

                 nuevas inversiones en el país, pues deteriora a las demás con trabas y encuestas ciudadanas, para poder
                 deslindarse de ellas; sin embargo, la atracción es debido a la incertidumbre que el país presenta, pues las

                 acciones dan pauta para alejar a los diferentes inversionistas y sus capitales. Esta es la segunda ocasión

                 desde la creación del índice en la que México se encuentra fuera, lo estuvo previamente en 2011. En 2019,
                 el país se ubicó a un paso de salir de la lista, en el lugar número 25.




                 El primero aspecto es que la recesión económica en la industria nacional, debido a que es básicamente la
                 mitad de la IED que llega a nuestro país llega hacia el sector industrial, principalmente la manufactura;

                 en segundo lugar, sería el T-MEC, porque, las empresas ya sabían sobre las modificaciones de interés en el
                 sector automotriz, por lo que ya están tomando decisiones de inversión que no se van a realizar en México

                 y se reubicarán en otros países. Como tercer aspecto, se señaló el ambiente adverso a nivel global, ya que

                 la desaceleración económica provocará que los países tengan menos capital disponible.





                                                                                                                                                                                           8
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="9"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020











                                                 LA CAÍDA EN EL AHORRO BRUTO






                 El ahorro bruto presenta una disminución durante el primer
                 trimestre de 2020 de 8.2% a tasa anual, además, sumo 4.9
                 billones de pesos.



                 Este indicador tiene una participación porcentual en el
                 Producto Interno Bruto de 20.2%. Dicha cifra es la más
                 baja desde el cuarto trimestre del 2002, cuando alcanzo
                 un registró de 20.16%, este índice representa la parte del

                 ingreso disponible que no se gasta ni en bienes o servicios
                 de consumo final, prácticamente estos recursos son para la
                 adquisición de activos por parte de los agentes económicos.



                 Dentro del índice se observa que la economía interna
                 participo con el 19.79% del PIB, al sumar 4.8 billones de
                 pesos reflejando un alza de 8% en relación con el primer
                 trimestre del año anterior, mientras que la participación

                 de los ahorradores del resto del mundo totalizó 99 mil
                 473 millones de pesos o bien 0.4% del PIB.


                 Frente al trimestre previo, el Indicador Trimestral del Ahorro

                 Bruto disminuyó 3.3% en el primer trimestre de 2020, con
                 datos desestacionalizados. Por componentes, el ahorro de
                 la economía interna aumentó 3.7% y los requerimientos
                 de ahorro procedentes del resto del mundo para financiar

                 la economía fueron negativos.








                                                                                                                                                                                           9
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="10"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020









                                                                                BBVA indico que en México existen cerca de 600 mil  empleadores del sector

                                                                                informal con una elevada incertidumbre de poder reactivar sus actividades debido

                                                                                a la pandemia por coronavirus, esto, es un problema de gran impacto debido a


                                                                                que según las proyecciones de la Secretaria de Salud, en uno de sus diversos

                                                                                panoramas, la cuarentena se levantaría el 25 de junio, sin embargo, estudios

                                                                                recientes, debaten que entre el 25 al 27 de junio tendremos el pico más alto de

                                                                                contagio de la pandemia. Esto último, genera un cierto grado de incertidumbre,

                                                                                pues las empresas no cuentan con el suficiente flujo de efectivo para poder

                                                                                continuar en un cierre más prolongado, con  este mes ya sería casi prácticamente

                                                                                3 de paros parciales de las actividades.




                                                                                Con base, en la Encuesta Telefónica de Ocupación  y Empleo (ETOE) de INEGI,


                                                                                se registra que  durante el periodo de pandemia entre abril – mayo hay 311

                                                                                mil empleadores del sector formal en suspensión temporal sin recibir ingresos,

                    mientras que de manera informal se encuentran 313 mil empleadores. En el primer caso el 81% son microempresas, y 98% en

                    el segundo. También, se estima que alrededor de 20 mil empresas formales e informales han cerrado sus operaciones.

                    Por consiguiente, en promedio se han perdió un millón de empleos durante el tiempo de confinamiento; como hemos venido

                    mencionando en ediciones pasadas, el bajo dinamismo económico y la falta de certidumbre dentro del mercado laboral son el

                    acabose de la normatividad post-pandemia, BBVA estima, que la recuperación en el mercado laboral se comience a regularizar


                    hasta el 2024, debido a la paralización de las actividades y que aunado a las expectativas de avance en el semáforo del país

                    para la realización de las actividades.










                 10                                                                                                                             ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="11"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020














                  Lo que también se refleja en la estación de BBVA, es que el si bien el mayo se

                  pronunció el desempleo, se espera que en los meses subsecuentes se obtenga

                  variaciones negativas, generando un aumento en la PNEA, pero que también

                  podría reflejar una reajuste considerable para diciembre de este año.




                  Cabe destacar que con la entrada en vigor del (T-MEC), algunas ramas económicas

                  comenzaran a abrirse de manera significativa, entre los que destacan, el sector

                  manufacturero, debido a que E.U. demanda bienes a toda esta industria para poder


                  también reactivarse sus plantas. Pero, el gran acabose de esta crisis es que se

                  han perdido más empleos que los generado en 2019, es decir, en lo que va de

                  la crisis se han perdido 1.03 millones de empleos, mientras que el año pasado

                  solo se crearon 342 mil empleos.




                  Por último, se destaca que la pérdida de empelo se encuentra en los trabajadores

                  de pocos ingresos es decir aquellos que se encuentran dentro de los primeros


                  cajones salariales  siendo que el 92.4%  fue de estas plazas, situación que ha

                  visto en crisis pasadas; sin embargo, el pronóstico de BBVA está asociado a que

                  existiera un estímulo de parte del gobierno, el cual hasta la fecha aún está a

                  espera de que sea llevado acabo.











                                                                                                                                                                                         11
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="12"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020










                                  TIPO DE CAMBIO




                 El peso retrocede y perfila tercera semana con pérdidas, el peso interbancario

                 se cotiza en 22.87 peso por dólar, el mercado de divisas presenta un
                 fortalecimiento en el dólar frente a sus principales cruces debido a una
                 mayor percepción al riesgo a escala global. Acción que, Estados Unidos,

                 presento un nuevo record en cifras de contagio durante abril.
                 La moneda mexicana se perfila a cerrar su tercera semana consecutiva

                 con pérdidas. El viernes pasado, el cruce cerró la jornada en 22.6450
                 pesos, lo que significa una pérdida de 22.97 centavos acumulados
                 o una variación de 1.01 por ciento. Durante la sesión, se espera

                 que el tipo de cambio se desplace en un rango entre 22.6300 y
                 23.0000 unidades por dólar. El Índice Dólar (DXY), que compara
                 el desempeño de esa divisa contra seis monedas de referencia,

                 gana 0.17% a 97.57 unidades.


                 También, la mitad de los nuevos contagios en Estados Unidos

                 proviene de estados ubicados al sur, principalmente Texas, Florida,
                 California y Arizona, que contribuyen con 30% del Producto Interno

                 Bruto (PIB) nacional y representan 29% de su población. Agregando
                 que la inestabilidad no favorece a la apreciación del tipo de cambio
                 siendo que tanto la reducción de la tasa de interés junto con la

                 publicación de los índices de coyuntura económica, México no representa
                 la certidumbre que años pasados ha podido mantener El manejo fiscal y

                 la inexistente respuesta de estímulos fiscales para atender la economía
                 nacional ponen en jaque a que continúe con una estrategia contractiva
                 mientras que la brecha de producto se vuelve más negativa.








                                                                                                                                                                                         12
                 ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="13"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020







                                                                                                                     PETRÓLEO


                                                                        Según el reporte publicado por la Comisión Nacional de Hidrocarburos, la producción nacional de

                                                                        crudo en mayo fue de 1.642 millones de barriles diarios, incluyendo la extracción de Pemex y la de

                                                                        los privados en el país.



                                                                          La producción nacional de crudo en mayo fue de 1.642 millones de barriles diarios, incluyendo la

                                                                           extracción de Petróleos Mexicanos (Pemex) y la de los privados en el país, volumen que es 11,000
                                                                            barriles diarios inferior al propuesto por la Secretaría de Energía (Sener) para aportar al recorte

                                                                              de países petroleros miembros de la Organización de Países Exportadores de Petróleo y no
                                                                               afiliados (OPEP+). Este volumen ha sido el más bajo reportado por el país desde enero de 2019.




                                                                                  El comportamiento de la mezcla mexica de petróleo está siendo apreciada, el día de hoy
                                                                                   se cotiza en 33.67, lo que representa un incremente de 1.57%  respecto al precio del día

                                                                                     anterior, pese a la publicación de los indicadores de coyuntura económica, parece no existir
                                                                                     un grado de afectación alto hacia la mezcla del petróleo; sin embargo, tiene repercusiones

                                                                                     en su avance, también recordemos que La Secretaría de Energía había acordado salirse del

                                                                                    trato de OPEP+ porque México no podía seguir con los niveles de producción tan escasos,
                                                                                  sabiendo que  una parte proporcional de los ingresos proviene de estas.




                                                                               Por consiguiente, se ha planeado que Petróleos Mexicanos (Pemex) invertirá 87.3 millones de
                                                                              dólares (mdd) para perforar dos pozos exploratorios en áreas terrestres, informó la Comisión

                                                                            Nacional de Hidrocarburos (CNH). El regulador energético autorizó a la subsidiaria Pemex

                                                                           Exploración y Producción (PEP) realizar la perforación del pozo Kusum-1EXP en la asignación
                                                                         terrestre AE-0125-Llave, ubicada en Veracruz, a 55 kilómetros al sur del puerto, entre los municipios

                                                                        de Tierra Blanca,  Cosamaloapan y Tres Valles. Se espera que con esta inversión el flujo de producción
                                                                        pueda aumentar además de brindar una mejor certidumbre a los inversionistas y tenedores para

                                                                        atraer mas capitales.





                 13                                                                                                                            ENTORNO ECONÓMICO MÉXICO]]></page><page Index="14"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020















                                                     IGAE

                 Segú el INEGI, el indicador Global de la Actividad Económica (IGAE)

                 presento una contracción de 17.3% en abril. Es la industria manufacturera,
                 construcción y la mientras se presentó una caída de 25.1% en el nivel
                 de actividad económica.



                 Abril fue el primer mes de confinamiento tras las medidas implementada
                 por la Secretaria de Salud, la paralización de actividades económicas

                 no “esenciales” para contener la pandemia en el país profundizo de
                 manera importante la tendencia negativa que venía presentando la
                 economía nacional.



                 De manera mensual, las actividades primarias tuvieron una caída

                 de 6.4%, mientras que las terciarias fue de 14.4%, por último, las
                 actividades secundarias obtuvieron la caída más pronunciada siendo
                 de 25.1%, esto originado por el cierre de plantas y empresas dedicadas

                 a la industria manufacturera. No obstante, esperemos que después
                 de que el gobierno diera luz verde a que en mayo las actividades

                 secundarias regresen a su normatividad con las medias pertinentes,
                 esto no indica que la tendencia se modifique de un mes a otro,
                 obteniendo un resultado poco alentador para el mes de mayo.


















                                                                                                                                                                                         14
                 ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="15"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020










                                                                                                  COMERCIO INTERNACIONAL




                                                                                   El comercio internacional sufrió un desplome histórico en mayo. Durante el quinto
                                                                                   mes del año exporto mercancías con un valor de 18,069.8 millones de dólares, lo que

                                                                                   representa un desplome de 56.7% interanual, este saldo representa la peor caída en los
                                                                                   registros actuales que difunde en línea el Banco de México, desde 1993. A su interior,
                                                                                   las exportaciones petroleras retrocedieron 63.8%, a 929.3 millones de dólares, mientras

                                                                                   que las no petroleras descendieron 56.3%, a 17,140.4 millones de dólares.



                                                                                   Por consiguiente, el saldo total de las importaciones sumaron 21,592.4 millones de
                                                                                   dólares, obteniendo una disminución de 47.1%, lo que representa una caída histórica.



                                                                                   Con ello, México tuvo un déficit en su balanza comercial de 3,522.6 millones de
                                                                                   dólares, el saldo negativo más alto desde febrero de 2019. Los retrocesos anuales más
                                                                                   importantes en la industria manufacturera se observaron en las exportaciones



                                                                                   •  Productos automotrices -90.1%,
                                                                                   •  Equipos y aparatos eléctricos y electrónicos -51.7%,

                                                                                   •  Productos plásticos y de caucho -50.8%,
                                                                                   •  Equipo profesional y científico -45.8%

                                                                                   •  Maquinaria y equipo especial para industrias diversas -42.4%


                                                                                   Las contracciones anuales agropecuarias más importantes se registraron en las

                                                                                   exportaciones de pescados, crustáceos y moluscos -38.6%, de melón, sandía y papaya
                                                                                   -36.2%, de cítricos -36%, de aguacates -13.7% y de frutas y frutos comestibles -12.7%













                                                                                                                                                                                         15
                 ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="16"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020












                                               PREOCUPACIÓN DE


                                             INVERSIÓN PRIVADA





                        La Inversión privada dela CDMX  tiene un sentimiento de preocupación por la
                        prolongación del semáforo rojo. Los organismos empresariales buscan que se

                        otorguen una segunda ronda de apoyos económicos.



                        Los inversionistas esperan que, para el 29 de junio exista una reactivación de las
                        actividades económicas que han quedado intermitentes en el plan de transición

                        al color naranja (se hace hincapié en los negocios del centro histórico, los hoteles
                        a una capacidad e 30%, al igual que los restaurantes a 40%, así como centros

                        comerciales y tiendas departamentales al 30% misma capacidad que hoteles).



                        Por consiguiente, la Canacope explicó que por la pandemia las estimaciones
                        originales sobre pequeños comercios y microempresas cerrarían ascendían a

                        40%, de un total de 400 mil pequeños negocios, sin embargo si la ampliación
                        del semáforo continua en rojo, el número podría crecer. Por último, se menciona
                        que el sector hotelero pierde aproximadamente 60 millones de pesos solamente

                        por ocupación y 420 millones a la semana. En este punto de problemática solo

                        cabe destacar que las propuestas son fundamentalmente en llevar a cabo un
                        plan con nuevas medidas de operación que evita tener más perdidas, por lo que
                        se requiere hacer pruebas masivas  y así poder usar de manera específica la ruta

                        de contagio y poder trabajar mucho más ampliamente el modelo de reapertura.











                                                                                                                                                                                         16
                 ENTORNO PRIVADO]]></page><page Index="17"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020











                         LOS IMPUESTOS EN LAS PLATAFORMAS DIGITALES







                 A partir de la segunda mitad del año las plataformas digitales tuvieron                   1.  La descarga o acceso a imágenes, películas, texto, información,

                 una regulación, en la que, se cobrara de IVA 16% respecto a todas sus                         video, audio, música y juegos, incluyendo los de azar. Categoría

                 transacciones que se hagan a través de ellas.                                                          en la que entran plataformas de streaming como Netflix.

                 El funcionario de la Secretaria de Hacienda Arturo                                                             La descarga o acceso a libros, periódicos y revistas

                 Herrera explicó que las plataformas como UBER,                                                                     no está incluida en el modelo.

                 Netflix, Amazon pagan impuestos por cuestión                                                                        2.  Los de intermediación entre terceros que

                 de equidad, sean estas de las empresas más                                                                               ofrecen bienes o servicios a los demandantes

                 ricas del mundo y aun se les condone el                                                                                    de estos, en cuyo caso entran empresas

                 pago de impuestos. En su comunicado el                                                                                     como Uber y Amazon.

                 secretario precisó, que mediante el nuevo                                                                               3.  Clubes en línea y páginas de citas.

                 esquema de grábame los dos principales                                                                                  4.  La enseñanza a distancia.

                 impuestos que se cobran son: Impuesto al                                                                               El grábame de los impuestos comienza a

                 Valor Agregado (IVA) y el Impuesto Sobre                                                                              direccionarse hacia los consumidores de dichos

                 la Renta (ISR). En una primera estimación,                                                                          servicios mencionados anteriormente, siendo que

                 esta medida dejaría al erario público una                                                                        solamente afectara a todos aquellos que los utilicen

                 recaudación extra de 4,394 millones de pesos este                                                            y demanden. Pero el confinamiento parece generar

                 año. También, el nuevo marco cubre cuatro vertientes                                                   que todos paguemos este impuesto por la necesidades de

                 del modelo de negocio:                                                                      servicios que ayuden a nuestra vida durante el confinamiento y cambio

                                                                                                           en el esquema de trabajo para escuela, oficinas, etc.







                                                                                                                                                                                         17
                 ENTORNO COMERCIAL]]></page><page Index="18"><![CDATA[ANÁLISIS                                                       26 JUNIO 2020








                                                                                                                                         RESUMEN









































































                                                                                                                                                                                         18]]></page></pages></Search>