<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="10"><page Index="1"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio de 2020



                                                                                 ENTORNO MUNDIAL






































                                        PANORAMA  MUNDIAL

            La Comisión Europea (CE) ha dado su punto de vista ante los estragos que propiciará la crisis pandémica COVID-19. La desigualdad salarial
            se agrandará causando un deterioramiento en la protección que ofrecen los salarios mínimos, ya insuficientes para llegar a final de mes en
            algunos Estados.
            Así se recoge en una consulta pública puesta en marcha este miércoles por Bruselas que plantea establecer unos requisitos mínimos comunes, ya

            sea de forma obligatoria con una directiva comunitaria; o voluntaria, a través de recomendaciones políticas a los Estados, para asegurar un salario
            mínimo decente en todos los países. La iniciativa, anunciada en enero, no pretende fijar un salario mínimo para todos los países miembros,
            ni mucho menos amortizar los sistemas para establecerlos, sino, acordar y observar las problemáticas latentes que afectan a los trabajadores.

            “Uno de cada seis trabajadores está clasificado con un salario bajo en la UE y la mayoría de ellos son mujeres. Estos trabajadores mantuvieron
            nuestras sociedades y economías vivas cuando todo lo demás tuvo que detenerse. Pero, paradójicamente, serán los más afectados por la crisis”,
            dijo en un comunicado el comisario europeo de Empleo, Nicolas Schmit.

            Además, La Comisión señala que la digitalización o el aumento de las formas de trabajo no tradicionales ha llevado a un aumento de los
            empleos con bajos salarios y una mayor desigualdad salarial en muchos países, una tendencia que sin acción política podría verse exacerbada
            por el fuerte impacto de la crisis del Covid-19 sobre la gente más vulnerable. Bruselas destaca que la crisis podría aumentar la demanda de

            trabajadores no estándar y precarios para reducir costes, lo que podría agravar el riesgo de pobreza de estas personas.
            La Comisión subraya que el salario mínimo en muchos países no permite llegar a final de mes y propone subsanar el problema introduciendo
            criterios comunes en todos los países a través de legislación obligatoria o de directrices políticas no vinculantes.
            Plantea en concreto reforzar el papel de la negociación colectiva en la fijación del salario mínimo y que todas las categorías estén cubiertas en

            los convenios, así como crear marcos nacionales que permitan establecer y actualizar los salarios en base a criterios “claros y estables”, como
            el salario medio o el coste de la cesta de la compra.]]></page><page Index="2"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio  de 2020




                                                                                      ENTORNO MUNDIAL




                AMÉRICA LA TINA Y LA CRISIS ECONÓMICA
            El COVID-19 no solo ha provocado estruendos en el sistema médico, sino, también en el económico. El FMI presentó el comportamiento
            de las economías de Latino América, entre la que destacan 2 de las 12 más importantes de la región Colombia y Chile, pues durante el

            primer trimestre del año 2020 registraron variaciones positivas en 1.1% y 0.4% respectivamente. De hecho, la economía colombiana venía
            creciendo a más del 3% durante enero y febrero, pero el aislamiento que comenzó en marzo hizo que la actividad económica en el tercer
            mes del año cayera 4.9%, dejando el promedio del primer trimestre en 1.1%.

            También, el FMI pronostica que la economía venezolana, cuya actividad se ha venido cayendo desde hace unos años presente un decremento
            del 15% durante este trimestre, por consiguiente, los descensos más pronunciados fueron los de Argentina 5.7% y Ecuador 6.3%.
            La economía peruana, que aparentaba ser la mayor con resiliencia en la región, cayó 3.39% en los primeros tres meses de 2020. El PIB
            de Uruguay se espera que caiga 3%, el de Bolivia que baje 2.9% y el de Panamá que descienda 2%.

            Por su parte las calificadoras no se han quedado atrás con sus pronósticos. Para Fitch, el incremento del gasto que han tenido que hacer los
            países latinoamericanos para afrontar la crisis, teniendo en cuenta que no tienen un espacio fiscal tan grande como las grandes economías
            del mundo, puede agravar las consecuencias económicas de la pandemia en la región.

            Por su parte, Moody’s indicó en un informe que todos los Gobiernos latinoamericanos van a sufrir un deterioro de las finanzas y un
            incremento de sus promedios de deuda.

            De hecho, el Fondo Monetario Internacional (FMI) está proyectando una contracción del 5.2% en el PIB de Latinoamérica para este año y el

            Instituto de Finanzas Internacionales (IIF) cree que la caída será del 7.5%, además, la falta del comercio internacional y la dependencia de la
            región  por los precios de los “commodities”, como por ejemplo el petróleo, son las principales causas de los malos resultados económicos
            de América Latina en este primer trimestre del 2020.]]></page><page Index="3"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MEXICO



             UNA PERSPECTIVA MÁS REALISTA                      Es por esta razón, que el titular de Hacienda explica cómo se vería el
            El Secretario de Hacienda Arturo Herrera, durante esta semana  impacto en la economía con un panorama más allegado a la realidad,
            presentó de manera gráfica como se presentarán algunas de las  entiéndase que, aunque se levante las medidas de “sana distancia”,
            trayectorias al momento de la reapertura económica, a lo que se  esto no implicaría que de inmediato se tenga un nivel de ingresos
            denomina que una de las maneras más asertiva es la ejemplificación  como se tenía antes de la pandemia. Lo que se expresa en la gráfica,

            de una palomita, es decir, como si se representara el logotipo de la  es una caída rápida, pero con una recuperación lenta, debido a la
            marca deportiva Nike.                              incertidumbre de parte de los trabajadores y consumidores por

                                                               aumentar el número de contagios, además de que la reapertura
                                                               será paulatinamente y no inmediatamente, es decir, mientras unos
                                                               trabajen, quizá algunos no puedan laborar o viceversa.
                                                               También, durante la declaración Herrera mencionó 4 acciones que

                                                               el Gobierno está realizando:
                                                               1.  Aceleración del gasto:  El gasto que estaba destinado para los meses
                                                                   de octubre y noviembre, fuese empleado ahora. Con esto se menciona

            La semana pasada Banxico presento tres escenarios posibles para   que se aceleró el gasto fundamentalmente en proyectos que tienen
            la reapertura económica que van desde una ‘v’ con una caída de 4.6%   mayor capacidad de absorción, es decir, proyectos donde gasto se
            y un efecto de rebote obteniendo una recuperación muy rápida, otro   traduce de manera más rápida en empleos, inversión como Santa

            donde la caída se representa con una ‘V’, siendo que  la productividad   Lucía y la refinería de Dos Bocas.
            caerá hasta 8.8%, mientras que crecería al 4.1% y por último un  2.  2. Otorgar recursos suficientes a negocios que requieran financiamientos.
            escenario en forma de ‘U’ donde el bajo dinamismo debido a la pérdida  3.  Dar impulso a sectores como la construcción y los que estén

            de empleos genere un efecto tardío para su levantamiento en las   relacionados con el comercio exterior, ligados a la cadena de valor
            actividades productivas, este escenario es similar al anterior, pero   de Estados Unidos.
            con una caída menos profunda de 8.3%, sin embargo, se espera un  4.  Utilizar el Tratado entre México-Estados Unidos y Canadá (T-MEC)
            bajo crecimiento debido a la disminución en el consumo e inversión.   e impulsar la reapertura en los sectores previamente mencionados.

            Por su parte, la SHCP no cree que la economía mexicana tenga una  Por último,  Luis Foncerrada economista en jefe de AmCham,  está a favor del
            inmediata recuperación en la productividad, ya que si este fuera  punto de vista de la SCHP, siendo que, descarta la probabilidad de una recuperación

            el caso podría presenciarse lo que el Subgobernador de Banxico  en forma de ‘V’ simétrica, porque ello implicaría que toda la economía se
            Jonathan Heath, escribió en un twitter, siendo que, si la economía  recuperaría de forma automática. Héctor Villarreal director general del Centro de
            tenía dicho comportamiento podría darse el caso de ser como una  Investigación Económica y Presupuestaria  señaló, que la “palomita” a la que se
            “w”, donde así como cayo y creció se volvería a  repetir el patrón  refiere Herrera es más bien la ‘V’ asimétrica a la que le apuesta Hacienda y que

            colocando a nuestra economía en un estancamiento, situación que  ese escenario es una recuperación más lenta probablemente. Además, menciona
            sería más peligrosos por los efectos en la Demanda Agregada (DA)  que, a la palomita se le conoce como una especie de ‘L’ inclinada o ‘L’ inversa,  y

            y sus altibajos dinámicos dentro del consumo causando estragos en  este escenario es mucho más realista, pero esto nos habla de una mala noticia
            los equilibrios de la inversión, además de ir desapareciendo el ahorro  porque la economía se va a empezar a recuperar, pero no a la velocidad de la
            por la falta de excedente en los ingresos de cada familia.   caída, sino con mayor lentitud.]]></page><page Index="4"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio  de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MEXICO



                                                                 LA CRISIS DEL DESEMPLEO
                                                        La crisis pandémica COVID-19  ha dejado en México a 12 millones de personas
                                                        sin ingresos, la Primer Encuesta Telefónica de Ocupación y Empleo (ETOE) del INEGI
                                                        ha revelado que durante la etapa de confinamiento hay una disminución en la Tasa

                                                        de Participación Económica que se ubicó en 47.4% durante abril, esto demuestra
                                                        una caída de 12.3% respecto a marzo, de la cual, la mayor cantidad de personas se
                                                        encuentra en la economía informal.

                                                        Esta disminución, se explicó porqué la población mantiene un estado de suspensión
                                                        laboral ocasionado por la cuarentena, dicha suspensión también pauso el flujo de
                                                        ingresos de los trabajadores y empresas.
                                                        De los más de 12 millones de afectados por el impacto laboral de la pandemia, cerca

                                                        10 millones pertenecen a la economía informal y 2 millones a empleos formales.
                                                        Los más afectados han sido trabajadores independientes, con una caída de 36%.

                                                        La mayoría de la población reportó  no tener una ocupación en el cuarto mes del
                                  año, por lo que paso a  formar parte de la Población No Económicamente Activa (PNEA) debido a la imposibilidad
                                  de buscar trabajo  por las limitaciones de la jornada de “sana distancia”. Esto ocasiono que por primera vez en la
                                  historia del indicador sea más alta la PNEA que la PEA, siendo de 52.2 millones y 47.5 millones respectivamente.

                                  La Tasa de Subocupación fue otro de los indicadores con un impacto importante en el contexto de la emergencia
                                  sanitaria. Ésta pasó de 9.1% a 25.4% entre marzo y abril, lo que implica que hay 11 millones de personas que están
                                  en busca de un empleo adicional para cubrir sus necesidades, 5.9 millones de personas más que al cierre del tercer

                                  mes del año 2020.
                                  Para la recuperación de la Población Económicamente Activa se sufrirán malestares abruptos, debido a la caída
                                  del empleo durante los meses de aislamiento, recordemos que durante mayo se mantuvo el confinamiento lo que

                                  provocara una mayor caída en la siguiente recaudación de datos para la ETEO. Durante abril las PYMES comunicaron
                                  que si la cuarentena persistía ellos no podrían aguantar más de dos meses cerradas lo que agudizara la cifra de
                                  desempleados siendo que estas proporcionan el 70% de empleos a nivel nacional. Por consiguiente, al momento


            de la reapertura existirá un efecto en el corto plazo denominado como especial salarial, este se expresa a que debido a la falta de ingreso de las
            empresas y de las familias se disminuye la inflación por una disminución en los salarios, causando que las familias tengan un menor consumo, pero
            esto no indica que el país tenga estabilidad, sino que, existe un empobrecimiento por el pago de mano de obra, además, creará un reajuste en los

            trabajadores y en las empresas, pues deberán de aceptar menores salarios/ingresos por la misma cantidad de trabajo. Pero la falta de dinamismo
            podría causar efectos más preocupantes como la estanflación o deflación donde una se caracteriza por un estancamiento económico junto con una
            persiste alza de los precios y los salarios y la otra esta caracterizada por un excedente de oferta, pero con una disminución generalizada en los precios.

            El Instituto de Estudios de Productividad para la Competitividad (Inpro), afirma que, en un escenario catastrófico sumando la pérdida de empleo de
            las crisis de 1995 y 2009- una caída del empleo formal de 3.8%, equivaldrá a 1.5 millones de plazas y, los ingresos en general se reducirán 25%.]]></page><page Index="5"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio de 2020



                                                                              ENTORNO ECONÓMICO MEXICO

                                                      TIPO DE CAMBIO Y SU RACHA
                                     El peso mexicano opera con ganancias este viernes y se aproxima a un nuevo avance semanal frente al

                                     dólar. El tipo de cambio se ubica en 21.6449 unidades por dólar, contra un registro de 21.8860 unidades
                                     en su cierre de ayer, con datos oficiales del Banco de México (Banxico). La apreciación se mantiene, tras
                                     conocer los datos del empleo de Estados Unidos, que favorecieron más a lo que esperaba el mercado, la

                                     divisa se perfila a su tercera alza semanal consecutiva luego de que los mercados han tenido una racha
            con ganancia contagiados por expectativas de un repunte económico mundial al reabrirse la actividades en diversos países.
            También las mezclas de las mezclas de petróleo estadounidense y europea se aprecian 4% y 5%, respectivamente por un acuerdo de la

            OPEP+ para extender el periodo de recortes a la producción global. El repunte beneficia a las divisas de países emergentes y productores
            de materias primas.
            Un reporte de Banco Base destaca como el principal determinante para la apreciación del peso es el fortalecimiento del petróleo, luego

            de que un delegado de la OPEP+ informó que todas las naciones del grupo acordaron extender un mes más el recorte a la producción.

               MÉXICO DIRÁ A OPEP+ QUE NO                      la reapertura economía  y que las cadenas de valor comienzan a regularse,

               APLICARÁ MÁS RECORTES A SU                      no obstante también el mercado ha contribuido a que exista una mayor
                   PRODUCCIÓN PETROLERA                        tranquilidad en los contratos futuros.
            El presidente Andrés Manuel López Obrador informó en su conferencia de   APOYOS EN VEZ DE RETIROS
            prensa de este viernes que la postura que México sostendrá este sábado en   La propuesta de Morena de que los trabajadores puedan sacar hasta

            la esperada reunión de la OPEP+ es que no aplicará un nuevo recorte a su   13,307.76 pesos del afore de los trabajadores  por motivo de desempleo,
            producción petrolera.                               sólo debilita más el poco ahorro pensionario que tienen los trabajadores
            “Nosotros no podríamos recortar más”, dijo López Obrador este viernes en   en su afore y refleja la poca visión que se está teniendo para enfrentar el

            conferencia de prensa realizada desde Tabasco. El representante del Gobierno   problema que se vive en el sistema de pensiones. Dicho monto lo pueden
            Federal  Andrés Manuel López Obrador, menciona que ya ha cumplido   retirar en cuatro mensualidades de 3,326.94 pesos o en una sola exhibición.
            el compromiso asumido el pasado 12 de abril de recortar su producción   No se les descontarían semanas de cotización como se hace actualmente

            únicamente en 100,000 barriles diarios.             en cada retiro parcial por desempleo que hace el trabajador de su afore.
            Además, México acordó en abril reducir su producción a un millón 681 mil   Los retiros por desempleo se financiarán de dos formas: 66.66% de la afore
            barriles durante mayo y junio, como parte del pacto alcanzado con la OPEP+   y 33.33% parte de la subcuenta de vivienda.

            por el que se redujo la extracción de la alianza por 9 millones 700 mil barriles.  La propuesta sugiere que las personas puedan sacar el dinero de la afore,
            Este viernes, se dio a conocer que Arabia Saudita y Rusia llegaron a un   aunque no ya hayan cumplido el límite que dicta la ley de no haber hecho
            acuerdo preliminar por el que esta reducción se extendería por un mes más,   retiros en los cinco años anteriores. Para llevar a cabo dichos cambios, se
            es decir, hasta julio. El pacto será puesto a votación el próximo sábado en la   propone adicionar una fracción III el artículo 191 de la Ley del Seguro

            reunión virtual del organismo.                      Social y un artículo 40 BIS a la Ley del Infonavit.
            La incertidumbre que puede generar este repentino desacuerdo de parte   Sin embargo, el IMSS requiere de la aportación de las semanas cotizadas, de

            del gobierno, es que, cuando está regresando a la normalidad los precios y   tal manera que, si el trabajador no devuelve esas semanas que se traducen en
            estabilidad del tipo de cambio, es apurado tomar esta vía de ya no colaborar   aportaciones y entradas de ingresos para el IMSS, se desbalancea el sistema
            con la OPEP+, por otro lado el poco avance que se presento en mayo fue por   financiero del instituto.]]></page><page Index="6"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio  de 2020



                                                                                        ENTORNO COMERCIAL

                                                                     CONFIANZA EMPRESARIAL
                                                               Durante mayo se observó que la economía parece regularse debido

                                                               a la disminución del tipo cambio y la apreciación en los contratos
                                                               futuros del petróleo, por esta razón, y la aparente reactivación de las
                                                               actividades laborales se ha generado un cierto grado de estabilidad,

                                                               pero esto no indica que el sector empresarial tenga las intenciones de
                                                               invertir en el país instantáneamente, dependerá del factor dinámico
                                                               y la velocidad de la normatividad, también, de que las actividades

                                                               laborales esenciales comiencen a regularizarse incluyendo la minería,
                                                               la automotriz y la construcción.
                                                               Según datos del INEGI, la confianza empresarial se ha ubicado

                                                               nuevamente con una disminución, ya con este mes se suman tres
                                                               consecutivos. En mayo el sector de la construcción obtuvo una
            disminución de 2.4%, mientras que sector manufacturero y sector comercial disminuyeron 1.8% y 1.7% respectivamente.
            Los sectores empresariales se han presentado con un grado de incertidumbre que se hace exageradamente notorio durante abril, debido

            a que las medidas de rescate llevadas a cabo por el Gobierno Federal no han sido lo que esperaban, siendo muy laxas para la situación.
            Otra razón son las situaciones internacionales como la caída de los precios del petróleo y la volatilidad del tipo de cambio. Acciones que

            las calificadoras han hecho hincapié a México, tachándolo como un Estado de poca certidumbre, por esta razón, los diferentes empresarios
            han resentido el shock, provocándolos a tener  un menor apetito a invertir en México.


                PASANDO DE PRIMERO A TERCER
                          SOCIO COMERCIAL
            México exportó productos a Estados Unidos por un valor de 15,829 millones
            de dólares en abril, un desplome de 47.9% interanual y su peor caída al menos
            desde 1986, año a partir del cual hay registros en línea, de acuerdo con datos

            de la Oficina del Censo.
            Con ese resultado, México dejó de ser el primer socio comercial de Estados

            Unidos en ese mismo mes, pasando al tercer lugar, superado en primer sitio
            por China y en la segunda posición por Canadá.
            A nivel global, las compras externas estadounidenses de mercancías sumaron en abril 166,425 millones de dólares, una disminución de
            20.4% a tasa anual, teniendo a México como el más afectado entre sus tres principales proveedores. China, quien para abril ya había reactivado

            prácticamente toda su producción, exportó bienes al mercado estadounidense por 31,071 millones de dólares, un descenso de 10.4%. Por su
            parte, Canadá que restringió menos sectores productivos que México por la pandemia del Covid-19 y cuyo brote comenzó semanas antes en
            comparación también con México, exportó productos a su vecino del sur por 14,976 millones de dólares, una reducción de 44% interanual.

            México había sido el primer socio comercial de Estados Unidos en cada uno de los tres primeros meses de 2020 y ese estatus lo consiguió
            en promedio durante todo 2019.]]></page><page Index="7"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio de 2020



                                                                                        ENTORNO COMERCIAL
































            Según datos del INEGI, en mayo se vendieron en México 42,028

            vehículos, 59% menos que lo registrado en el mismo mes de 2019.
            Este bajo número de ventas es consecuencia de la disminución en
            el consumo debido a las medidas sanitarias implementadas por el

            Gobierno mexicano para contrarrestar la pandemia. Donde se decidió
            que todas las empresas que no fuesen esenciales incluyendo las
            automotrices, suspendieran labores desde el 31 de marzo hasta el

            30 de mayo.
            Los resultados de la decisión colocaron al sector automotriz en los
            números rojos que hoy se encuentra, además se ha convertido en su
            peor caída desde hace 25 años, cuando en el quinto mes de 1995 las

            ventas se desplomaron en 75.1%  por situaciones de crisis.
            De la misma manera este proceso de confinamiento impulso a que las

            empresas y consorcios automotrices buscaran mejores alternativas
            para ofrecer los vehículos a través de sus plataformas en línea, intensificando el uso de tecnologías. En cifras acumuladas, entre enero
            y mayo se vendieron 373 mil 608 autos en México , 30% inferior a lo registrado en igual lapso del año pasado, concurriendo la mayor
            reducción que presenta el sector desde 2009, cuando fue la crisis económica global.

            La falta de dinamismo se empieza a hacer presente  desde el  2017, cuando se parece percibir una tendencia a consumir menos automóviles,
            esto ocasionado por la desaceleración mundial que estaba suscitándose, además, el bajo afán de comprar automóviles comenzaba a
            disminuir gradualmente por búsqueda de otras alternativas y desplazar ese dinero hacia otros bienes de consumo.]]></page><page Index="8"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio  de 2020



                                                                                           ENTORNO PRIVADO

                                                                 EL COMPORTAMIENTO DE LA IBF
                                                               La inversión bruta fija, que representa los gastos realizados en

                                                               maquinaria y equipo de origen nacional e importado, así como los
                                                               de la construcción, registraron en comparación anual una caída de
                                                               11.11% durante marzo. De acuerdo con datos anteriores esto significó

                                                               su mayor descenso en 11 años, cuando se obtuvo una baja de 11.73%
                                                               durante octubre de 2009.
                                                               Entre los rubros más importantes cabe destacar que desde marzo de

                                                               2019 el comportamiento de la inversión ha tenido un comportamiento
                                                               con bajas expectativas. El indicador, arrojo que los gasto de la
                                                               construcción cayeron 6.95%, la disminución también refleja la baja

                                                               confianza que existe hacia el Gobierno Federal.
                                                               Por otra parte, los gastos totales realizados en maquinaria y equipo se
                                                               hundieron 18% durante el tercer mes del año. De manera desagregada,
                                                               la adquisición de estos bienes de origen nacional cayó 15.56% a tasa

            anual. El equipo de transporte bajó 20.31% y la maquinaria, equipo y otros bienes perdieron 7.04%, por último, el gasto en maquinaria y
            equipo de origen importado descendieron 19.60% en marzo. Esta baja es debido a que el equipo de transporte y maquinaria perdieron

            20.88% y equipo y otros bienes retrocedieron 19.05% a tasa anual.

                                                             MERCADO LIBRE Y SU PROCESO

                                                                         DE EXPANSIÓN
                                                      La plataforma de comercio electrónico Mercado libre anunció su plan de
                                                      contrataciones para el año, que involucra la generación de mil 250 puestos
                                                      de trabajo en México. En un comunicado, la empresa dijo que en la región se
                                                      prevé la incorporación de más de 5 mil personas entre junio y diciembre, sólo

                                                      considerando puestos nuevos. De estas posiciones, 70% será para posiciones
                                                      para los Centros de Distribución y Almacenamiento ubicados en toda la región

                                                      y cuyo funcionamiento es clave para acompañar la demanda y brindar la mejor
                                                      experiencia a los usuarios. Del total de personas a incorporar, 45% estará en
                                                      Brasil, 25% en Argentina y otro 25% en México.



            El otro perfil destacado del plan de contrataciones es el de especialistas en IT en diversas ramas, donde se prevé sumar casi 400 personas
            más. Un tercio de estas posiciones serán cubiertas en Colombia, y también están planificadas nuevas incorporaciones a los equipos de
            Argentina, Brasil y Uruguay, donde la empresa ya cuenta con centros de desarrollo tecnológico. Las áreas de atención al cliente y otras

            unidades de negocios y administración también prevén expansiones, aunque menores en proporción.]]></page><page Index="9"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio de 2020



                                                                                           ENTORNO PRIVADO

                                      UNA ALTERNATIVA PARA LAS PYMES


            El mundo de la digitalización ya está en prácticamente todos, algunos  A través de esta campaña se les ofrecerán los siguientes beneficios:
            pequeños negocios no habían dado ese gran paso de agrandar su  •   Descuento en la contratación de los planes de eCommerce
            mercado, sin embargo, el tema de confinamiento por la crisis sanitaria   de ADN para clientes Citibanamex desde $599 mensuales.
            y el no poder detener sus operaciones, ha impulsado a diferentes  •   Para el sistema de pagos de estas tiendas digitales, EVO

            empresas a mudarse por completo a la digitalización.   Payments apoyara absorbiendo el costo por el servicio de
            Como parte de su programa integral de apoyo “Que México no se   habilitación y mantenimiento del Motor de pagos E-comm

            detenga”, Citibanamex junto con Evo Payments y ADN, empresa   por 3 meses.
            especializada en diseño de páginas web, ofrecen a sus clientes Pymes  Además, a los clientes afectados se bonifica el cobro de la renta por
            digitalizar sus operaciones con el objetivo de que continúen con la  terminal punto de venta correspondiente a los meses de marzo y abril.
            operación de sus negocios.                         Esta iniciativa será aplicable para clientes que hayan facturado

            Las Pymes interesadas en digitalizarse recibirán apoyo para crear,  en febrero y que hayan reducido sus ventas con tarjeta más de la
            de manera acelerada, sus tiendas en línea con las herramientas  mitad contra el mes posterior.
            necesarias para aceptar pagos con tarjetas de crédito y débito, a un  A esta iniciativa se suma el anuncio previo de Citibanamex en apoyo a

            precio preferencial. De esta manera, las Pymes podrán recibir pedidos  sus clientes Pyme para posponer hasta 6 meses el pago de su crédito
            y cobrar sin necesidad de salir de su casa.        y no requerir el pago mínimo en su crédito revolvente.


                      UNA NUEVA NORMALIDAD Y ACRECENTAR UN PROBLEMA
            Los protocolos sanitarios que se deberán de implementar para la reactivación de actividades después del término de “su sana distancia” el
            1 de junio de 2020, dan comienzo a la nueva normalidad que requerirá ciertas medidas para cuidar la salud, entre las que se destacan la
            eliminación de dispensadores de agua y el uso de utensilios desechables en los comedores para reducir los riesgos de contagio.

            También el uso de equipo de protección como caretas, cubrebocas y termómetros, insumos de limpieza y sanitización hasta modificaciones
            en las instalaciones, habrán de sumarse también el reparto de botellas de agua y en algunos casos, nuevos microondas en el comedor y
            hasta los trastes desechables. Es prioritario que en este momento se debe de mantener la salud de los trabajadores y evitar un aumento

            en el número de contagios, pero el tomar este grado de alternativas no favorece a las medidas de disminución de desechos, principalmente
            las del plástico. Por el momento se debe de priorizar la integridad medica de cada trabajador, aunque esto frene las medidas ambientales
            de cada empresa.

            El grado de inversión que se requiere para el acondicionamiento, por ejemplo, una empresa de unas 50 personas ronda aproximadamente
            en los 150 mil pesos para el equipo de protección. Es preocupante que el costo de regreso sea tan elevado para algunas empresas, que
            tras dos meses de confinamiento y sin la entrada de ingreso puedan adquirir los utensilios para laborar en sus establecimientos.

            Además, los empresarios mencionan que una de las medidas más preocupantes fue la comunicación a destiempo de parte de las autoridades,
            principalmente federales, es por ello por lo que las medidas de protección y demanda de estos productos se fue elevando, causando un
            desabasto de estos.
            Es preocupante que la nueva normalidad sea una ventaja para aquellos empresarios o vendedores que acapararon el suministro de los

            productos, no obstante, la pandemia afecta a todos por igual y la manera de poder subsistir están en el poderío del libre mercado.]]></page><page Index="10"><![CDATA[ANÁLISIS                                     5 de junio  de 2020








                                                 RESUMEN]]></page></pages></Search>